{
  "surah_id": "7",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "7:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "الٓمٓصٓ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "بِهِۦ",
            "الٓمٓصٓ",
            "لَنُخْرِجَنَّكَ"
          ],
          "translation": "Alif Laam Meem Saad"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "7:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "(This is) a Book"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "كِتَٰبٌ _____ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "أُنزِلَ",
            "مَا",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "revealed"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ _____ فَلَا يَكُن فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَقَطَّعْنَٰهُمْ",
            "نَّبِىٍّ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ _____ يَكُن فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَلَا",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱلْخَلْقُ"
          ],
          "translation": "so (let) not"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا _____ فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "يَكُن",
            "أَخَذَ",
            "تَكُونَا",
            "ٱلْقُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن _____ صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ٱلنَّاقَةَ",
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن فِى _____ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "صَدْرِكَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "صَدْرِكَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "لِيُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "your breast"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن فِى صَدْرِكَ _____ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "يُنَزِّلْ",
            "ٱللَّهَ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "any uneasiness"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ _____ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "ٱجْتَبَيْتَهَا",
            "ﲤ",
            "تَحْمِلْ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ _____ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِتُنذِرَ",
          "options": [
            "نِسَآءَكُمْ",
            "لِتُنذِرَ",
            "يُحْىِۦ",
            "غَيْرُهُۥ"
          ],
          "translation": "that you warn"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ _____ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْمُلْقِينَ",
            "وَنَادَىٰٓ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ _____ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "مَلَكَيْنِ",
            "ﱌ",
            "وَذِكْرَىٰ",
            "وَرَحْمَتِى"
          ],
          "translation": "and a reminder"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "كِتَٰبٌ أُنزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُن فِى صَدْرِكَ حَرَجٌ مِّنْهُ لِتُنذِرَ بِهِۦ وَذِكْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنَّ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "for the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "7:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "رَّبَّكَ",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "يُؤْخَذْ"
          ],
          "translation": "Follow"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ _____ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مِمَّنِ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "مَآ",
            "يَصْنَعُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ _____ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ﰯ",
            "أُنزِلَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ _____ مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُم",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَلَقَدْ",
            "إِلَيْكُم",
            "رَزَقَكُمُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم _____ رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَن",
            "مِّن",
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "بَيْنِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن _____ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "رُسُلُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ _____ تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَمَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا _____ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "تَتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "حَرَجٌ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ _____ دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بِعِلْمٍ",
            "مِن",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن _____ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "ءَايَٰتِىَ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "beside Him"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ _____ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "قَٰهِرُونَ",
            "لَغَفُورٌ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "لَفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "any allies"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ _____ مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "ﱒ",
            "وَيَضَعُ",
            "مَنْ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "Little"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَأَشْهَدَهُمْ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "أَلْقِ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ قَلِيلًا مَّا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "وَمَآ",
            "كَيْفَ",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "you remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "7:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا فَجَآءَهَا بَأْسُنَا بَيَٰتًا أَوْ هُمْ قَآئِلُونَ",
          "answer": "وَكَم",
          "options": [
            "وَكَم",
            "وَأَنتَ",
            "فَلَمَّا",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَكَم _____ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا فَجَآءَهَا بَأْسُنَا بَيَٰتًا أَوْ هُمْ قَآئِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "عَلَى",
            "قَالَ",
            "مِّن",
            "أَيَّانَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَكَم مِّن _____ أَهْلَكْنَٰهَا فَجَآءَهَا بَأْسُنَا بَيَٰتًا أَوْ هُمْ قَآئِلُونَ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "مِنَ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "وَأَصْلَحَ"
          ],
          "translation": "a city"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَكَم مِّن قَرْيَةٍ _____ فَجَآءَهَا بَأْسُنَا بَيَٰتًا أَوْ هُمْ قَآئِلُونَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَٰهَا",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "أَهْلَكْنَٰهَا",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "We destroyed it"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَكَم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا _____ بَأْسُنَا بَيَٰتًا أَوْ هُمْ قَآئِلُونَ",
          "answer": "فَجَآءَهَا",
          "options": [
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "تَجْهَلُونَ",
            "مِن",
            "فَجَآءَهَا"
          ],
          "translation": "and came to it"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَكَم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا فَجَآءَهَا _____ بَيَٰتًا أَوْ هُمْ قَآئِلُونَ",
          "answer": "بَأْسُنَا",
          "options": [
            "لِتُنذِرَ",
            "حِيتَانُهُمْ",
            "هُنَالِكَ",
            "بَأْسُنَا"
          ],
          "translation": "Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَكَم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا فَجَآءَهَا بَأْسُنَا _____ أَوْ هُمْ قَآئِلُونَ",
          "answer": "بَيَٰتًا",
          "options": [
            "فَٱنسَلَخَ",
            "أُمَّةٌ",
            "يَأْخُذُوا۟",
            "بَيَٰتًا"
          ],
          "translation": "(at) night"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَكَم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا فَجَآءَهَا بَأْسُنَا بَيَٰتًا _____ هُمْ قَآئِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مَّدْحُورًا",
            "ﱶ",
            "أَوْ",
            "وَنَادَىٰٓ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَكَم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا فَجَآءَهَا بَأْسُنَا بَيَٰتًا أَوْ _____ قَآئِلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِن",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "(while) they"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَكَم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا فَجَآءَهَا بَأْسُنَا بَيَٰتًا أَوْ هُمْ _____",
          "answer": "قَآئِلُونَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَإِن",
            "قَآئِلُونَ"
          ],
          "translation": "were sleeping at noon"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "7:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ كَانَ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَمَا",
            "رَسُولٌ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Then not"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "فَمَا _____ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "كَانَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "سَبْتِهِمْ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "فَمَا كَانَ _____ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "دَعْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "فِى",
            "دَعْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "their plea"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "فَمَا كَانَ دَعْوَىٰهُمْ _____ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِذْ",
            "قَالُوا۟",
            "جَآءَتْكُم"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "فَمَا كَانَ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ _____ بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "رَجَعَ",
            "وَأَرْسِلْ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "فَمَا كَانَ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ جَآءَهُم _____ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "بَأْسُنَآ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مَثَلًا",
            "بَأْسُنَآ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "فَمَا كَانَ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ _____ أَن قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ﱞ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "فَمَا كَانَ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "أَنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "فَمَا كَانَ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن _____ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "فِى",
            "يَفْسُقُونَ",
            "ﱺ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "فَمَا كَانَ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ _____ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "فَمَا كَانَ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ إِنَّا _____ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "جَعَلَكُمْ",
            "نُكَلِّفُ",
            "كُنَّا",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "فَمَا كَانَ دَعْوَىٰهُمْ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "ظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "يَنظُرُوا۟",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "7:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 51,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أُرْسِلَ إِلَيْهِمْ وَلَنَسْـَٔلَنَّ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "فَلَنَسْـَٔلَنَّ",
          "options": [
            "خُذِ",
            "فَلَنَسْـَٔلَنَّ",
            "ﳉ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "Then surely We will question"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "فَلَنَسْـَٔلَنَّ _____ أُرْسِلَ إِلَيْهِمْ وَلَنَسْـَٔلَنَّ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "those (to) whom"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "فَلَنَسْـَٔلَنَّ ٱلَّذِينَ _____ إِلَيْهِمْ وَلَنَسْـَٔلَنَّ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أُرْسِلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أُرْسِلَ",
            "تَوَكَّلْنَا",
            "يَٰبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "were sent"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "فَلَنَسْـَٔلَنَّ ٱلَّذِينَ أُرْسِلَ _____ وَلَنَسْـَٔلَنَّ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَسْمَآءٍ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "to them (Messengers)"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "فَلَنَسْـَٔلَنَّ ٱلَّذِينَ أُرْسِلَ إِلَيْهِمْ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَلَنَسْـَٔلَنَّ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "وَلَٰكِن",
            "أَلَمْ",
            "وَلَنَسْـَٔلَنَّ"
          ],
          "translation": "and surely We will question"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَلَنَسْـَٔلَنَّ ٱلَّذِينَ أُرْسِلَ إِلَيْهِمْ وَلَنَسْـَٔلَنَّ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "ظَلَمْنَآ",
            "أَمْثَالُكُمْ",
            "وَكَلَّمَهُۥ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "7:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 57,
          "question": "_____ عَلَيْهِم بِعِلْمٍ وَمَا كُنَّا غَآئِبِينَ",
          "answer": "فَلَنَقُصَّنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَلَنَقُصَّنَّ",
            "كَذِبًا",
            "غَضْبَٰنَ"
          ],
          "translation": "Then surely We will narrate"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَلَنَقُصَّنَّ _____ بِعِلْمٍ وَمَا كُنَّا غَآئِبِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "شِئْتُمْ",
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَلَنَقُصَّنَّ عَلَيْهِم _____ وَمَا كُنَّا غَآئِبِينَ",
          "answer": "بِعِلْمٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِعِلْمٍ",
            "أَمَرَنَا",
            "أَضَلُّونَا"
          ],
          "translation": "with knowledge"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَلَنَقُصَّنَّ عَلَيْهِم بِعِلْمٍ _____ كُنَّا غَآئِبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَمَا",
            "فِى",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَلَنَقُصَّنَّ عَلَيْهِم بِعِلْمٍ وَمَا _____ غَآئِبِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "جَعَلَكُمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "were We"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "فَلَنَقُصَّنَّ عَلَيْهِم بِعِلْمٍ وَمَا كُنَّا _____",
          "answer": "غَآئِبِينَ",
          "options": [
            "غَآئِبِينَ",
            "وَكَم",
            "طَآئِفَةٌ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "absent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "7:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ فَمَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلْوَزْنُ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "وَٱلْوَزْنُ",
            "لَا",
            "ٱلرِّجْزَ"
          ],
          "translation": "And the weighing"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَٱلْوَزْنُ _____ ٱلْحَقُّ فَمَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَإِلَىٰ",
            "شِئْتُمْ"
          ],
          "translation": "that day"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَٱلْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ _____ فَمَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "نَاقَةُ",
            "وَنَزَعْنَا",
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "(will be) the truth"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَٱلْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ _____ ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﲄ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "So whose "
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَٱلْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ فَمَن _____ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ثَقُلَتْ",
          "options": [
            "مَا",
            "ثَقُلَتْ",
            "وَقَالَ",
            "ءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "(will be) heavy"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَٱلْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ فَمَن ثَقُلَتْ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَوَٰزِينُهُۥ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "خَوْفٌ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ"
          ],
          "translation": "his scales"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَٱلْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ فَمَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "بِبَنِىٓ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَٱلْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ فَمَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "خُذُوا۟",
            "هُمُ",
            "أَن",
            "قَرِيبٌ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَٱلْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ فَمَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "أَنَّهُم",
            "ٱلْغَٰفِلُونَ",
            "عَن",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "7:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُم بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "وَمَنْ",
            "تَقْرَبَا"
          ],
          "translation": "And (for) those"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَمَنْ _____ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُم بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَظْلِمُونَ",
          "answer": "خَفَّتْ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "خَفَّتْ",
            "صَٰلِحًا",
            "جَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "(will be) light"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُم بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَوَٰزِينُهُۥ",
          "options": [
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يُسْتَضْعَفُونَ",
            "بِرَبِّ"
          ],
          "translation": "his scales"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ _____ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُم بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَأْتِيَهُم",
            "سَٰجِدِينَ",
            "فَعَلَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "so those"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُم بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيُؤْتُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) the ones who"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ أَنفُسَهُم بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَظْلِمُونَ",
          "answer": "خَسِرُوٓا۟",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "ضَلُّوا۟",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "lost"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ _____ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُم",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "أَنفُسَهُم",
            "ٱلْأَدْنَىٰ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُم _____ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَظْلِمُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "بِمَا",
            "تَضَرُّعًا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُم بِمَا _____ بِـَٔايَٰتِنَا يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "ﲏ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُم بِمَا كَانُوا۟ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "فَغُلِبُوا۟"
          ],
          "translation": "to Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُم بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "يَظْلِمُونَ",
            "لِتُنذِرَ",
            "ﲜ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(doing) injustice"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "7:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ مَكَّنَّٰكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰢ",
            "أَن",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَكَّنَّٰكُمْ",
          "options": [
            "تَأْوِيلُهُۥ",
            "وَهُمْ",
            "مِنۢ",
            "مَكَّنَّٰكُمْ"
          ],
          "translation": "We established you"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰكُمْ _____ ٱلْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فَمَا",
            "هُمُ",
            "بَعْضُكُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰكُمْ فِى _____ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "يَجُرُّهُۥٓ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَٰكِنِّى"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَإِذْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلْنَا _____ فِيهَا مَعَٰيِشَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مِن",
            "أَنتُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ _____ مَعَٰيِشَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "كَانَ",
            "تَسْتَكْبِرُونَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا _____ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَعَٰيِشَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "وَٱخْتَارَ",
            "إِنِّى",
            "مَعَٰيِشَ"
          ],
          "translation": "livelihood"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ _____ مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Little"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ قَلِيلًا _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "نُكَلِّفُ",
            "هَادِىَ",
            "مِنْهُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ قَلِيلًا مَّا _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "إِنَّمَا",
            "مِن",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "you (are) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "7:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 94,
          "question": "_____ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنَّا",
            "ﰧ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "خَلَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "مِنْ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "وَأُمْلِى"
          ],
          "translation": "We created you"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ _____ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَعْدِلُونَ",
            "ثُمَّ",
            "عَلَى",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ _____ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "صَوَّرْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "نِسَآءَهُمْ",
            "صَوَّرْنَٰكُمْ",
            "خَلْفٌ",
            "ٱلْأَلْوَاحِ"
          ],
          "translation": "We fashioned you"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ _____ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَتَنْحِتُونَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ _____ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "قُلْنَا",
            "لِّتَسْحَرَنَا",
            "نُرَدُّ"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا _____ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "أَضَلُّ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "to the Angels"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "ٱسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "يُكَلِّمُهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Prostrate"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ _____ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "لِءَادَمَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "فَٱدْعُوهُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "لِءَادَمَ"
          ],
          "translation": "to Adam"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ _____ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "فَسَجَدُوٓا۟",
          "options": [
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "إِنَّ",
            "إِنَّمَآ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "So they prostrated"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ _____ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "قَالَ",
            "مِنۢ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ _____ لَمْ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "إِبْلِيسَ",
          "options": [
            "حَرَّمَهُمَا",
            "إِبْلِيسَ",
            "وَأَلْقَى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Iblis"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ _____ يَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "مُوسَىٰ",
            "رَسُولُ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ _____ مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ضَلُّوا۟",
            "سَيُغْفَرُ",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن _____ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مُؤَذِّنٌۢ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَٰكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَٰكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ لَمْ يَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "ءَاتَىٰهُمَا"
          ],
          "translation": "those who prostrated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "7:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "يَرْحَمْنَا",
            "رَبِّنَا",
            "قَالَ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "(Allah) said"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "قَالَ _____ مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نَهَىٰكُمَا",
            "صَٰلِحًا",
            "مَا",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "قَالَ مَا _____ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "مَنَعَكَ",
          "options": [
            "أَفَأَمِنُوا۟",
            "رَبِّكَ",
            "ﲢ",
            "مَنَعَكَ"
          ],
          "translation": "prevented you"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ _____ تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "مِلَّتِنَا",
            "أَلَّا",
            "أَغْوَيْتَنِى",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا _____ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "تَسْجُدَ",
          "options": [
            "ﱛ",
            "خُلَفَآءَ",
            "لِأَكْثَرِهِم",
            "تَسْجُدَ"
          ],
          "translation": "you prostrate"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ _____ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "هُمْ",
            "أَضَلُّونَا",
            "بِبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ _____ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "أَمَرْتُكَ",
          "options": [
            "فَغُلِبُوا۟",
            "تَحْيَوْنَ",
            "ٱلْأَلْوَاحَ",
            "أَمَرْتُكَ"
          ],
          "translation": "I commanded you"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ _____ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَـَٔامِنُوا۟",
            "قَالَ",
            "أَنَّ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "(Shaitaan) said"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ _____ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "وَيُحَرِّمُ",
            "أَنَا۠",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ _____ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﳂ",
            "خَيْرٌ",
            "أَمَرْتُكَ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ _____ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "ٱدْعُوا۟",
            "مِلَّتِنَا",
            "مِّنْهُ",
            "ٱخْرُجْ"
          ],
          "translation": "than him"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ _____ مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "خَلَقْتَنِى",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "خَلَقْتَنِى",
            "إِذَآ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "You created me"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى _____ نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "عَلِمَ",
            "مِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن _____ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "نَّارٍ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "بِمَا",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "نَّارٍ"
          ],
          "translation": "fire"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ _____ مِن طِينٍ",
          "answer": "وَخَلَقْتَهُۥ",
          "options": [
            "تَجَلَّىٰ",
            "وَخَلَقْتَهُۥ",
            "يَنكُثُونَ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and You created him"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ _____ طِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "فَمَا",
            "مِن",
            "يُمَسِّكُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن _____",
          "answer": "طِينٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْدَآءَ",
            "طِينٍ",
            "وَإِذَا",
            "أُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "clay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "7:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 127,
          "question": "_____ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فِى",
            "شَهِدْنَآ",
            "قَالَ",
            "وَجَدتُّم"
          ],
          "translation": "(Allah) said"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "قَالَ _____ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "فَٱهْبِطْ",
          "options": [
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "أَمْرَ",
            "أَلَّا",
            "فَٱهْبِطْ"
          ],
          "translation": "Then go down"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ _____ فَمَا يَكُونُ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنْهَا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا _____ يَكُونُ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "فَدَلَّىٰهُمَا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "فَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for not"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا _____ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "رِجَالٌ",
            "يَكُونُ",
            "ٱلْأُمِّىِّ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "it is"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ _____ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "لَكَ",
            "مُّسْرِفُونَ",
            "تَأْتِنَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ _____ تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مِن",
            "أَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَن _____ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "تَتَكَبَّرَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
            "لَا",
            "تَتَكَبَّرَ"
          ],
          "translation": "you be arrogant"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ _____ فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "فِيهَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا _____ إِنَّكَ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "فَٱخْرُجْ",
          "options": [
            "فَٱخْرُجْ",
            "لَمْ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "بِأَحْسَنِهَا"
          ],
          "translation": "So get out"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ _____ مِنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "إِنَّكَ",
            "يَوْمِ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ _____ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "مِنَ",
            "خَوْفٌ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "قَالَ فَٱهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَن تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَٱخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "options": [
            "ﲻ",
            "قُلْ",
            "ٱلصَّٰغِرِينَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "the disgraced ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "7:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 140,
          "question": "_____ أَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَكَانُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(Shaitaan) said"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "قَالَ _____ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "أَنظِرْنِىٓ",
          "options": [
            "أَنظِرْنِىٓ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "فَتَكُونَا",
            "ٱلْقَرْيَةِ"
          ],
          "translation": "Give me respite"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "قَالَ أَنظِرْنِىٓ _____ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "هَٰذِهِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "قَالَ أَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ _____ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فَلَمَّا",
            "يَوْمِ",
            "أَفَأَمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "قَالَ أَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ _____",
          "answer": "يُبْعَثُونَ",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "أَعْلَمُ",
            "بِهَآ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "they are raised up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "7:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 145,
          "question": "_____ إِنَّكَ مِنَ ٱلْمُنظَرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "فَلَمَّا",
            "فَقَالَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(Allah) said"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "قَالَ _____ مِنَ ٱلْمُنظَرِينَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "إِنَّمَا",
            "رَبَّنَا",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قَالَ إِنَّكَ _____ ٱلْمُنظَرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَمِلُوا۟",
            "ٱلْغَٰفِلِينَ",
            "عَهْدٍ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قَالَ إِنَّكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنظَرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنظَرِينَ",
            "ٱنظُرْ",
            "فَإِذَا",
            "أَلَسْتُ"
          ],
          "translation": "the ones given respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "7:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 149,
          "question": "_____ فَبِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ صِرَٰطَكَ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يُورِثُهَا",
            "قَالَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "(Shaitaan) said"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "قَالَ _____ أَغْوَيْتَنِى لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ صِرَٰطَكَ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "فَبِمَآ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَبِمَآ"
          ],
          "translation": "Because"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "قَالَ فَبِمَآ _____ لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ صِرَٰطَكَ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "أَغْوَيْتَنِى",
          "options": [
            "أَغْوَيْتَنِى",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُمُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "You have sent me astray"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "قَالَ فَبِمَآ أَغْوَيْتَنِى _____ لَهُمْ صِرَٰطَكَ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "لَأَقْعُدَنَّ",
          "options": [
            "رِجْزًا",
            "لَأَقْعُدَنَّ",
            "أَن",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "surely I will sit"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "قَالَ فَبِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأَقْعُدَنَّ _____ صِرَٰطَكَ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فَعَقَرُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "ﲑ",
            "تَدْعُوهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "قَالَ فَبِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ _____ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "صِرَٰطَكَ",
          "options": [
            "صِرَٰطَكَ",
            "أَوْ",
            "وَنَزَعَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(on) Your path"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "قَالَ فَبِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ صِرَٰطَكَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "7:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 156,
          "question": "_____ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "عَفَوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "ثُمَّ _____ مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "لَءَاتِيَنَّهُم",
          "options": [
            "لَءَاتِيَنَّهُم",
            "مِّنَ",
            "ﲸ",
            "مِّنْهُمُ"
          ],
          "translation": "surely, I will come to them"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم _____ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "مِّنَ",
            "مَعَكُم",
            "أَشْيَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ _____ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "بَيْنِ",
          "options": [
            "فَصَّلْنَٰهُ",
            "وَلِبَاسُ",
            "بَيْنِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ _____ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "وَأَعْرِضْ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ _____ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "وَٱلدَّارُ",
            "ﱋ",
            "أُنزِلَ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ _____ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "خَلْفِهِمْ",
          "options": [
            "كُونُوا۟",
            "ٱنظُرْ",
            "خَلْفِهِمْ",
            "وَٱشْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "behind them"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ _____ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَعَنْ",
          "options": [
            "وَعَنْ",
            "لَقَدْ",
            "يَلْهَث",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ _____ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "أَيْمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "مِهَادٌ",
            "عَهْدٍ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "their right"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ _____ شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَعَن",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَعَن",
            "وَجَدتُّم",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن _____ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "شَمَآئِلِهِمْ",
          "options": [
            "شَمَآئِلِهِمْ",
            "إِلَيْكَ",
            "بِهَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "their left"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ _____ تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لِقَآءَ",
            "أَهْلُ",
            "إِنَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا _____ أَكْثَرَهُمْ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "تَجِدُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَٱهْبِطْ",
            "تَجِدُ",
            "رِجَالًا"
          ],
          "translation": "You (will) find"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ _____ شَٰكِرِينَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَفِيهَا",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "ثُمَّ لَءَاتِيَنَّهُم مِّنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَٰنِهِمْ وَعَن شَمَآئِلِهِمْ وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ _____",
          "answer": "شَٰكِرِينَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "نَسُوا۟",
            "شَٰكِرِينَ",
            "فَتَمَّ"
          ],
          "translation": "grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "7:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 171,
          "question": "_____ ٱخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَّدْحُورًا لَّمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "إِن",
            "قَالَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(Allah) said"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "قَالَ _____ مِنْهَا مَذْءُومًا مَّدْحُورًا لَّمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱخْرُجْ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱخْرُجْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Get out"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ _____ مَذْءُومًا مَّدْحُورًا لَّمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "بِٱلسِّنِينَ",
            "مِنْهَا",
            "لِكُلٍّ",
            "مُؤَذِّنٌۢ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ مِنْهَا _____ مَّدْحُورًا لَّمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مَذْءُومًا",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهَا",
            "مَذْءُومًا",
            "ﲾ",
            "ﲽ"
          ],
          "translation": "disgraced"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا _____ لَّمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مَّدْحُورًا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "مَّدْحُورًا"
          ],
          "translation": "and expelled"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَّدْحُورًا _____ تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَّمَن",
          "options": [
            "بِسُوٓءٍ",
            "لَّمَن",
            "مَّا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Certainly, whoever"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَّدْحُورًا لَّمَن _____ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "تَبِعَكَ",
          "options": [
            "عِندَهُمْ",
            "نَهَىٰكُمَا",
            "لَكَ",
            "تَبِعَكَ"
          ],
          "translation": "follows you"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَّدْحُورًا لَّمَن تَبِعَكَ _____ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "قُرِئَ",
            "ٱغْفِرْ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلشَّيَٰطِينَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَّدْحُورًا لَّمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ _____ جَهَنَّمَ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَأَمْلَأَنَّ",
          "options": [
            "هَدَىٰنَا",
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "surely, I will fill"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَّدْحُورًا لَّمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ _____ مِنكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "تُفْسِدُوا۟",
            "جَهَنَّمَ",
            "ﱩ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَّدْحُورًا لَّمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنكُمْ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "قَالَ ٱخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَّدْحُورًا لَّمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "شُرَكَآءَكُمْ",
            "أَوَعَجِبْتُمْ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "ٱسْتَعِينُوا۟"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "7:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 183,
          "question": "_____ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَيَٰٓـَٔادَمُ",
          "options": [
            "وَيَٰٓـَٔادَمُ",
            "ٱلْحَسَنَةُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ﲨ"
          ],
          "translation": "And O Adam"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ _____ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱسْكُنْ",
          "options": [
            "حُلِيِّهِمْ",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱسْكُنْ"
          ],
          "translation": "Dwell"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ _____ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "أَنتَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ _____ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَزَوْجُكَ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "كُنَّا",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "وَزَوْجُكَ"
          ],
          "translation": "and your wife"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ _____ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "بَيَٰتًا",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "ﱘ",
            "تَعِظُونَ"
          ],
          "translation": "(in) the Garden"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ _____ مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَكُلَا",
          "options": [
            "فَكُلَا",
            "شِئْنَا",
            "تَقْرَبَا",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "and you both eat"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا _____ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَتَّخِذُونَ",
            "مِنْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ _____ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "حَقًّا",
            "حَيْثُ",
            "وَذِلَّةٌ"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ _____ وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "شِئْتُمَا",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "شِئْتُمَا",
            "ٱثْنَتَىْ"
          ],
          "translation": "you both wish"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا _____ تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "but (do) not"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا _____ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَقْرَبَا",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "تَقْرَبَا"
          ],
          "translation": "approach [both of you]"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا _____ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "وَنَطْبَعُ",
            "مِهَادٌ",
            "هَٰذِهِ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ _____ فَتَكُونَا مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلشَّجَرَةَ",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرَةَ",
            "ﱁ",
            "قَالُوٓا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "[the] tree"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ _____ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَتَكُونَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﲘ",
            "فَتَكُونَا",
            "أَخَذْنَآ"
          ],
          "translation": "lest you both be"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﱇ",
            "إِلَّا",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَيَٰٓـَٔادَمُ ٱسْكُنْ أَنتَ وَزَوْجُكَ ٱلْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَٰشُعَيْبُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "7:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 199,
          "question": "_____ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "فَوَسْوَسَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "كُنتُم",
            "فَوَسْوَسَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Then whispered"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "فَوَسْوَسَ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "لَهُمَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "إِذَا",
            "مَآ",
            "لَهُمَا"
          ],
          "translation": "to both of them"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا _____ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "قِرَدَةً",
            "ﳊ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "نِسَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ _____ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "لِيُبْدِىَ",
          "options": [
            "لِيُبْدِىَ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to make apparent"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ _____ مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "لَهُمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لَهُمَا",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to both of them"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا _____ وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَشْرَةَ",
            "أَوْ",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا _____ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "وُۥرِىَ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "وُۥرِىَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "سَكَتَ"
          ],
          "translation": "was concealed"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ _____ مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "عَنْهُمَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قَالُوٓا۟",
            "عَنْهُمَا",
            "كَٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "from both of them"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا _____ سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "قَوْمِ",
            "وَلِقَآءِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن _____ وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "سَوْءَٰتِهِمَا",
          "options": [
            "سَوْءَٰتِهِمَا",
            "رَبُّهُۥ",
            "فِيهَا",
            "يَرْحَمْنَا"
          ],
          "translation": "their shame"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا _____ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَقَالَ",
            "بَعْدَ",
            "ٱلْمَلَأُ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ _____ نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أَفَتُهْلِكُنَا",
            "سِتَّةِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(Did) not"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا _____ رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "نَهَىٰكُمَا",
          "options": [
            "نَهَىٰكُمَا",
            "إِنِّى",
            "فِيهَا",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "forbid you both"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا _____ عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "رَبُّكُمَا",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "وَٱلدَّمَ",
            "رَبُّكُمَا",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا _____ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ _____ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "هَٰذِهِ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ _____ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "ٱلشَّجَرَةِ",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "وَلَوْ",
            "كَيْفَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[the] tree"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ _____ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَأْمُرْ",
            "وَلَمَّا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ _____ تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "خَيْرُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن _____ مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "تَكُونَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن",
            "ءَاتَيْتَنَا",
            "تَكُونَا"
          ],
          "translation": "you two become"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا _____ أَوْ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "مَلَكَيْنِ",
          "options": [
            "مَلَكَيْنِ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "Angels"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ _____ تَكُونَا مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "جَآءَتْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ _____ مِنَ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "تَكُونَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "تَكُونَا",
            "بِإِذْنِ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "you two become"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا _____ ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَوْمَ",
            "ﰂ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فَوَسْوَسَ لَهُمَا ٱلشَّيْطَٰنُ لِيُبْدِىَ لَهُمَا مَا وُۥرِىَ عَنْهُمَا مِن سَوْءَٰتِهِمَا وَقَالَ مَا نَهَىٰكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ ٱلشَّجَرَةِ إِلَّآ أَن تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَلَمَّآ",
            "ٱلْخَٰلِدِينَ",
            "فَخُذْهَا"
          ],
          "translation": "the immortals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "7:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 224,
          "question": "_____ إِنِّى لَكُمَا لَمِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "وَقَاسَمَهُمَآ",
          "options": [
            "يُخْلَقُونَ",
            "وَقَاسَمَهُمَآ",
            "بَعْدَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And he swore (to) both of them"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَقَاسَمَهُمَآ _____ لَكُمَا لَمِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "أُوذِينَا",
            "مِن",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَقَاسَمَهُمَآ إِنِّى _____ لَمِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "لَكُمَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لَكُمَا",
            "إِنَّا",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "to both of you"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَقَاسَمَهُمَآ إِنِّى لَكُمَا _____ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "مَكْتُوبًا",
            "فِيمَآ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَقَاسَمَهُمَآ إِنِّى لَكُمَا لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "دُونَ"
          ],
          "translation": "the sincere advisors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "7:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 229,
          "question": "_____ بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَدَلَّىٰهُمَا",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "فَدَلَّىٰهُمَا",
            "بِهَآ",
            "ٱلْغَىِّ"
          ],
          "translation": "So he made both of them fall"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا _____ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِغُرُورٍ",
          "options": [
            "تُنظِرُونِ",
            "بِغُرُورٍ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "ٱلشَّجَرَةَ"
          ],
          "translation": "by deception"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ _____ ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رَبُّكَ",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا _____ ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ذَاقَا",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "ذَاقَا",
            "عِندَ",
            "ثِقَالًا"
          ],
          "translation": "they both tasted"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا _____ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلشَّجَرَةَ",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرَةَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَكَانَ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "the tree"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ _____ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَدَتْ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "إِذْ",
            "بَدَتْ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "became apparent"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ _____ سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَهُمَا",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَهُمَا",
            "ٱلْجَمَلُ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "to both of them"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا _____ وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "سَوْءَٰتُهُمَا",
          "options": [
            "سَوْءَٰتُهُمَا",
            "تَكُن",
            "لَا",
            "بِّعَصَاكَ"
          ],
          "translation": "their shame"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا _____ يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَطَفِقَا",
          "options": [
            "ﲈ",
            "بِسِيمَىٰهُمْ",
            "وَطَفِقَا",
            "لَفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "and they began"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا _____ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَخْصِفَانِ",
          "options": [
            "يَخْصِفَانِ",
            "أَسِفًا",
            "عَادٍ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(to) fasten"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ _____ مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمَا",
          "options": [
            "رَزَقَكُمُ",
            "رِجَالٌ",
            "عَلَيْهِمَا",
            "سَوْءَٰتُهُمَا"
          ],
          "translation": "over themselves"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا _____ وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "أَمَرَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن _____ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَرَقِ",
          "options": [
            "ﱾ",
            "أُولَىٰهُمْ",
            "بِبَنِىٓ",
            "وَرَقِ"
          ],
          "translation": "(the) leaves"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ _____ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "وَرِثُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the Garden"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ _____ رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَنَادَىٰهُمَا",
          "options": [
            "وَنَادَىٰهُمَا",
            "وَلَقَدْ",
            "يَدْخُلُونَ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "And called them both"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا _____ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَبُّهُمَآ",
          "options": [
            "يَهْدِ",
            "رَبُّهُمَآ",
            "يَنصُرُونَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ _____ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "يَهْدِ",
            "وَمِنۢ",
            "يُجْزَوْنَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ _____ عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنْهَكُمَا",
          "options": [
            "أَنْهَكُمَا",
            "لَتَأْتُونَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "I forbid you both"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا _____ تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "لَٱسْتَكْثَرْتُ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "ﱋ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن _____ ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "تِلْكُمَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "كَذِبًا",
            "تِلْكُمَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا _____ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلشَّجَرَةِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "رَبُّهُۥ",
            "تُصِبْهُمْ"
          ],
          "translation": "[the] tree"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ _____ لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَأَقُل",
          "options": [
            "لِأَخِيهِ",
            "وَأَقُل",
            "يَعْدِلُونَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and [I] say"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل _____ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَّكُمَآ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "لَّكُمَآ",
            "وَخَرَّ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "to both of you"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ _____ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقِ",
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "تَعْثَوْا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ _____ لَكُمَا عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "[the] Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ _____ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُمَا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنِ",
            "لَكُمَا",
            "وَبِهِۦ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to both of you"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "بَعْدِ",
            "عَدُوٌّ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(is) an enemy"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "فَدَلَّىٰهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا ٱلشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَنَادَىٰهُمَا رَبُّهُمَآ أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَن تِلْكُمَا ٱلشَّجَرَةِ وَأَقُل لَّكُمَآ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمَا عَدُوٌّ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "وَلَعَلَّهُمْ",
            "مُّبِينٌ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "open"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "7:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 257,
          "question": "_____ رَبَّنَا ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَالَا",
          "options": [
            "ٱلْمَلَأُ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Both of them said"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "قَالَا _____ ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "بَدَّلْنَا",
            "ﱌ",
            "رَبَّنَا",
            "يَتَّخِذُوهُ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا _____ أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ظَلَمْنَآ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "مِنْ",
            "ظَلَمْنَآ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "we have wronged"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَآ _____ وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَنفُسَنَا",
          "options": [
            "شُفَعَآءَ",
            "ٱلْجَمَلُ",
            "وَنَصَرُوهُ",
            "أَنفُسَنَا"
          ],
          "translation": "ourselves"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا _____ لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "لَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "سَمِّ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا وَإِن _____ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "هَٰذَا",
            "وَأَقُل",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ _____ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "تَغْفِرْ",
          "options": [
            "تَغْفِرْ",
            "لَهُمْ",
            "لَكُم",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "You forgive"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ _____ وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "إِلَى",
            "لَنَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "[for] us"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا _____ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَتَرْحَمْنَا",
          "options": [
            "وَتَرْحَمْنَا",
            "ﲟ",
            "عِجْلًا",
            "فَغُلِبُوا۟"
          ],
          "translation": "and have mercy (on) us"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا _____ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَنَكُونَنَّ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَنَكُونَنَّ",
            "بَيَٰتًا",
            "ذُكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "surely, we will be"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "سَبَقَكُم",
            "نُرَدُّ",
            "لَنَظُنُّكَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَآ أَنفُسَنَا وَإِن لَّمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "7:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 269,
          "question": "_____ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "كُنتَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يَسْتَطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "(Allah) said"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "قَالَ _____ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "ٱهْبِطُوا۟",
          "options": [
            "ﳇ",
            "ٱهْبِطُوا۟",
            "لَهُمَا",
            "وَلَٰكِنِّى"
          ],
          "translation": "Get down"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ _____ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "بَعْضُكُمْ",
          "options": [
            "بَعْضُكُمْ",
            "أَنَّ",
            "أَرْضِ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ _____ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "لِبَعْضٍ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "لِبَعْضٍ",
            "ءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "to some others"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ _____ وَلَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "عَدُوٌّ",
            "ﱥ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ"
          ],
          "translation": "(as) enemy"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ _____ فِى ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "ءَاتَىٰهُمَا",
            "وَفِى",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "And for you"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ _____ ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَخْرَجَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "سَاعَةً"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِى _____ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "فَبِأَىِّ",
            "لِءَادَمَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "مُسْتَقَرٌّ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "سَيُغْفَرُ",
            "كَانَتْ",
            "مُسْتَقَرٌّ"
          ],
          "translation": "(is) a dwelling place"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ _____ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَمَتَٰعٌ",
          "options": [
            "وَمَتَٰعٌ",
            "وَٱلْأَغْلَٰلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "and livelihood"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ _____ حِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "تَغَشَّىٰهَا",
            "لَكَ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطُوا۟ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "تَبْخَسُوا۟",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "يَتَّقُونَ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "7:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 281,
          "question": "_____ فِيهَا تَحْيَوْنَ وَفِيهَا تَمُوتُونَ وَمِنْهَا تُخْرَجُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "هُمْ",
            "كُلِّ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "قَالَ _____ تَحْيَوْنَ وَفِيهَا تَمُوتُونَ وَمِنْهَا تُخْرَجُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ﳀ",
            "نُرَدُّ",
            "مَعَكُم"
          ],
          "translation": "In it"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "قَالَ فِيهَا _____ وَفِيهَا تَمُوتُونَ وَمِنْهَا تُخْرَجُونَ",
          "answer": "تَحْيَوْنَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "وَيُؤْتُونَ",
            "تَحْيَوْنَ"
          ],
          "translation": "you will live"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "قَالَ فِيهَا تَحْيَوْنَ _____ تَمُوتُونَ وَمِنْهَا تُخْرَجُونَ",
          "answer": "وَفِيهَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَفِيهَا",
            "ﳇ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and in it"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "قَالَ فِيهَا تَحْيَوْنَ وَفِيهَا _____ وَمِنْهَا تُخْرَجُونَ",
          "answer": "تَمُوتُونَ",
          "options": [
            "تَمُوتُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "لَّمَن"
          ],
          "translation": "you will die"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "قَالَ فِيهَا تَحْيَوْنَ وَفِيهَا تَمُوتُونَ _____ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "وَمِنْهَا",
          "options": [
            "وَمِنْهَا",
            "وَكَم",
            "بَعَثْنَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and from it"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "قَالَ فِيهَا تَحْيَوْنَ وَفِيهَا تَمُوتُونَ وَمِنْهَا _____",
          "answer": "تُخْرَجُونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "تُخْرَجُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "you will be brought forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "7:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 288,
          "question": "_____ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "يَٰبَنِىٓ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "فَتَمَّ",
            "فَرِيقًا",
            "يَٰبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "O Children"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "يَٰبَنِىٓ _____ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "لَا",
            "فَوَسْوَسَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Adam"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ _____ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "أَمْلِكُ",
            "ٱلسَّبْتِ",
            "قَدْ",
            "ٱلْخِيَاطِ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ _____ عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "أَنزَلْنَا",
            "وَأَصْلِحْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "We have sent down"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا _____ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عَظِيمٌ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ _____ يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "لِبَاسًا",
          "options": [
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "قَالَتْ",
            "لِبَاسًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "clothing"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا _____ سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "يُوَٰرِى",
          "options": [
            "تَقْرَبَا",
            "تَبَارَكَ",
            "يُوَٰرِى",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "it covers"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى _____ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "سَوْءَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "لَهُمْ",
            "سَوْءَٰتِكُمْ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "your shame"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ _____ وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "وَرِيشًا",
          "options": [
            "نُفَصِّلُ",
            "بَيْنِ",
            "وَرِيشًا",
            "لَنَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "and (as) an adornment"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا _____ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "وَلِبَاسُ",
          "options": [
            "وَلِبَاسُ",
            "نَهَىٰكُمَا",
            "ءَادَمَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "But the clothing"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ _____ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "وَكُنَّا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلتَّقْوَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) [the] righteousness "
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ _____ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أُمَّةٌ",
            "لَكُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ _____ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "رَحْمَتَ",
            "خَيْرٌ",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ _____ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فَصَّلْنَٰهُ",
            "أَجَلٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "تُفَتَّحُ",
            "مِنْ",
            "وَلَنُرْسِلَنَّ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ _____ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "وَأَنتَ",
            "ءَايَٰتِ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ _____ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "سَيِّئَةٌ",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "يَنظُرُوا۟",
            "ﰅ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ قَدْ أَنزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَٰرِى سَوْءَٰتِكُمْ وَرِيشًا وَلِبَاسُ ٱلتَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَذَّكَّرُونَ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "يَصُدُّونَ",
            "إِذَآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "7:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَٰبَنِىٓ",
          "options": [
            "يَٰبَنِىٓ",
            "ٱخْلُفْنِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "O Children"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "يَٰبَنِىٓ _____ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "تَأْتِيَنَا",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ءَادَمَ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "(of) Adam"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ _____ يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(Let) not"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَفْتِنَنَّكُمُ",
          "options": [
            "أَفِيضُوا۟",
            "يَفْتِنَنَّكُمُ",
            "ءَاتَىٰهُمَا",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "tempt you"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ _____ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "فَلَمَّآ",
            "يَرَوْا۟",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "[the] Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "كَمَآ",
            "وَمَا",
            "أَنَّهُم",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ _____ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَخْرَجَ",
          "options": [
            "أَخْرَجَ",
            "كَشَفْتَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْغَىِّ"
          ],
          "translation": "he drove out"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ _____ مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَبَوَيْكُم",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلرِّجَالَ",
            "وَٱتَّقَوْا۟",
            "أَبَوَيْكُم"
          ],
          "translation": "your parents"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم _____ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فَٱهْبِطْ",
            "عَنْهَآ",
            "وَٱدْعُوهُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ _____ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "بِعَشْرٍ",
            "فِى",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ _____ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَنزِعُ",
          "options": [
            "يَنزِعُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "stripping"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ _____ لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَنْهُمَا",
          "options": [
            "نَكِدًا",
            "بَعْدَ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَنْهُمَا"
          ],
          "translation": "from both of them"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا _____ لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِبَاسَهُمَا",
          "options": [
            "ﰓ",
            "لِبَاسَهُمَا",
            "إِلَٰهًا",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "their clothing"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا _____ سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِيُرِيَهُمَا",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "لِيُرِيَهُمَا",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "ﲻ"
          ],
          "translation": "to show both of them"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا _____ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "سَوْءَٰتِهِمَآ",
          "options": [
            "سَوْءَٰتِهِمَآ",
            "لَهُمْ",
            "رَبِّهِۦ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "their shame"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ _____ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْجَمَلُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلَّذِى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ _____ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَرَىٰكُمْ",
          "options": [
            "يَرَىٰكُمْ",
            "لَا",
            "رَبُّ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "sees you "
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ _____ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "هُوَ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ _____ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَقَبِيلُهُۥ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "وَقَبِيلُهُۥ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "and his tribe"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ _____ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يُسْتَضْعَفُونَ",
            "ﰭ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ _____ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "حِيتَانُهُمْ",
            "حَيْثُ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ _____ تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "نَسُوا۟",
            "مَعَ",
            "لَكُمَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا _____ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تَرَوْنَهُمْ",
          "options": [
            "أَبْوَٰبُ",
            "ٱلَّذِى",
            "تَرَوْنَهُمْ",
            "ءَاتَىٰهُمَا"
          ],
          "translation": "you see them"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ _____ جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا _____ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "مَسَّهُمْ",
            "مِّنْهُمْ",
            "جَعَلْنَا",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "We have made"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا _____ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينَ",
          "options": [
            "وَكَم",
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "مُلْكُ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "the devils"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ _____ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "وَأَن",
            "سَنَزِيدُ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "friends"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "قَبْلِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "of those who"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لَا",
            "ٱلنَّارِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ كَمَآ أَخْرَجَ أَبَوَيْكُم مِّنَ ٱلْجَنَّةِ يَنزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْءَٰتِهِمَآ إِنَّهُۥ يَرَىٰكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُۥ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ إِنَّا جَعَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ لِلَّذِينَ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "هَٰذَا",
            "مُّسْرِفُونَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "7:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 337,
          "question": "_____ فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ﰼ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "وَإِذَا",
            "سَنَزِيدُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَإِذَا _____ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَعَلُوا۟",
          "options": [
            "فَعَلُوا۟",
            "لِيُفْسِدُوا۟",
            "تَلْقَفُ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "they do"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ _____ قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَٰحِشَةً",
          "options": [
            "فَٰحِشَةً",
            "قَالُوٓا۟",
            "كَٰفِرِينَ",
            "ذُكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "immorality"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً _____ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "وَلَعِبًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قَالُوا۟",
            "ﲰ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ _____ عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَجَدْنَا",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "حَمْلًا",
            "وَجَدْنَا",
            "قُلُوبٌ"
          ],
          "translation": "We found"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا _____ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَآ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦٓ",
            "بِمَا",
            "عَلَيْهَآ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ _____ وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَابَآءَنَا",
          "options": [
            "ءَابَآءَنَا",
            "يَنظُرُوا۟",
            "وَلَٰكِن",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا _____ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَّقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ _____ بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَمَرَنَا",
          "options": [
            "أَمَرَنَا",
            "وَهُوَ",
            "أَن",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "(has) ordered us"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا _____ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "بَدَأَكُمْ",
            "ءَامَنَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﲺ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "قُلْ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ _____ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﲩ",
            "أَنزَلْنَا",
            "إِنَّ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ _____ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَنْهَآ",
            "وَبَوَّأَكُمْ",
            "لَا",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَأْمُرُ",
          "options": [
            "فِى",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "يَأْمُرُ",
            "يُمَسِّكُونَ"
          ],
          "translation": "order"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ _____ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْفَحْشَآءِ",
          "options": [
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "وَهُوَ",
            "ﰷ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "immorality"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ _____ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَتَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَعَزَّرُوهُ",
            "ٱلَّذِى",
            "لِمَ",
            "أَتَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Do you say"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ _____ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "مَّشْرَبَهُمْ",
            "إِلَّآ",
            "عَلَى",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى _____ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "كَذِبًا",
            "ٱلْأَعْرَافِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "سَبَقَكُم",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱهْبِطُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَإِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً قَالُوا۟ وَجَدْنَا عَلَيْهَآ ءَابَآءَنَا وَٱللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ أَتَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "سَنُقَتِّلُ",
            "عَنْهَا",
            "تِلْكُمُ"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "7:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 359,
          "question": "_____ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "قُلْ",
            "وَٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "قُلْ _____ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "أَمَرَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "لَهُۥ",
            "أَمَرَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(Has been) ordered"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "قُلْ أَمَرَ _____ بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "لِنَعْبُدَ",
            "إِذًا",
            "وَلَٰكِنِّى"
          ],
          "translation": "(by) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى _____ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "ضَلَٰلَةٌ",
            "ﲤ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "justice"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ _____ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "وَأَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "أَلَهُمْ",
            "وَبَلَوْنَٰهُم",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and set"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ _____ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "وُجُوهَكُمْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وُجُوهَكُمْ",
            "إِنِّى",
            "لَفَتَحْنَا"
          ],
          "translation": "your faces"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ _____ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "عِندَ",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ _____ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "كُلِّ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ _____ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "مَسْجِدٍ",
          "options": [
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "مَسْجِدٍ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "وَدُونَ"
          ],
          "translation": "masjid"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ _____ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "وَٱدْعُوهُ",
          "options": [
            "وَٱدْعُوهُ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "بِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and invoke Him"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ _____ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "مُخْلِصِينَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "مُخْلِصِينَ",
            "يَنكُثُونَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(being) sincere"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ _____ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "لَهُ",
            "ٱلْأَلْوَاحَ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ _____ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "بِرَبِّكُمْ",
            "ﲖ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "(in) the religion"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ _____ بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "بِى",
            "حَمْلًا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "As"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا _____ تَعُودُونَ",
          "answer": "بَدَأَكُمْ",
          "options": [
            "ثَلَٰثِينَ",
            "وَلَهُمْ",
            "بَدَأَكُمْ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "He originated you"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "قُلْ أَمَرَ رَبِّى بِٱلْقِسْطِ وَأَقِيمُوا۟ وُجُوهَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ _____",
          "answer": "تَعُودُونَ",
          "options": [
            "تَعُودُونَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "مِلَّتِنَا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "(so) will you return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "7:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 375,
          "question": "_____ هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "فَرِيقًا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "فَيَشْفَعُوا۟",
            "فَرِيقًا",
            "وَخَرَّ"
          ],
          "translation": "A group"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "فَرِيقًا _____ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "هَدَىٰ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱلْكَلْبِ",
            "هَدَىٰ"
          ],
          "translation": "He guided"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ _____ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "وَفَرِيقًا",
          "options": [
            "ءَاذَانٌ",
            "أَهْلَكْتَهُم",
            "وَفَرِيقًا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "and a group"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا _____ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "كَانَتْ",
            "يَوْمِ",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "deserved "
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ _____ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "فَبِأَىِّ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "[on] they"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ _____ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلضَّلَٰلَةُ",
          "options": [
            "ٱلضَّلَٰلَةُ",
            "بَدَّلْنَا",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "وَٰحِدَةٍ"
          ],
          "translation": "the astraying"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ _____ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمُ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "إِنَّهُمُ",
            "وَفِى",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ _____ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "رَجُلًا",
            "ﰺ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ _____ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينَ",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "ٱلَّتِى",
            "ٱلْفَٰحِشَةَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "the devils"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "ﱙ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "ﲀ",
            "بِٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(as) allies"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ _____ دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "مِن",
            "وَإِذْ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن _____ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "أَهْلَهَا",
            "تَدْعُوهُمْ",
            "قَبْلُ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ _____ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "بِهَا",
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "وَيَحْسَبُونَ",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "بَـِٔيسٍۭ",
            "وَيَحْسَبُونَ",
            "تَعْثَوْا۟"
          ],
          "translation": "while they think"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ _____ مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "أَنَّهُم",
          "options": [
            "تِلْكُمُ",
            "بَعْدِىٓ",
            "أَنَّهُم",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلضَّلَٰلَةُ إِنَّهُمُ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلشَّيَٰطِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم _____",
          "answer": "مُّهْتَدُونَ",
          "options": [
            "بِٱلسِّنِينَ",
            "لِتُنذِرَ",
            "مُّهْتَدُونَ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "(are the) guided-ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "7:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 391,
          "question": "_____ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "يَٰبَنِىٓ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "عَنِ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "وَٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "O Children"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "يَٰبَنِىٓ _____ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "مُفْسِدِينَ",
            "مِن",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Adam"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ _____ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "خُذُوا۟",
          "options": [
            "وَقَطَّعْنَٰهُمُ",
            "فَـَٔامِنُوا۟",
            "إِنَّمَا",
            "خُذُوا۟"
          ],
          "translation": "Take"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ _____ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "زِينَتَكُمْ",
          "options": [
            "زِينَتَكُمْ",
            "ﱨ",
            "لَا",
            "ٱلْفَوَٰحِشَ"
          ],
          "translation": "your adornment"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ _____ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَهُمْ",
            "وَتَفْصِيلًا"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ _____ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "بِرَحْمَةٍ",
            "عَنْ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ _____ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مَسْجِدٍ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنسِ",
            "مَسْجِدٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "masjid"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ _____ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَكُلُوا۟",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "وَكُلُوا۟",
            "سُقِطَ"
          ],
          "translation": "and eat"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ _____ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَٱشْرَبُوا۟",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "مُّسْرِفُونَ",
            "مِن",
            "وَٱشْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "and drink"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ _____ تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "but (do) not"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا _____ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "تُسْرِفُوٓا۟",
          "options": [
            "فَعَلُوا۟",
            "لَنَا",
            "تُسْرِفُوٓا۟",
            "وَجَدْنَا"
          ],
          "translation": "be extravagant"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ _____ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱسْتَسْقَىٰهُ",
            "قَالَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ _____ يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مُّوسَىٰ",
            "ﱗ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِصْرَهُمْ",
            "يُحِبُّ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ خُذُوا۟ زِينَتَكُمْ عِندَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "رَبِّنَا",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ"
          ],
          "translation": "the extravagant ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "7:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 406,
          "question": "_____ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﲓ",
            "قُلْ",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "قُلْ _____ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "فَٱقْصُصِ",
            "كَذِبًا",
            "خَبُثَ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "قُلْ مَنْ _____ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "حَرَّمَ",
            "وَجَدْنَا",
            "ﲅ"
          ],
          "translation": "has forbidden"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ _____ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "زِينَةَ",
          "options": [
            "زِينَةَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْغَمَٰمَ"
          ],
          "translation": "(the) adornment"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ _____ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "بِهَا",
            "مِّيثَٰقُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(from) Allah"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ _____ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "عَنْهُمَا",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "يَأْخُذُونَ",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ _____ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَخْرَجَ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "مِن",
            "أَخْرَجَ",
            "وَحْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "He has brought forth"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ _____ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِعِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنَّ",
            "لِعِبَادِهِۦ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "for His slaves"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ _____ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِذْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "and the pure things"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ _____ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ٱلرُّشْدِ",
            "مِنَ",
            "ﲎ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ _____ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلرِّزْقِ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "ٱلرِّزْقِ",
            "تَذَكَّرُوا۟",
            "زَوْجَهَا"
          ],
          "translation": "sustenance"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ _____ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "ﰻ",
            "كُلِّ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَنَّا",
            "هِىَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ _____ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "لِلَّذِينَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "أَهْلَكْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "(are) for those who"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِرْعَوْنَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُكَ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "during"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى _____ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "فَلَا",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَأَنْ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "تَسْتَكْبِرُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَالِصَةً",
          "options": [
            "هُمْ",
            "فَمَرَّتْ",
            "ﱰ",
            "خَالِصَةً"
          ],
          "translation": "exclusively (for them)"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً _____ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "لَّا",
            "فَضْلٍ",
            "أَرِنِىٓ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ _____ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ظَلَمْنَآ",
            "ﱻ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بَيَٰتًا"
          ],
          "translation": "(of) Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ _____ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُفَصِّلُ",
          "options": [
            "يَأْمُرُ",
            "ﱅ",
            "مَآ",
            "نُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "We explain"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ _____ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "قَدْ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "هَدَىٰنَا",
            "لِقَوْمٍ",
            "نِسَآءَكُمْ",
            "مَلَكَيْنِ"
          ],
          "translation": "for (the) people"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَ لِعِبَادِهِۦ وَٱلطَّيِّبَٰتِ مِنَ ٱلرِّزْقِ قُلْ هِىَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "مُّبْصِرُونَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "who know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "7:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 432,
          "question": "_____ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "قُلْ",
            "رَبِّهِمْ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "قُلْ _____ حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "بَيِّنَةٌ",
            "إِنَّمَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَظْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا _____ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "عَرَضَ",
            "عَلَىٰ",
            "حَرَّمَ",
            "وَأْمُرْ"
          ],
          "translation": "(had) forbidden"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ _____ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَبِّىَ",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "عَلَى",
            "رَبِّىَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ _____ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْفَوَٰحِشَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عِلْمُهَا",
            "ٱلْفَوَٰحِشَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the shameful deeds"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ _____ ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "مِن",
            "قُلْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا _____ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ظَهَرَ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "ﲱ",
            "ظَهَرَ",
            "دَعْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) apparent"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ _____ وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "كَانَ",
            "مِنْهَا",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا _____ بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَرَضٌ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا _____ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَطَنَ",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "بَطَنَ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "is concealed"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ _____ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِثْمَ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "فَٱقْصُصِ",
            "وَتَمَّتْ",
            "وَٱلْإِثْمَ"
          ],
          "translation": "and the sin"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ _____ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَغْىَ",
          "options": [
            "رَجُلٍ",
            "وَٱلْبَغْىَ",
            "لِّمِيقَٰتِنَا",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "and the oppression"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ _____ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "تَأْتِنَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "وَنَطْبَعُ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ _____ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "فَلَمَّآ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "[the] right"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ _____ تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَن",
          "options": [
            "وَأَن",
            "عَلِيمٌ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن _____ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تُشْرِكُوا۟",
          "options": [
            "بَلَآءٌ",
            "أَوَعَجِبْتُمْ",
            "تُشْرِكُوا۟",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "you associate (others)"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ _____ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ﰐ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ _____ لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَّنَا",
            "إِن",
            "مَا",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا _____ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "أُمَّةٌ",
            "لَمْ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ _____ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُنَزِّلْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يُنَزِّلْ",
            "رَبَّكَ",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "He (has) sent down"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ _____ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "بِهِۦ",
            "رَبُّكُمَا",
            "أَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ _____ وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "سُلْطَٰنًا",
          "options": [
            "ﱲ",
            "نَسُوهُ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "any authority"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا _____ تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَن",
          "options": [
            "ﲏ",
            "وَأَن",
            "رَجُلٍ",
            "نَصْرًا"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن _____ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَقُولُوا۟",
          "options": [
            "تَقُولُوا۟",
            "ﱦ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ _____ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلْفَٰتِحِينَ",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى _____ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَتَعْلَمُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَٰثِمِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَبَوَّأَكُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَا",
            "طَٰٓئِرُهُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَشْرَةَ",
            "لَا",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّىَ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَٱلْإِثْمَ وَٱلْبَغْىَ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَأَن تُشْرِكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَأَن تَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ مَا لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "قَالَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "رِسَٰلَٰتِ"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "7:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 461,
          "question": "_____ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "وَلِكُلِّ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَلِكُلِّ",
            "عَنْهَا",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "And for every"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَلِكُلِّ _____ أَجَلٌ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "أُمَّةٍ",
            "تَسْتَكْبِرُونَ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ _____ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "أَجَلٌ",
          "options": [
            "أَجَلٌ",
            "فِىٓ",
            "مِن",
            "يَجْحَدُونَ"
          ],
          "translation": "(is a fixed) term"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ _____ جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "مِن",
            "ﱅ",
            "قِيلَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا _____ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "جَآءَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَآءَ _____ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "أَجَلُهُمْ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "خُلَفَآءَ",
            "وَمَا",
            "أَجَلُهُمْ"
          ],
          "translation": "their term"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ _____ يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "سُقْنَٰهُ",
            "لَهُمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(they can) not"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا _____ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "يَسْتَأْخِرُونَ",
          "options": [
            "سِتَّةِ",
            "مِّن",
            "يَسْتَأْخِرُونَ",
            "مِّيثَٰقُ"
          ],
          "translation": "seek to delay"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ _____ وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "سَاعَةً",
          "options": [
            "سَاعَةً",
            "أَن",
            "وَشَهِدُوا۟",
            "خُذُوا۟"
          ],
          "translation": "an hour"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً _____ يَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَخْصِفَانِ",
            "وَلَا",
            "رَبِّ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا _____",
          "answer": "يَسْتَقْدِمُونَ",
          "options": [
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "مَّكَرْتُمُوهُ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "seek to advance (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "7:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 472,
          "question": "_____ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "يَٰبَنِىٓ",
          "options": [
            "يَٰبَنِىٓ",
            "بِعَذَابٍۭ",
            "وَهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "O Children"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "يَٰبَنِىٓ _____ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "عَنْهَا",
            "ٱلْأَلْوَاحَ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Adam"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ _____ يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "إِمَّا",
          "options": [
            "يَهْدُونَ",
            "إِمَّا",
            "مِمَّنِ",
            "صَٰغِرِينَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا _____ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "يَأْتِيَنَّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "يَأْتِيَنَّكُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ _____ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "رُسُلٌ",
          "options": [
            "رُسُلٌ",
            "رَبِّ",
            "وَتَفْصِيلًا",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ _____ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "وَخِيفَةً",
            "مِّنكُمْ",
            "مُّوسَىٰ",
            "مَّيِّتٍ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ _____ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "يَقُصُّونَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ﱩ",
            "لَكُمَا",
            "يَقُصُّونَ"
          ],
          "translation": "relating"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ _____ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "يَظْلِمُونَ",
            "وَلَا",
            "وَرَحْمَةً",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ _____ فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِى",
          "options": [
            "وَلَعَلَّهُمْ",
            "ءَايَٰتِى",
            "أَفَلَا",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "My Verses"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى _____ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرِ",
            "أَرِنِىٓ",
            "فَمَنِ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "then whoever"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ _____ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱتَّقَىٰ",
          "options": [
            "ٱتَّقَىٰ",
            "مَعَكُم",
            "أَخِيهِ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "fears Allah"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ _____ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَأَصْلَحَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "مَا",
            "وَأَصْلَحَ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "and reforms"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ _____ خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقِ",
            "لَوْ",
            "فَلَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then no"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا _____ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "خَوْفٌ",
          "options": [
            "خَوْفٌ",
            "ﲰ",
            "يَٰصَٰلِحُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ _____ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَيْهِمْ",
            "دَارَ",
            "ٱلرِّجْزُ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ _____ هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَيْنَ",
            "فِى",
            "لِعِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا _____ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ٱلْمَآءَ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى فَمَنِ ٱتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يَحْزَنُونَ",
          "options": [
            "يَحْزَنُونَ",
            "إِنْ",
            "وَقَوْمُهُۥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "will grieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "7:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 490,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِهَآ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَبَيْنَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "يَطْبَعُ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "لَأَجْرًا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "وَلِقَآءِ",
            "ظَهَرَ",
            "مَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ عَنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "جَوَابَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "وَغَضَبٌ"
          ],
          "translation": "and (are) arrogant"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "عَنْهَآ",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَنْهَآ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ"
          ],
          "translation": "towards them"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَآ _____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "بِصَاحِبِهِم",
            "فَكَيْفَ",
            "وَأَعْرِضْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﱱ",
            "يَسْبِتُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "لِنَعْبُدَ",
            "رَبُّهُۥ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "فِيهَا",
            "يَشَآءُ",
            "وَأَدْخِلْنَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَعْدُونَ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "هُنَالِكَ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "7:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 501,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "سَيِّئَةٌ",
            "لَّمْ",
            "فَمَنْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Then who"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "فَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "ﱲ",
            "لَا",
            "بِهَا",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) more unjust"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "إِلَىٰ",
            "لَا",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "than (one) who"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "أَعْيُنٌ",
            "فِى",
            "قَدْ",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "invented"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَن",
            "هَلْ",
            "عَلَى",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَلْيَسْتَجِيبُوا۟",
            "مِّنْ",
            "ٱلْجَنَّةُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لَّمْ",
            "كَذِبًا",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْغَٰفِرِينَ",
            "وَلِقَآءِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ _____ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "أَهْلَهَا",
            "دُونِ",
            "هَدَىٰنَا"
          ],
          "translation": "denies"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "مِّن",
            "شُرَكَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "His Verses"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ _____ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "غَيْرُهُۥٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَنَالُهُمْ",
          "options": [
            "لَنَرَىٰكَ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "يَنَالُهُمْ",
            "بِعَذَابٍۭ"
          ],
          "translation": "will reach them"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ _____ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "نَصِيبُهُم",
          "options": [
            "نَصِيبُهُم",
            "وَرَسُولِهِ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "وَأْمُرْ"
          ],
          "translation": "their portion"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم _____ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَءَابَآؤُكُم",
            "إِنَّمَا",
            "وَتَنْحِتُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "عَنْهَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱسْكُنُوا۟"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ _____ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "عَشْرَةَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "بَيِّنَةٌ",
            "كَشَفْتَ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ _____ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﲳ",
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "مِنْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "تَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ _____ يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "رُسُلُنَا",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلْجَمَلُ",
            "رُسُلُنَا"
          ],
          "translation": "Our messengers (Angels)"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا _____ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَتَوَفَّوْنَهُمْ",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "يَتَوَفَّوْنَهُمْ",
            "مِّنَ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "(to) take them in death"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ _____ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِغَيْرِ",
            "قَالُوٓا۟",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ _____ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "يَسُومُهُمْ",
            "أَيْنَ",
            "ءَاتَىٰهُمَا",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "Where are"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ _____ كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "جَسَدًا",
            "هُوَ",
            "مَا",
            "ٱلْأَسْمَآءُ"
          ],
          "translation": "those (whom)"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا _____ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "كُنتُمْ",
            "أَنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "تَدْعُونَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "جَوَابَ"
          ],
          "translation": "invoke"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مِن",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "فِى",
            "دُونِ",
            "وَمِنْهُمْ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ _____ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "ٱلْمَآءِ",
            "ﱡ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﱗ",
            "قَالُوا۟",
            "بِهَا",
            "وَعَدَ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ _____ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ضَلُّوا۟",
          "options": [
            "ضَلُّوا۟",
            "بِهَا",
            "ﰃ",
            "فَبِمَآ"
          ],
          "translation": "They strayed"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ _____ وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ﲈ",
            "عَنَّا",
            "هُم"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَشَهِدُوا۟",
          "options": [
            "ثَقُلَتْ",
            "وَشَهِدُوا۟",
            "مِنَ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "and they (will) testify"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ _____ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "وَطَمَعًا",
            "مِّن",
            "غَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ _____ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "لَهُمْ",
            "ﰨ",
            "لِيُنذِرَكُمْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ _____ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "فَجَآءَهَا",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "ٱلْأَدْنَىٰ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ _____ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْكُنُوا۟",
            "مِّنْ",
            "كَانُوا۟",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُم مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوٓا۟ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "كَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "وَلِتَتَّقُوا۟",
            "كَٰفِرِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "7:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 538,
          "question": "_____ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "هُوَ",
            "ءَامَنَّا",
            "وَمِنۢ"
          ],
          "translation": "He (will) say"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "قَالَ _____ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "غَٰفِلِينَ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَهْلُ"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ _____ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "دَارِهِمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِىٓ",
            "يَرْجِعُونَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ _____ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أُمَمٍ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أُمَمٍ",
            "وَإِن",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) nations"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ _____ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مِن",
            "وَلِأَخِى",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(who)"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ _____ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "وَوَٰعَدْنَا",
            "وَإِمَّآ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "passed away"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ _____ قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "جِئْتَ",
            "أَيَّانَ",
            "أُوذِينَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن _____ مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَبْلِكُم",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قَبْلِكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "غِلٍّ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم _____ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَٱلْقُمَّلَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ _____ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْجِنِّ",
            "بِمُوسَىٰ",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ _____ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنسِ",
            "قَالَ",
            "يَوْمِ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "and the men"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ _____ ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "فِى",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى _____ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مِّن",
            "ثُمَّ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ _____ دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُلَّمَا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ثُمَّ",
            "مِّن",
            "كُلَّمَا"
          ],
          "translation": "Every time"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا _____ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "دَخَلَتْ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "دَخَلَتْ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "entered"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ _____ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أُمَّةٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أُمَّةٌ",
            "فَلَمَّا",
            "لَهْوًا"
          ],
          "translation": "a nation"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ _____ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّعَنَتْ",
          "options": [
            "لَّعَنَتْ",
            "قُلْ",
            "زَوْجَهَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "it cursed"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أُخْتَهَا",
          "options": [
            "وَتَبْغُونَهَا",
            "أُخْتَهَا",
            "صَٰغِرِينَ",
            "يُؤْخَذْ"
          ],
          "translation": "its sister (nation)"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا _____ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِنَّا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ _____ ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "رَسُولُ",
            "سُقِطَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا _____ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱدَّارَكُوا۟",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱدَّارَكُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "they had overtaken one another"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ _____ جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مِهَادٌ",
            "مِن",
            "وَنَذَرَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا _____ قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عَرَضَ",
            "إِلَّآ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا _____ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "يَقُصُّونَ",
            "يَفْسُقُونَ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "(will) say"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ _____ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أُخْرَىٰهُمْ",
          "options": [
            "أُخْرَىٰهُمْ",
            "وَٱلْوَزْنُ",
            "أَوْ",
            "يَسْمَعُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) last of them"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ _____ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِأُولَىٰهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلسَّرَّآءُ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "لِأُولَىٰهُمْ",
            "وَتَنْحِتُونَ"
          ],
          "translation": "about the first of them"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ _____ هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "رَبَّنَا",
            "عَنِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا _____ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "نَبَأَ",
            "مَنْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "رَحْمَتَ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ _____ فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَضَلُّونَا",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "أَضَلُّونَا"
          ],
          "translation": "misled us"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا _____ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَـَٔاتِهِمْ",
          "options": [
            "جِنَّةٍ",
            "فَـَٔاتِهِمْ",
            "يَجُرُّهُۥٓ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "so give them"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ _____ ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "ﰾ",
            "عَذَابًا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا _____ مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ضِعْفًا",
          "options": [
            "يَدَىْ",
            "ضِعْفًا",
            "لَهُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "double"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا _____ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "قَالَ",
            "مِّنَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ _____ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلنَّارِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بِقُوَّةٍ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ _____ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱑ",
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "يَأْتِى"
          ],
          "translation": "He (will) say"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ _____ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِكُلٍّ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَإِن",
            "لِكُلٍّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "For each"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ _____ وَلَٰكِن لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ضِعْفٌ",
          "options": [
            "ﲀ",
            "جِئْتُكُم",
            "لِأُخْرَىٰهُمْ",
            "ضِعْفٌ"
          ],
          "translation": "(is) a double"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ _____ لَّا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَبِهِۦ",
            "وَٱلْءَاصَالِ",
            "وَلَٰكِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[and] but"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَّا",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "قَالَ ٱدْخُلُوا۟ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ فِى ٱلنَّارِ كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَّعَنَتْ أُخْتَهَا حَتَّىٰٓ إِذَا ٱدَّارَكُوا۟ فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَىٰهُمْ لِأُولَىٰهُمْ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ أَضَلُّونَا فَـَٔاتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِّنَ ٱلنَّارِ قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِن لَّا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَشَآءُ",
            "ٱلْأَدْنَىٰ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "7:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 578,
          "question": "_____ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَقَالَتْ",
          "options": [
            "وَقَالَتْ",
            "يَطْمَعُونَ",
            "وَبَشِيرٌ",
            "جِئْتُكُم"
          ],
          "translation": "And (will) say"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَقَالَتْ _____ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "أُولَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "أَخَافُ",
            "أُولَىٰهُمْ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(the) first of them"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ _____ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "لِأُخْرَىٰهُمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِأُخْرَىٰهُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to (the) last of them"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ _____ كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فَمَا",
            "رَّبِّى",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "Then not"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا _____ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "كَانَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ _____ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "بَصْۜطَةً",
            "مِن",
            "مُهْلِكُهُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ _____ مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "رِسَالَةَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا _____ فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْجِبَالَ",
            "خَفَّتْ",
            "مَكَانَهُۥ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن _____ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَضْلٍ",
          "options": [
            "فَضْلٍ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "ٱلْمُنظَرِينَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "superiority"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ _____ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "لِّقَوْمٍ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "so taste"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ _____ بِمَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "يُجْزَوْنَ",
            "ﰌ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "لِلنَّٰظِرِينَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ _____ كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "بِمَا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا _____ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "تَقُولُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "لَغَفُورٌ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَقَالَتْ أُولَىٰهُمْ لِأُخْرَىٰهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "تَكْسِبُونَ",
            "وَأَقُل",
            "رَبُّكَ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "7:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 592,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "يَأْخُذُوا۟",
            "إِنَّ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "إِنَّ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱅ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "دَارِهِمْ",
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنظِرْنِىٓ",
            "وَأَخَذْنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "حَقًّا",
            "مَعَهُۥٓ",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and (were) arrogant"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "عَنْهَا",
            "لَأَجْرًا",
            "فَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "towards them"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا _____ تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "فِى",
            "لَا",
            "وَيَذَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا _____ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "تُفَتَّحُ",
          "options": [
            "تُفَتَّحُ",
            "وَمَا",
            "لِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "be opened"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ _____ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَقَالَ",
            "مَعَهُۥٓ",
            "ٱلْبَابَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ _____ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَبْوَٰبُ",
          "options": [
            "سِتَّةِ",
            "أَبْوَٰبُ",
            "قُلْ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "(the) doors"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ _____ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "أُورِثْتُمُوهَا",
            "مِن",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَٱلْقُمَّلَ"
          ],
          "translation": "(of) the heaven"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ _____ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "بِهِۦ",
            "وَلَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا _____ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "يَدْخُلُونَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ﱴ",
            "يَدْخُلُونَ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "they will enter"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ _____ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "مِنَّآ",
            "تَغْفِرْ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ _____ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "سَحَابًا",
            "وَأْمُرْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ _____ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "يَلِجَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "يَلِجَ",
            "أَنْ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "passes"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ _____ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْجَمَلُ",
          "options": [
            "سَنَزِيدُ",
            "ﳇ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْجَمَلُ"
          ],
          "translation": "the camel"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ _____ سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَخِيفَةً",
            "فِى",
            "شَٰكِرِينَ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "through"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى _____ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "سَمِّ",
          "options": [
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "ٱلضَّلَٰلَةُ",
            "سَمِّ",
            "مُرْسَىٰهَا"
          ],
          "translation": "(the) eye"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ _____ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْخِيَاطِ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "بِهِۦ",
            "وَأَخَذْنَا",
            "ٱلْخِيَاطِ"
          ],
          "translation": "(of) the needle"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ _____ نَجْزِى ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "هَٰرُونَ",
            "عَهْدٍ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "عَيْنًا",
            "بَأْسُنَآ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "We recompense"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱسْتَكْبَرُوا۟ عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَٰبُ ٱلسَّمَآءِ وَلَا يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ ٱلْجَمَلُ فِى سَمِّ ٱلْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "فَمَثَلُهُۥ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "7:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 615,
          "question": "_____ مِّن جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِن فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَهُم",
            "إِن",
            "وَمِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "لَهُم _____ جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِن فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰅ",
            "عَلَى",
            "لَمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "لَهُم مِّن _____ مِهَادٌ وَمِن فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "وَمِنْهُمْ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَنْهَوْنَ"
          ],
          "translation": "(the) Hell"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "لَهُم مِّن جَهَنَّمَ _____ وَمِن فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِهَادٌ",
          "options": [
            "مِهَادٌ",
            "بَعْدَهُۥ",
            "خَبُثَ",
            "فَخُذْهَا"
          ],
          "translation": "(is) a bed"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "لَهُم مِّن جَهَنَّمَ مِهَادٌ _____ فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَمِن",
            "يَٰمُوسَى",
            "مِنَ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "لَهُم مِّن جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِن _____ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَوْقِهِمْ",
          "options": [
            "رُسُلُنَا",
            "فَوْقِهِمْ",
            "تَدْعُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "لَهُم مِّن جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِن فَوْقِهِمْ _____ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "غَوَاشٍ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "غَوَاشٍ",
            "ٱسْتَقَرَّ",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "coverings"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "لَهُم مِّن جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِن فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ _____ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "شِئْنَا",
            "ٱلْمُفْتَرِينَ",
            "وَٱلدَّمَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "لَهُم مِّن جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِن فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "ٱلْمَآءَ",
            "نَجْزِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَدَرَسُوا۟"
          ],
          "translation": "We recompense"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "لَهُم مِّن جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِن فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "وَنَصَحْتُ",
            "جِئْتَنَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "7:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 625,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "عِلْمُهَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَقَطَّعْنَٰهُمْ",
            "ٱلْحَسَنَةُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَطَآئِفَةٌ",
            "مَّا",
            "أُمَمًا"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَلِيمٌ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "[the] righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَعَن",
            "لَا",
            "سَوْءَٰتُهُمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا _____ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "نُكَلِّفُ",
          "options": [
            "إِن",
            "تَأْتِيكُمْ",
            "نُكَلِّفُ",
            "ٱلْعِجْلَ"
          ],
          "translation": "We burden"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ _____ إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "نَفْسًا",
          "options": [
            "فَوْقَهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "نَفْسًا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "any soul"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا _____ وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ظُلَّةٌ",
            "ﲷ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وُسْعَهَآ",
          "options": [
            "طَآئِفَةٌ",
            "ٱلسَّبْتِ",
            "سَبْعِينَ",
            "وُسْعَهَآ"
          ],
          "translation": "(to) its capacity"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "عَنْهُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "شَهِدْنَآ",
            "ٱثْنَتَىْ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "جِئْنَٰهُم",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْبَغْىَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "هُمْ",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَصْنَامٍ",
            "فِيهَا",
            "لِلَّهِ",
            "هُنَالِكَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "وَعَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "7:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 640,
          "question": "_____ مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَنَزَعْنَا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَنَزَعْنَا",
            "مَشَٰرِقَ"
          ],
          "translation": "And We will remove"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "وَنَزَعْنَا _____ فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "تَرَوْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا _____ صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُرْسِلُ",
            "ﰮ",
            "فِى",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى _____ مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "صُدُورِهِم",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "فِيهَا",
            "صُدُورِهِم"
          ],
          "translation": "their breasts"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم _____ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "رَبُّكُمَا",
            "لَكُمَا",
            "جَعَلَكُمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "غِلٍّ",
          "options": [
            "غِلٍّ",
            "قَدْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "تَجِدُ"
          ],
          "translation": "malice"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ _____ مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "تَجْرِى",
            "وَمَا",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "Flows"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى _____ تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مُرْسَىٰهَا",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَحْتِهِمُ",
          "options": [
            "تَحْتِهِمُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مَثَلُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ _____ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَلَا",
            "يَأْخُذُونَ",
            "ٱلْفَوَٰحِشَ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَقَالُوا۟",
            "عَلَى",
            "طُغْيَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "And they will say"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ _____ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "صُرِفَتْ",
            "بِهِۦ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "All the praise"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "إِنَّهُمْ",
            "بَـِٔيسٍۭ",
            "نَصِيبُهُم"
          ],
          "translation": "(is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مِّنَ",
            "بِمَا",
            "ءَاتَيْنَٰكُم"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَدَىٰنَا",
          "options": [
            "وَإِنَّكُمْ",
            "هَدَىٰنَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "guided us"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا _____ وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِهَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِهَٰذَا",
            "كُنتَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "to this"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا _____ كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "نَآئِمُونَ",
            "أَوَلَمْ",
            "شُعَيْبًا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا _____ لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "لَمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "نُوحًا"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا _____ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِنَهْتَدِىَ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَن",
            "لِنَهْتَدِىَ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "to receive guidance"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ _____ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "كَانَ",
            "تَتَّخِذُونَ",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "if not"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ _____ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
            "فَدَلَّىٰهُمَا",
            "أَنْ",
            "بَعْدِىٓ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ _____ ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَدَىٰنَا",
          "options": [
            "هَدَىٰنَا",
            "نُخْرِجُ",
            "ٱلشَّجَرَةَ",
            "لَنُخْرِجَنَّكَ"
          ],
          "translation": "(had) guided us"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا _____ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَنَزَعْنَا",
            "ٱللَّهُ",
            "عَنَّا",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ _____ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "جَآءَتْهُمْ",
            "سَمِيعٌ",
            "لَقَدْ",
            "لَنُخْرِجَنَّكَ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ _____ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَآءَتْ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ﲉ",
            "جَآءَتْ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ _____ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "رُسُلُ",
          "options": [
            "رُسُلُ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ _____ بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "خَبُثَ",
            "أَوَلَمْ",
            "قَوْمٌ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "(of) our Lord"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا _____ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰹ",
            "عَنَّا",
            "ٱدَّارَكُوا۟"
          ],
          "translation": "with the truth"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ _____ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَنُودُوٓا۟",
          "options": [
            "وَنُودُوٓا۟",
            "مِن",
            "لِلَّذِينَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "And they will be addressed"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ _____ تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "أَلْقُوا۟",
            "أَن",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن _____ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تِلْكُمُ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "تِلْكُمُ",
            "بِرِسَٰلَٰتِى",
            "وَجَدتُّم"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ _____ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةُ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "فَتَعَٰلَى",
            "عَلَى",
            "ٱلْجَنَّةُ"
          ],
          "translation": "(is) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُورِثْتُمُوهَا",
          "options": [
            "أُورِثْتُمُوهَا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "وَٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "you have been made to inherit it"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "تَتَّخِذُونَ",
            "وَعَدَنَا",
            "ﳅ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "مِنَ",
            "وَهُوَ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى هَدَىٰنَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِىَ لَوْلَآ أَنْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ وَنُودُوٓا۟ أَن تِلْكُمُ ٱلْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "شَيْـًٔا",
            "أَنْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "7:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 676,
          "question": "_____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَنَادَىٰٓ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "ﲼ",
            "وَأَنزَلْنَا",
            "وَنَادَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And will call out"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَنَادَىٰٓ _____ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "كَيْدِى",
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ _____ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "فَأْتِنَا",
            "وَٱدْعُوهُ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "بَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ _____ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَظِيمٌ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "(to the) companions"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ _____ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "مِّيثَٰقُ",
            "ٱلنَّارِ",
            "يَأْخُذُونَ",
            "أَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ _____ قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَعِبًا",
            "تَتَّخِذُونَ",
            "أُمَمًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن _____ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "رَبَّكُمُ",
            "لَهُمْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ _____ مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَجَدْنَا",
          "options": [
            "صَٰغِرِينَ",
            "وَجَدْنَا",
            "ﳆ",
            "يَلْهَثْ"
          ],
          "translation": "we found"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا _____ وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "لَا",
            "مَا",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا _____ رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَعَدَنَا",
          "options": [
            "أَبْوَٰبُ",
            "وَعَدَنَا",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "أَبْنَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "(had) promised us"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا _____ حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "غِلٍّ",
            "رَبُّنَا",
            "لَهُمْ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا _____ فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "لَوْ",
            "حَقًّا",
            "ﳅ",
            "وَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "true"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا _____ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "عَظِيمٍ",
            "صَٰلِحًا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "So have"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ _____ مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَجَدتُّم",
          "options": [
            "وَجَدتُّم",
            "ﰽ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "ﲯ"
          ],
          "translation": "you found"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم _____ وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ﲏ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا _____ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَعَدَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَعَدَ",
            "وَأَنتَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "(was) promised"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ _____ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "رَبُّكُمْ",
            "أَن",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "(by) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ _____ قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "حَقًّا",
            "يَسُومُهُمْ",
            "يُؤْخَذْ"
          ],
          "translation": "(to be) true"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا _____ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "وَأُلْقِىَ",
            "قَالُوا۟",
            "لَهُمَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ _____ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَعَمْ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "إِنَّكَ",
            "نَعَمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ _____ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَأَذَّنَ",
          "options": [
            "هَدَىٰنَا",
            "فَأَذَّنَ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "Then will announce"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ _____ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مُؤَذِّنٌۢ",
          "options": [
            "مَسَّ",
            "مُؤَذِّنٌۢ",
            "وَأَرْجُلَكُم",
            "ﲉ"
          ],
          "translation": "an announcer"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ _____ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجَبَلِ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ _____ لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "سَيِّئَةٌ",
            "لَا",
            "أَن",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن _____ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَّعْنَةُ",
          "options": [
            "لَّعْنَةُ",
            "وَمَتَٰعٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(The) curse"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ _____ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّا",
            "لِءَادَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَمَا",
            "عَلَى",
            "أَسْمَٰٓئِهِۦ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ أَن قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدتُّم مَّا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا۟ نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌۢ بَيْنَهُمْ أَن لَّعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَذَرُوا۟",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "7:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 704,
          "question": "_____ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "شُرَّعًا",
            "عَلَى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَصُدُّونَ",
          "options": [
            "يَصُدُّونَ",
            "قَالَ",
            "مِّيثَٰقُ",
            "لِأُولَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "hinder"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلصَّٰغِرِينَ",
            "أَسْمَٰٓئِهِۦ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن _____ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "إِذْ",
            "بَعْدِهَا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ _____ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَيَبْغُونَهَا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and seek in it"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا _____ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "عِوَجًا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "عِوَجًا",
            "كَانَتْ",
            "وَنَزَعْنَا"
          ],
          "translation": "crookedness"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "يُشْرِكُونَ",
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "رِجَالٌ"
          ],
          "translation": "while they (are)"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "أُبَلِّغُكُمْ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "رَبَّكَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "concerning the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "بِمَآ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "7:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 714,
          "question": "_____ حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "وَبَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُمَا",
            "وَهُوَ",
            "وَفَرِيقًا",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And between them"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا _____ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "حِجَابٌ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَتَّبِعُ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "حِجَابٌ"
          ],
          "translation": "(will be) a partition"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ _____ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "رِجْسٌ",
            "أُرْسِلَ",
            "وَعَلَى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى _____ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَافِ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "ٱلْأَعْرَافِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﲽ"
          ],
          "translation": "the heights"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ _____ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "رِجَالٌ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "رِجَالٌ"
          ],
          "translation": "(will be) men"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ _____ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "يَعْرِفُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَعْرِفُونَ",
            "ﲼ",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ"
          ],
          "translation": "recognizing"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ _____ بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "كُلًّۢا",
          "options": [
            "كُلًّۢا",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا _____ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "بِسِيمَىٰهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِسِيمَىٰهُمْ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "by their marks"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ _____ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "وَنَادَوْا۟",
          "options": [
            "وَنَادَوْا۟",
            "ٱلَّتِى",
            "جَعَلَهُۥ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And they will call out"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ _____ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "غَٰفِلِينَ",
            "وَيَسْتَحْيُونَ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "(to the) companions"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ _____ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "قَدِ",
            "إِنَّمَا",
            "حَيْثُ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ _____ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ﰏ",
            "تَدْعُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن _____ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَفِى",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ _____ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "غَوَاشٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(be) upon you"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ _____ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "نَكِدًا",
            "صِرَٰطَكَ",
            "لَمْ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ _____ وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "يَدْخُلُوهَا",
          "options": [
            "ٱلْفَٰتِحِينَ",
            "يَدْخُلُوهَا",
            "وَرِيشًا",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "they have entered it"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا _____ يَطْمَعُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "يَهْدِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "قَرْيَةٍ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "but they"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى ٱلْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّۢا بِسِيمَىٰهُمْ وَنَادَوْا۟ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَن سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ _____",
          "answer": "يَطْمَعُونَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "مِن",
            "وَلَٰكِنَّهُۥٓ",
            "يَطْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "hope"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "7:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 732,
          "question": "_____ صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "قَالَ",
            "ضَلُّوا۟",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَإِذَا _____ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "صُرِفَتْ",
          "options": [
            "بَيْنِ",
            "صُرِفَتْ",
            "عَنْهَا",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "are turned"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ _____ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَبْصَٰرُهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "ٱلسُّوٓءِ"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ _____ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تِلْقَآءَ",
          "options": [
            "تَكُونَا",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
            "ﰭ",
            "تِلْقَآءَ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ _____ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "أَصْحَٰبِ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ _____ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "سَوْءَٰتُهُمَا",
            "ٱلنَّارِ",
            "وَأَنْ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ _____ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "قَالُوا۟",
            "مِّنَ",
            "مُّوسَىٰ"
          ],
          "translation": "they (will) say"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ _____ لَا تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "وَٱلضَّرَّآءِ",
            "رَبَّنَا",
            "وَبَلَوْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا _____ تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "يَجِدُونَهُۥ",
            "لَهُۥ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا _____ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَجْعَلْنَا",
          "options": [
            "مَن",
            "مِن",
            "تَجْعَلْنَا",
            "ٱتَّخَذُوهُ"
          ],
          "translation": "place us"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا _____ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "مَعَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "مِنَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَٰرُهُمْ تِلْقَآءَ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ قَالُوا۟ رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَضَبُ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "لَنَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "7:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 745,
          "question": "_____ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَنَادَىٰٓ",
          "options": [
            "يُسْتَضْعَفُونَ",
            "كَيْدِى",
            "لَكُمْ",
            "وَنَادَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And (will) call out"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَنَادَىٰٓ _____ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "عَلَى",
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَٱلْجَرَادَ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ _____ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَافِ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَافِ",
            "مِنَ",
            "لِوَقْتِهَآ",
            "لَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the heights"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ _____ يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "رِجَالًا",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "رِجَالًا",
            "إِنَّهُمْ",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(to) men"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا _____ بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "يَعْرِفُونَهُم",
          "options": [
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "يَعْرِفُونَهُم",
            "قَوْمِ",
            "فَأْتِ"
          ],
          "translation": "whom they recognize"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم _____ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "بِسِيمَىٰهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِسِيمَىٰهُمْ",
            "بَلَآءٌ",
            "بَعْدِهِم"
          ],
          "translation": "by their marks"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ _____ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَصْحَٰبَ",
            "ﱲ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "saying"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ _____ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "هَٰذَا",
            "قَوْمِنَا",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ _____ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَغْنَىٰ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "أَن",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "(has) availed"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ _____ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[to] you"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ _____ وَمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "جَمْعُكُمْ",
          "options": [
            "ﲆ",
            "تَحْمِلْ",
            "يَسُومُونَكُمْ",
            "جَمْعُكُمْ"
          ],
          "translation": "your gathering"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ _____ كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أُورِثْتُمُوهَا",
            "يَتَطَهَّرُونَ",
            "وَمَا",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا _____ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "يَأْتِيَنَّكُمْ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُم بِسِيمَىٰهُمْ قَالُوا۟ مَآ أَغْنَىٰ عَنكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "تَسْتَكْبِرُونَ",
            "مِنْ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "arrogant (about)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "7:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 759,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بَعْدَ",
            "لَكُمْ",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "Are these"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ _____ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَعْدِىٓ",
            "فِى",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the ones whom"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ _____ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "أَقْسَمْتُمْ",
          "options": [
            "أَقْسَمْتُمْ",
            "تُشْرِكُوا۟",
            "عِندَهُمْ",
            "خَلْفٌ"
          ],
          "translation": "you had sworn"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ _____ يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "فَوْقَهُمْ",
            "لَا",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "(that) not"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا _____ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "يَنَالُهُمُ",
          "options": [
            "يَنَالُهُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "(will) grant them"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ _____ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "ﲺ",
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ _____ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "بِرَحْمَةٍ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "تُوعِدُونَ",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "Mercy"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ _____ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "لِتُخْرِجُوا۟",
            "إِذَآ",
            "ٱدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ _____ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "يَعْدُونَ",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "ﳁ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ _____ خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﲣ",
            "مِن",
            "وَنَادَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(There will be) no"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا _____ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "خَوْفٌ",
          "options": [
            "خَوْفٌ",
            "أَهْلِهَآ",
            "مِّن",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ _____ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "عَلَيْكُمْ",
            "تَأْتِيهِمْ",
            "أَرْضِ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ _____ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "بَأْسُنَآ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ _____ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "فِى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ ٱللَّهُ بِرَحْمَةٍ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَآ أَنتُمْ _____",
          "answer": "تَحْزَنُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تَحْزَنُونَ",
            "ثَمُودَ",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "will grieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "7:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 774,
          "question": "_____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَنَادَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْجَمَلُ",
            "لَّمْ",
            "وَنَادَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And (will) call out"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَنَادَىٰٓ _____ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "مَا",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ _____ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "مَّوْعِظَةً",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ _____ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "تَأْتِيهِمْ",
            "ٱلَّتِى",
            "أَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "(to the) companions"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ _____ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "نَقُصُّ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ _____ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "وَهُدًى",
            "مِنْهَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ _____ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَفِيضُوا۟",
          "options": [
            "تُحِبُّونَ",
            "أَفِيضُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "سَٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "Pour"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ _____ مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "رَبَّكَ",
            "عَلَيْنَا",
            "يَسْتَأْخِرُونَ"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا _____ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يُخْرِجَكُم",
            "لَهُۥ",
            "ﲎ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ _____ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمَآءِ",
          "options": [
            "فَأْتِنَا",
            "مِّنَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "(some) water"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ _____ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَكُن",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "فَعَلَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ _____ رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "مِمَّا",
            "يَسْمَعُوا۟",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا _____ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَزَقَكُمُ",
          "options": [
            "أَفَأَمِنُوا۟",
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَقَوْمَهُۥ",
            "رَزَقَكُمُ"
          ],
          "translation": "(has been) provided (to) you"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَسْجِدٍ",
            "ٱلْمَلَأُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِلَٰهَ",
            "مُسْلِمِينَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They (will) say"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ",
            "يَخْصِفَانِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ _____ حَرَّمَهُمَا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَدَمَّرْنَا",
            "يُخْرِجَكُم",
            "وَإِخْوَٰنُهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "حَرَّمَهُمَا",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "وُجُوهَكُمْ",
            "حَرَّمَهُمَا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "has forbidden both"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﲋ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَنَادَىٰٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا۟ عَلَيْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ءَايَةٍ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "7:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 794,
          "question": "_____ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِىَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مَكْرَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "بَعَثْنَا",
            "فِيهَا",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "took"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ _____ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "دِينَهُمْ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "دِينَهُمْ",
            "صُرِفَتْ"
          ],
          "translation": "their religion"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ _____ وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "لَهْوًا",
          "options": [
            "أُرْسِلَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "لَهْوًا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(as) an amusement"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا _____ وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "وَلَعِبًا",
          "options": [
            "عَنْهَآ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَلَعِبًا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and play"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "وَغَرَّتْهُمُ",
          "options": [
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "هُنَالِكَ",
            "قَالُوا۟",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and deluded them"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ _____ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ _____ فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "فِى",
            "لِلَّذِينَ",
            "ﱰ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فَٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "أَوْ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "So today"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ _____ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "نَنسَىٰهُمْ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "نَنسَىٰهُمْ",
            "مَا",
            "نَبَاتُهُۥ"
          ],
          "translation": "We forget them"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ _____ نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "تَرَىٰنِى",
            "كَمَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا _____ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "نَسُوا۟",
          "options": [
            "نَسُوا۟",
            "فِى",
            "وَعَلَى",
            "جَٰثِمِينَ"
          ],
          "translation": "they forgot"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ _____ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "لِقَآءَ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "لِقَآءَ",
            "مُسْلِمِينَ",
            "ذَٰلِكُم"
          ],
          "translation": "(the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ _____ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "يَوْمِهِمْ",
          "options": [
            "يَوْمِهِمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "أُمَّةٌ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) their day"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ _____ وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَّقَالُوا۟",
            "حَرَجٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا _____ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْعَفْوَ",
            "وَمَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and [what]"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا _____ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "ءَادَمَ",
            "ﲘ"
          ],
          "translation": "(as) they used to"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ _____ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "سَٰجِدِينَ",
            "بَعْدَهُۥ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "with Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ نَنسَىٰهُمْ كَمَا نَسُوا۟ لِقَآءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____",
          "answer": "يَجْحَدُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَجْحَدُونَ",
            "رَبِّى",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "they reject"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "7:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 813,
          "question": "_____ جِئْنَٰهُم بِكِتَٰبٍ فَصَّلْنَٰهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱدْعُ",
            "وَلَقَدْ",
            "ﱷ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بِكِتَٰبٍ فَصَّلْنَٰهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "جِئْنَٰهُم",
          "options": [
            "جِئْنَٰهُم",
            "بِى",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "We had brought them"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْنَٰهُم _____ فَصَّلْنَٰهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِكِتَٰبٍ",
          "options": [
            "بِكِتَٰبٍ",
            "ﰓ",
            "سَحَرُوٓا۟",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "a Book"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْنَٰهُم بِكِتَٰبٍ _____ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَصَّلْنَٰهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَظِيمٍ",
            "فَصَّلْنَٰهُ",
            "مَعَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "which We have explained"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْنَٰهُم بِكِتَٰبٍ فَصَّلْنَٰهُ _____ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَهُ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "قَالَا"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْنَٰهُم بِكِتَٰبٍ فَصَّلْنَٰهُ عَلَىٰ _____ هُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "عَذَابًا",
            "عِلْمٍ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "knowledge "
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْنَٰهُم بِكِتَٰبٍ فَصَّلْنَٰهُ عَلَىٰ عِلْمٍ _____ وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "ٱثْنَتَىْ",
            "فَٱدْعُوهُمْ",
            "رَبُّنَا",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "as guidance"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْنَٰهُم بِكِتَٰبٍ فَصَّلْنَٰهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَرَحْمَةً",
            "لِلَّذِينَ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْنَٰهُم بِكِتَٰبٍ فَصَّلْنَٰهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَنَا",
            "قَوْمٍ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْنَٰهُم بِكِتَٰبٍ فَصَّلْنَٰهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَقَطَّعْنَٰهُمْ",
            "هَٰذَا",
            "ﱶ"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "7:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 823,
          "question": "_____ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "هَلْ",
            "أَن",
            "تَضَرُّعًا"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "هَلْ _____ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَنَادَوْا۟",
            "يَنظُرُونَ",
            "لَكُمَا"
          ],
          "translation": "they wait"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ _____ تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يَهْدِيهِمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا _____ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "تَأْوِيلَهُۥ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "أَن",
            "تَأْوِيلَهُۥ"
          ],
          "translation": "(for) its fulfillment"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ _____ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﲜ",
            "يَوْمَ",
            "فَلَمَّآ",
            "تُشْمِتْ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ _____ تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "يَأْتِى",
          "options": [
            "عَهِدَ",
            "يَأْتِى",
            "مِنْهَا",
            "ﳍ"
          ],
          "translation": "(will) come"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى _____ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "تَأْوِيلُهُۥ",
          "options": [
            "وَإِنَّكُمْ",
            "تَأْوِيلُهُۥ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱتَّبِعُوا۟"
          ],
          "translation": "its fulfillment"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ _____ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "ﲏ",
            "وَلَا",
            "يَقُولُ",
            "وَأَمْطَرْنَا"
          ],
          "translation": "will say"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ _____ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "غَٰفِلِينَ",
            "لَٱسْتَكْثَرْتُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "نَسُوهُ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "بَعَثْنَا",
            "نَسُوهُ",
            "لَهْوًا"
          ],
          "translation": "had forgotten it"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ _____ قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "مِن",
            "وَقَالَتْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن _____ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "بَصَآئِرُ",
            "يَتَطَهَّرُونَ",
            "قَبْلُ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ _____ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "تُحِبُّونَ",
            "قَدْ",
            "حَمْلًا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ _____ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "جَآءَتْ",
          "options": [
            "جَآءَتْ",
            "ٱلْمُهْتَدِى",
            "أَرْبَعِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "had come"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ _____ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "رُسُلُ",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "ٱلْأَدْنَىٰ",
            "رُسُلُ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(the) Messengers"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ _____ بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "مَآ",
            "مِّنْهُ",
            "رَبِّنَا",
            "وَٱشْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) our Lord"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا _____ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "حَيْثُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "with the truth"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ _____ لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَهَل",
          "options": [
            "فَهَل",
            "ٱللَّهُ",
            "كَٰرِهِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "so are (there)"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل _____ مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "لَّنَا",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقُ",
            "لَّنَا",
            "أَلَمْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا _____ شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَجَلٌ",
            "مِن",
            "مِّنَ",
            "لَّعْنَةُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن _____ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "شُفَعَآءَ",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "بِىَ",
            "رَبِّنَا",
            "شُفَعَآءَ"
          ],
          "translation": "intercessors"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ _____ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَيَشْفَعُوا۟",
          "options": [
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "سَبْعِينَ",
            "فَيَشْفَعُوا۟"
          ],
          "translation": "so (that) they intercede"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ _____ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "لَنَآ",
            "إِنَّكُمْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ _____ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "تَسْجُدَ",
            "هُمُ",
            "أَوْ",
            "نَّغْفِرْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ _____ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "نُرَدُّ",
          "options": [
            "نُرَدُّ",
            "تَكُونَا",
            "إِن",
            "يَضَّرَّعُونَ"
          ],
          "translation": "we are sent back"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ _____ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَنَعْمَلَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "فَنَعْمَلَ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "so (that) we do (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ _____ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "وَمِنۢ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ _____ كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَأَنَا۠",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى _____ نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "we used to"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا _____ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "نَعْمَلُ",
          "options": [
            "نَعْمَلُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَتُجَٰدِلُونَنِى",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "do"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ _____ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "قَدْ",
            "عَرَضَ",
            "لَسَٰحِرٌ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ _____ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "خَسِرُوٓا۟",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "لِمَنْ",
            "فَبِأَىِّ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "they lost"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ _____ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "سَبِيلَ",
            "لَهُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَضَلَّ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "دَكًّا",
            "وَضَلَّ",
            "عِوَجًا"
          ],
          "translation": "and strayed"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ _____ مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "رُسُلٌ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "إِن",
            "قَالُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "وَإِن",
            "مِّنْهُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُۥ يَوْمَ يَأْتِى تَأْوِيلُهُۥ يَقُولُ ٱلَّذِينَ نَسُوهُ مِن قَبْلُ قَدْ جَآءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِٱلْحَقِّ فَهَل لَّنَا مِن شُفَعَآءَ فَيَشْفَعُوا۟ لَنَآ أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ قَدْ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٍ",
            "هُمْ",
            "قَبْلُ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "7:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 861,
          "question": "_____ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "إِنَّ",
            "مُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "إِنَّ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبَّكُمُ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "رَبَّكُمُ",
            "لِبَاسًا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ _____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "هُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "يَأْتِى",
            "يَصْنَعُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "خَلَقَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَنْ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "غَآئِبِينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَخُذْهَا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "صَبَرُوا۟",
            "وَٱتَّقَوْا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى _____ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سِتَّةِ",
          "options": [
            "سِتَّةِ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَٱتَّخَذَ",
            "وَءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "six"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ _____ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "فَٱذْكُرُوٓا۟",
            "وَٱلْبَلَدُ",
            "تَشَآءُ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "epochs"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ _____ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "إِلَى",
            "ٱلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ _____ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَوَىٰ",
          "options": [
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "ٱلْمُلْقِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "He ascended"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ _____ ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مَا",
            "بَصَآئِرُ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى _____ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "وَيَسْتَخْلِفَكُمْ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "يَرَوْا۟",
            "مِّثْلُهُۥ"
          ],
          "translation": "the Throne"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ _____ ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يُغْشِى",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِهَادٌ",
            "يُغْشِى"
          ],
          "translation": "He covers"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى _____ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "إِنْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱرْحَمْنَا"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ _____ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "يَعْدُونَ",
            "أُبَلِّغُكُمْ",
            "مِنۢ",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "(with) the day"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ _____ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَطْلُبُهُۥ",
          "options": [
            "وَٱكْتُبْ",
            "يَطْلُبُهُۥ",
            "وَتَوَفَّنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "seeking it"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ _____ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "حَثِيثًا",
          "options": [
            "حَثِيثًا",
            "يَنَالُهُمُ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "rapidly"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا _____ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "بَعْدَهُۥ",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "and the sun"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ _____ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَعْرَافِ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلنُّجُومَ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "وَٱلنُّجُومَ",
            "لَهُمْ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "and the stars "
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ _____ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مُسَخَّرَٰتٍۭ",
          "options": [
            "مُسَخَّرَٰتٍۭ",
            "جَعَلَكُمْ",
            "طَآئِفَةٌ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "subjected"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ _____ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦٓ",
            "إِذَا",
            "وَلَمَّا",
            "فَأَخْرَجْنَا"
          ],
          "translation": "by His command"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ _____ لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "يَشْعُرُونَ",
            "إِلَّا",
            "تُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا _____ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "يُرِيدُ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ _____ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْخَلْقُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْخَلْقُ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "(is) the creation"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ _____ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "ﱮ",
            "وَٱلْأَمْرُ",
            "مُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "and the command"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ _____ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "تَبَارَكَ",
          "options": [
            "تَبَارَكَ",
            "لَا",
            "قَالُوا۟",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ _____ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَى",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "ﲶ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ءَاتَيْنَٰكُم",
            "مِن",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "إِنَّ رَبَّكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ يَطْلُبُهُۥ حَثِيثًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ وَٱلنُّجُومَ مُسَخَّرَٰتٍۭ بِأَمْرِهِۦٓ أَلَا لَهُ ٱلْخَلْقُ وَٱلْأَمْرُ تَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "فَسَأَكْتُبُهَا",
            "سَيُجْزَوْنَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فَبَدَّلَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "7:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 893,
          "question": "_____ رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱدْعُوا۟",
            "وَأَنفُسَهُمْ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "Call upon"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "ٱدْعُوا۟ _____ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "رَبَّكُمْ",
            "وَقَبِيلُهُۥ",
            "أَنظُرْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ _____ وَخُفْيَةً إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "تَضَرُّعًا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "تَضَرُّعًا",
            "إِلَّآ",
            "لِتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "humbly"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا _____ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "وَخُفْيَةً",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّنَ",
            "وَخُفْيَةً"
          ],
          "translation": "and privately"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً _____ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَالَتْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُۥ _____ يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَا",
            "فَرِيقًا",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "رَبَّكُمْ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ٱلرِّجْزُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُعْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "7:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 901,
          "question": "_____ تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "يَعْدِلُونَ",
            "فِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "وَلَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "تُفْسِدُوا۟",
          "options": [
            "تُفْسِدُوا۟",
            "مِنَ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "cause corruption"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَنصِتُوا۟",
            "ﲺ",
            "غَآئِبِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى _____ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِهَا",
            "فَإِذَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْدَ",
            "أَبْغِيكُمْ",
            "فَتَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ _____ وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِصْلَٰحِهَا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "يَرْهَبُونَ",
            "إِصْلَٰحِهَا",
            "عِبَادٌ"
          ],
          "translation": "its reformation"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا _____ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱدْعُوهُ",
          "options": [
            "وَٱدْعُوهُ",
            "أَخَذْنَآ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "And call Him"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ _____ وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "خَوْفًا",
          "options": [
            "مُّبْصِرُونَ",
            "أَوْ",
            "خَوْفًا",
            "فَسَجَدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(in) fear"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا _____ إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَطَمَعًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَطَمَعًا",
            "إِلَّا",
            "رَجُلٍ"
          ],
          "translation": "and hope"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا _____ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَجَدتُّم",
            "وَٱلْإِنجِيلِ",
            "إِنَّ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ _____ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "رَحْمَتَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ﱁ",
            "رَحْمَتَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ _____ قَرِيبٌ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "أَنتُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ _____ مِّنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَرِيبٌ",
          "options": [
            "قَرِيبٌ",
            "مَّا",
            "فِيهَا",
            "ٱلرِّجَالَ"
          ],
          "translation": "(is) near"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱقْتَرَبَ",
            "إِمَّآ",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا وَٱدْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا إِنَّ رَحْمَتَ ٱللَّهِ قَرِيبٌ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "مَكَانَ",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "7:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 916,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَتَّبِعُ",
            "وَهُوَ",
            "بِمَا",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "وَهُوَ _____ يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "ٱلَّذِى",
            "فِى",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يُرْسِلُ",
          "options": [
            "يُرْسِلُ",
            "ٱلسُّوٓءُ",
            "فَإِذَا",
            "ﲪ"
          ],
          "translation": "sends"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ _____ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلرِّيَٰحَ",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "أَمَرْتُكَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ"
          ],
          "translation": "the winds"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ _____ بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بُشْرًۢا",
          "options": [
            "بُشْرًۢا",
            "لِلَّذِينَ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "(as) glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا _____ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "تَتَّخِذُونَ",
            "بَيْنَ",
            "تُصِبْهُمْ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ _____ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَدَىْ",
          "options": [
            "هُم",
            "يَدَىْ",
            "بَعْضُكُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ _____ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "رَحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "رَحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ _____ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "ﳇ",
            "مَا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "قَوْمِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ _____ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "إِذَآ",
            "وَٱلدَّمَ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ _____ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَقَلَّتْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلطَّيِّبُ",
            "أَقَلَّتْ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "they have carried"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ _____ ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "سَحَابًا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "بِمَا",
            "سَبِيلِ",
            "سَحَابًا"
          ],
          "translation": "clouds "
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا _____ سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ثِقَالًا",
          "options": [
            "ثِقَالًا",
            "تَجْهَلُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "heavy"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا _____ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "سُقْنَٰهُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "جَآءَتْهُمُ",
            "تَقُولُوا۟",
            "سُقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We drive them"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ _____ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لِبَلَدٍ",
          "options": [
            "لِبَلَدٍ",
            "بِٱلْبَأْسَآءِ",
            "فَبَدَّلَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to a land"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ _____ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَّيِّتٍ",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "ءَامَنَ",
            "ٱلْقَرْيَةَ",
            "مَّيِّتٍ"
          ],
          "translation": "dead"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ _____ بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "فَأَنزَلْنَا",
            "هُم"
          ],
          "translation": "then We send down"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا _____ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "أَنَّهُم",
            "قَالُوا۟",
            "بِهِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ _____ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَآءَ",
          "options": [
            "لَّعَنَتْ",
            "عَنْ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلْمَآءَ"
          ],
          "translation": "the water"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ _____ بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فَأَخْرَجْنَا",
          "options": [
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "إِنْ",
            "وَلَا",
            "يَطْبَعُ"
          ],
          "translation": "then We bring forth"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا _____ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﰧ",
            "عَنْ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ _____ كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "غَٰفِلِينَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(of)"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن _____ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰلِدِينَ",
            "نَبْلُوهُم",
            "كُلِّ",
            "وَتَبْغُونَهَا"
          ],
          "translation": "all (kinds)"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ _____ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلثَّمَرَٰتِ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "كُنتَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) fruits"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ _____ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَةُ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ _____ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "نُخْرِجُ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "نُخْرِجُ",
            "يَكُن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "We will bring forth"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ _____ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "بِهَا",
            "قِرَدَةً",
            "يَخْصِفَانِ"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهُمَا",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "رُسُلُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَٰهُ لِبَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَنزَلْنَا بِهِ ٱلْمَآءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَضَبُ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ﱶ"
          ],
          "translation": "take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "7:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 945,
          "question": "_____ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَلَدُ",
          "options": [
            "وَٱلْبَلَدُ",
            "مَكَّنَّٰكُمْ",
            "لَمَّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "And the land "
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ _____ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبُ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَهُۥ",
            "ٱلطَّيِّبُ",
            "رَبَّكُمُ"
          ],
          "translation": "[the] pure"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ _____ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "يَخْرُجُ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "comes forth"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ _____ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "نَبَاتُهُۥ",
          "options": [
            "سَمِّ",
            "يَنْهَوْنَ",
            "فَٱسْتَعِذْ",
            "نَبَاتُهُۥ"
          ],
          "translation": "its vegetation"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ _____ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِإِذْنِ",
            "وَأَنتَ",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "by (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ _____ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "(of) its Lord"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ _____ خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "عَدُوٌّ",
            "مَن",
            "ﲑ"
          ],
          "translation": "but which"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى _____ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "خَبُثَ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "خَبُثَ",
            "ﲗ",
            "ٱلرِّزْقِ"
          ],
          "translation": "is bad "
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ _____ يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَٱقْصُصِ",
            "يُحْىِۦ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا _____ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "يَخْرُجُ",
          "options": [
            "فَٱسْتَعِذْ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "خَلَقَ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "come forth"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ _____ نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَا",
            "حَتَّىٰ",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا _____ كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "نَكِدًا",
          "options": [
            "ﱛ",
            "نَكِدًا",
            "رَّبِّكُمْ",
            "لِنَفْسِى"
          ],
          "translation": "(with) difficulty"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا _____ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "مَآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ _____ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "نُصَرِّفُ",
          "options": [
            "نُصَرِّفُ",
            "وَلَا",
            "عَلَيْهِم",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "We explain"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ _____ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ٱسْتَقَرَّ",
            "وَجَدْنَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ _____ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَقَوْمُهُۥ",
            "لَهُمْ",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَٱلْبَلَدُ ٱلطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُۥ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَٱلَّذِى خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "خَوْفًا",
            "وَبَشِيرٌ",
            "نَّفْسٍ",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "who are grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "7:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 962,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "بِٱلْبَأْسَآءِ",
            "حَرَّمَهُمَا",
            "وَتَمَّتْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "لَقَدْ _____ نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلَّذِى",
            "يَتَّبِعُونَ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "نُوحًا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "نُوحًا",
            "يَتَكَبَّرُونَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا _____ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَىٰ",
            "فِيهَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ _____ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "بِرَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ _____ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فَقَالَ",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "مَهْمَا"
          ],
          "translation": "and he said"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "هُمُ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلرِّزْقِ"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ _____ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱭ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَغُلِبُوا۟",
            "يَصُدُّونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "بِقُوَّةٍ",
            "لَكُم",
            "يَظْلِمُونَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "عِلْمُهَا",
            "وَخَلَقْتَهُۥ",
            "لَّا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ _____ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَٰهٍ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "غَيْرُهُۥٓ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "غَيْرُهُۥٓ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ _____ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "أَغَيْرَ",
            "مِّنْ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ _____ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "أَخَافُ",
            "هِىَ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَجَرَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عَصَاهُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ _____ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "عَذَابَ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "فَٱخْرُجْ",
            "رَّبِّ",
            "يَوْمٍ",
            "شُرَّعًا"
          ],
          "translation": "(of the) Day"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "وَبَشِيرٌ",
            "أَنتُمْ",
            "وَجَٰوَزْنَا",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "7:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 982,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلرِّجَالَ",
            "إِلَىَّ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "قَالَ _____ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَأُ",
            "بِمَا",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "أَبَوَيْكُم"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ _____ قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كِيدُونِ",
            "عَلَىٰٓ",
            "مِن",
            "لَيَبْعَثَنَّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن _____ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "أَن",
            "أَهْلَهَا"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِۦٓ _____ لَنَرَىٰكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فَوَقَعَ",
            "إِنَّا",
            "أَعْيُنَ",
            "تُفْسِدُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَنَرَىٰكَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لَنَرَىٰكَ",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "مَكَّنَّٰكُمْ"
          ],
          "translation": "surely see you"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَطْمَعُونَ",
            "لَكُمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱلضَّرَّآءُ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّبِينٍ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "7:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 991,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى ضَلَٰلَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "صَٰغِرِينَ",
            "فِى",
            "قَالَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "قَالَ _____ لَيْسَ بِى ضَلَٰلَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "مِنَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ _____ بِى ضَلَٰلَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "مُتَبَّرٌ",
            "لَيْسَ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "There is not"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ _____ ضَلَٰلَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِى",
          "options": [
            "إِذْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بِى",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "in me"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى _____ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ضَلَٰلَةٌ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ضَلَٰلَةٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى ضَلَٰلَةٌ _____ رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِنِّى",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ﲛ",
            "وَلَٰكِنِّى",
            "مُّجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "but I am"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى ضَلَٰلَةٌ وَلَٰكِنِّى _____ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْمُفْتَرِينَ",
            "رَسُولٌ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى ضَلَٰلَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ _____ رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "مِّن",
            "أُمَمًا",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى ضَلَٰلَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱلنَّارِ",
            "رَّبِّ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى ضَلَٰلَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ﲶ",
            "مَثَلًا",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "7:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "_____ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أُبَلِّغُكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "أُبَلِّغُكُمْ",
            "هَٰذِهِ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "I convey to you"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ _____ رَبِّى وَأَنصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "رِسَٰلَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "بِهَا",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "سَفَاهَةٍ"
          ],
          "translation": "the Messages"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ _____ وَأَنصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ءَايَٰتٍ",
            "لَّنَآ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى _____ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَنصَحُ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "وَأَنصَحُ",
            "نَذِيرٌ",
            "تَبِعَكَ"
          ],
          "translation": "and [I] advise"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنصَحُ _____ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "[to] you"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنصَحُ لَكُمْ _____ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَصُدُّونَ",
            "وَلَٰكِنِّى",
            "مِّنْ",
            "وَأَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and I know"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ _____ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "لَا",
            "مِنَ",
            "نَبَأَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ _____ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَجِئْتَنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلرَّجْفَةُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فَمَا",
            "مَا",
            "سَمِّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لِمَنْ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِى",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "خَلْفِهِمْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "7:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "_____ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "أَوَعَجِبْتُمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لِبَلَدٍ",
            "رُسُلُنَا",
            "أَوَعَجِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "Do you wonder"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ _____ جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَنَادَوْا۟",
            "ءَايَةٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن _____ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "غَآئِبِينَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "جَآءَكُمْ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ _____ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ذِكْرٌ",
          "options": [
            "يُضْلِلِ",
            "أَمْثَالُكُمْ",
            "يَسُومُهُمْ",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "a reminder"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ _____ رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "نَسُوهُ",
            "بَنِىٓ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن _____ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فِى",
            "رَّبِّكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ _____ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "عَن",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ _____ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "رَجُلٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَجُلٍ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ _____ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "يَحْكُمَ",
            "مِّنكُمْ",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ _____ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لِيُنذِرَكُمْ",
          "options": [
            "لِيُنذِرَكُمْ",
            "طَٰٓئِرُهُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "that he may warn you"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ _____ وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَلِتَتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُۥ",
            "وَلِتَتَّقُوا۟",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "and that you may fear"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ _____ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱسْتَقَرَّ",
            "مِّنكُمْ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا۟ وَلَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْحَمُونَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "تُرْحَمُونَ",
            "وَيُؤْتُونَ",
            "أَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "receive mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "7:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "_____ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ءَايَةً",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "But they denied him"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ _____ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "فَأَنجَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "غَٰفِلِينَ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "so We saved him"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ _____ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "ضَلَٰلَةٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "مَعَهُۥ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(were) with him"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ _____ ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِى",
            "فَٱسْتَمِعُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى _____ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٍ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "عَلَى",
            "بَعْضُكُمْ"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "وَأَغْرَقْنَا",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "وَأَغْرَقْنَا",
            "صَٰدِقِينَ",
            "مَسْجِدٍ"
          ],
          "translation": "And We drowned"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "خُوَارٌ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "ﱻ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "إِن"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "ضِعْفٌ",
            "إِنَّا",
            "وَأْمُرْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ كَانُوا۟ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "تَكُونَا",
            "رَبَّكَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ _____ قَوْمًا عَمِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "قَالَ",
            "كَانُوا۟",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ عَمِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "قَوْمًا",
            "أَجْرَ",
            "مُرْسَىٰهَا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا _____",
          "answer": "عَمِينَ",
          "options": [
            "عَمِينَ",
            "فَأَنزَلْنَا",
            "وَٱتْلُ",
            "ﲇ"
          ],
          "translation": "blind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "7:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "_____ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَإِلَىٰ",
          "options": [
            "حِجَابٌ",
            "وَإِلَىٰ",
            "يُقْصِرُونَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "وَإِلَىٰ _____ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "عَادٍ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "عَادٍ",
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "وَٱلْأَغْلَٰلَ"
          ],
          "translation": "Aad"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ _____ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَخَاهُمْ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰغِرِينَ",
            "أَخَاهُمْ",
            "بِمَا",
            "تَلْقَفُ"
          ],
          "translation": "(We sent) their brother"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "هُودًا",
          "options": [
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "هُودًا",
            "مِنْهَآ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Hud"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا _____ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِنْهُمْ",
            "مِنْهَا",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ﲴ",
            "ٱسْتَضْعَفُونِى",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَمَغَٰرِبَهَا",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ _____ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِى",
            "بِئْسَمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ءَالِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "وَنَطْبَعُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "لَكُم",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِّنْ",
            "لَيَبْعَثَنَّ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ _____ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "غَيْرُهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلْحَجَرَ",
            "غَيْرُهُۥٓ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أُرْسِلَ",
            "أَفَلَا",
            "لَمِنَ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "مِن",
            "وَلَا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "you fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "7:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَيْكُم",
            "مَسَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "قَالَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَأُ",
            "حَيْثُ",
            "وَلِكُلِّ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ _____ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "مُّبِينٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَئِنْ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﲛ",
            "عَلَىٰ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن _____ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ _____ لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "طَٰٓئِفٌ",
            "ﱔ",
            "إِنَّا",
            "ٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا _____ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَنَرَىٰكَ",
          "options": [
            "لَنَرَىٰكَ",
            "وَلِكُلِّ",
            "وَنَادَىٰهُمَا",
            "نَبْلُوهُم"
          ],
          "translation": "surely, see you"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ _____ سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى _____ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "سَفَاهَةٍ",
          "options": [
            "سَفَاهَةٍ",
            "ﱆ",
            "لَا",
            "مُتَبَّرٌ"
          ],
          "translation": "foolishness"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ _____ لَنَظُنُّكَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "يَظْلِمُونَ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "وَإِنَّا",
            "لِّمِيقَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا _____ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَنَظُنُّكَ",
          "options": [
            "يَنكُثُونَ",
            "لَنَظُنُّكَ",
            "وَسِعَتْ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "[we] think you"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فِى",
            "ﱼ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَرَىٰكَ فِى سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "رَحْمَتَ"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "7:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ﲚ",
            "قَالَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "قَالَ _____ لَيْسَ بِى سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "رَبُّهُۥ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ _____ بِى سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "نَقُصُّ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "There is not"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ _____ سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "سَٰجِدِينَ",
            "لَوْلَآ",
            "بِى"
          ],
          "translation": "in me"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى _____ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سَفَاهَةٌ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "سَفَاهَةٌ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "foolishness"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى سَفَاهَةٌ _____ رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِنِّى",
          "options": [
            "كَشَفْتَ",
            "وَلَٰكِنِّى",
            "مُرْسَىٰهَا",
            "ﱳ"
          ],
          "translation": "but I am"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّى _____ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "رَسُولٌ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ _____ رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَشَهِدُوا۟",
            "ٱلْفَوَٰحِشَ",
            "مِّن",
            "أَلْقَوْا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "ﲞ",
            "يَنَالُهُمُ",
            "رَّبِّ",
            "وَٱلسَّلْوَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لَيْسَ بِى سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلطُّوفَانَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَعَقَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "7:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "_____ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنَا۠ لَكُمْ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
          "answer": "أُبَلِّغُكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَيَأْخُذَكُمْ",
            "أُبَلِّغُكُمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "I convey to you"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ _____ رَبِّى وَأَنَا۠ لَكُمْ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
          "answer": "رِسَٰلَٰتِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "بِى",
            "أَبْلَغْتُكُمْ"
          ],
          "translation": "Messages"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ _____ وَأَنَا۠ لَكُمْ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "تَجْهَلُونَ",
            "رَبِّى",
            "قَالَ",
            "يُورِثُهَا"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى _____ لَكُمْ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِنَّ",
            "سُوٓءَ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "and I am"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنَا۠ _____ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "خَلَفْتُمُونِى",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنَا۠ لَكُمْ _____ أَمِينٌ",
          "answer": "نَاصِحٌ",
          "options": [
            "ﲩ",
            "نَاصِحٌ",
            "ﰌ",
            "بَدَّلْنَا"
          ],
          "translation": "an adviser "
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "أُبَلِّغُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَأَنَا۠ لَكُمْ نَاصِحٌ _____",
          "answer": "أَمِينٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَصْنَامٍ",
            "أَمِينٌ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "7:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "_____ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوَعَجِبْتُمْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "أَوَعَجِبْتُمْ",
            "وَقَالَ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Do you wonder"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ _____ جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "مَا",
            "أَن",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن _____ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "جَآءَكُمْ",
            "إِنَّا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَٰحِدَةٍ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ _____ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ذِكْرٌ",
          "options": [
            "أَتُجَٰدِلُونَنِى",
            "ذِكْرٌ",
            "وَكَلِمَٰتِهِۦ",
            "وَدُونَ"
          ],
          "translation": "a reminder"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ _____ رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أُنَاسٍ",
            "قَالُوا۟",
            "مِّن",
            "أَفْرِغْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن _____ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "ﳃ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ﳍ",
            "يُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ _____ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَجَلٌ",
            "لَّا",
            "عَلَىٰ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ _____ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "رَجُلٍ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلْجَمَلُ",
            "مِّن",
            "رَجُلٍ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ _____ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "وَأَعْلَمُ",
            "مِّنكُمْ",
            "مَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ _____ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لِيُنذِرَكُمْ",
          "options": [
            "أَتُجَٰدِلُونَنِى",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "لِيُنذِرَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that he may warn you"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ _____ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوٓا۟",
          "options": [
            "مُّوسَىٰ",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "مِن",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ _____ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "صَدْرِكَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ _____ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "جَعَلَكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "جَعَلَكُمْ",
            "وَأَتْمَمْنَٰهَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He made you"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ _____ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "خُلَفَآءَ",
          "options": [
            "شِئْتَ",
            "يَعْرِشُونَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "خُلَفَآءَ"
          ],
          "translation": "successors"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ _____ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "لَقَدْ",
            "لَمِنَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ _____ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "قَوْمًا",
            "رَبِّنَا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ _____ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "قَوْمِ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ _____ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "نُكَلِّفُ",
            "لِعِبَادِهِۦ",
            "نُوحٍ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ _____ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَزَادَكُمْ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةً",
            "جَمِيعًا",
            "وَزَادَكُمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "and increased you"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ _____ ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَنَزَعَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى _____ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْخَلْقِ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "لِى",
            "ٱلْخَلْقِ",
            "صُرِفَتْ"
          ],
          "translation": "the stature"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ _____ فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "بَصْۜطَةً",
          "options": [
            "ٱثْنَتَىْ",
            "أَسِفًا",
            "نَّكُونَ",
            "بَصْۜطَةً"
          ],
          "translation": "extensively"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً _____ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَٱذْكُرُوٓا۟",
          "options": [
            "فَٱذْكُرُوٓا۟",
            "حِطَّةٌ",
            "فِى",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "So remember"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ _____ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَالَآءَ",
          "options": [
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "رَبِّ",
            "ءَالَآءَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(the) Bounties"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ _____ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُؤْخَذْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَٱنۢبَجَسَتْ",
            "فَذَرُوهَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "وَسِعَ",
            "ٱثْنَتَا",
            "رَبَّنَا",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "أَوَعَجِبْتُمْ أَن جَآءَكُمْ ذِكْرٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنكُمْ لِيُنذِرَكُمْ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِى ٱلْخَلْقِ بَصْۜطَةً فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "مُتَبَّرٌ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "فِى",
            "ﲂ"
          ],
          "translation": "succeed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "7:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "_____ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰉ",
            "تَبَارَكَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "بَدَّلْنَا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَجِئْتَنَا",
          "options": [
            "مَكْتُوبًا",
            "قَبْلَ",
            "مِنْ",
            "أَجِئْتَنَا"
          ],
          "translation": "Have you come to us"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا _____ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "لِنَعْبُدَ",
          "options": [
            "يَأْمَنُ",
            "لِنَعْبُدَ",
            "أَتُجَٰدِلُونَنِى",
            "يَنزَغَنَّكَ"
          ],
          "translation": "that we (should) worship"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ _____ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "مُؤْمِنُونَ",
            "ٱتَّقَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ _____ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَحْدَهُۥ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "وَحْدَهُۥ",
            "بِمَا",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "Alone"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ _____ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَنَذَرَ",
          "options": [
            "وَنَذَرَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱفْتَحْ",
            "وَٱلنُّجُومَ"
          ],
          "translation": "and we forsake"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ _____ كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "سَبْعِينَ",
            "يَعْكُفُونَ",
            "ظَلَمْنَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا _____ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "بَلْ",
            "كَانَ",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "used to"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ _____ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "يَعْبُدُ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَيْكَ",
            "يَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ _____ فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "سُلْطَٰنًا",
            "وَيَٰٓـَٔادَمُ",
            "مُوسَىٰ",
            "ءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا _____ بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتِنَا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "مَآ",
            "فَأْتِنَا"
          ],
          "translation": "Then bring us"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا _____ تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قُلْ",
            "بَنِىٓ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "تَعِدُنَآ",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "وَإِن",
            "وَلَا",
            "تَعِدُنَآ"
          ],
          "translation": "you promise us"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ _____ كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "زِينَةَ",
            "رَبُّكَ",
            "إِن",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "أَن",
            "هُمُ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تَتَكَبَّرَ",
            "عِلْمُهَا",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ ٱللَّهَ وَحْدَهُۥ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ﲌ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "وُۥرِىَ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "7:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "_____ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لِأَخِيهِ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "قَالَ _____ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "دَكًّا",
            "وَنَطْبَعُ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "قَالَ قَدْ _____ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "وَقَعَ",
          "options": [
            "وَقَعَ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "has fallen"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ _____ مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "أُبَلِّغُكُمْ",
            "عَلَيْكُم",
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم _____ رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﲴ",
            "مِّن",
            "لَهُم",
            "يَضَّرَّعُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن _____ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "قَدْ",
            "ضَلُّوا۟",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ _____ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "رِجْسٌ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "رِجْسٌ",
            "لَا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ _____ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "وَغَضَبٌ",
          "options": [
            "وَغَضَبٌ",
            "عَلَى",
            "مَشَٰرِقَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and anger"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ _____ فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "أَتُجَٰدِلُونَنِى",
          "options": [
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "ﱗ",
            "أَتُجَٰدِلُونَنِى",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "Do you dispute with me"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى _____ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "فِىٓ",
            "لَفَتَحْنَا"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ _____ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "أَسْمَآءٍ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "أَسْمَآءٍ",
            "وَيَسْتَحْيُونَ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "names"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ _____ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "سَمَّيْتُمُوهَآ",
          "options": [
            "سَمَّيْتُمُوهَآ",
            "حَسَنَةً",
            "بَعْدَ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "you have named them "
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ _____ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "إِلَٰهًا",
            "طَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ _____ مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "وَءَابَآؤُكُم",
          "options": [
            "يَأْتِيَنَّكُمْ",
            "وَكَتَبْنَا",
            "فَكَيْفَ",
            "وَءَابَآؤُكُم"
          ],
          "translation": "and your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم _____ نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَتَنْحِتُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَلِيُّنَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا _____ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "نَزَّلَ",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "مَا",
            "قَوْمِهِۦ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(has been) sent down"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ _____ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَسَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "مُّهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ _____ مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَلَآ",
            "بِهَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا _____ سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَنْ",
            "مِن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن _____ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "سُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنٍ",
            "شُرَكَآءَ",
            "وَأَرْسِلْ",
            "يُخْرِجَكُم"
          ],
          "translation": "authority"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ _____ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "فَٱنتَظِرُوٓا۟",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "سَفَاهَةٍ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "فَٱنتَظِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Then wait"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ _____ مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "قَدْ",
            "طَآئِفَةٌ",
            "إِنِّى",
            "وَأَوْرَثْنَا"
          ],
          "translation": "indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى _____ مِّنَ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مَعَكُم",
          "options": [
            "لَهُمَا",
            "خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ",
            "مَعَكُم",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم _____ ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "يُخْرِجَكُم",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ أَتُجَٰدِلُونَنِى فِىٓ أَسْمَآءٍ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّا نَزَّلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ فَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "لِمَنْ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "the ones who wait"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "7:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "_____ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَأَنجَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "وَءَالِهَتَكَ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "وَلَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "So We saved him"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ _____ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "ٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ _____ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "لَنَا",
            "وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ _____ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِرَحْمَةٍ",
          "options": [
            "سُجَّدًا",
            "وَلَمَّا",
            "لَّا",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "by Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ _____ وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "يُحْىِۦ",
            "مِّنَّا",
            "تَحْيَوْنَ",
            "ٱلسَّحَرَةُ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا _____ دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَقَطَعْنَا",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَقَطَعْنَا",
            "أَتُهْلِكُنَا"
          ],
          "translation": "And We cut off"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "دَابِرَ",
          "options": [
            "إِن",
            "قَالَ",
            "دَابِرَ",
            "كَٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "the roots"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "أُمَّةٌ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلْغَاوِينَ",
            "وَنَطْبَعُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ وَمَا كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "يَنزِعُ",
            "سَبِيلًا",
            "سَٰحِرٍ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَيَٰٓـَٔادَمُ",
            "ﰆ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا _____ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "شِئْتُمَا",
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَٱلضَّفَادِعَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَقَطَعْنَا دَابِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "فَأَخَذْنَٰهُم",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "7:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "_____ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
            "وَإِلَىٰ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "وَإِلَىٰ _____ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ثَمُودَ",
          "options": [
            "ثَمُودَ",
            "وَلَمَّا",
            "نَجْزِى",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ _____ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَخَاهُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "نَّفْسٍ",
            "أَخَاهُمْ",
            "أَمْثَالُكُمْ"
          ],
          "translation": "(We sent) their brother"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "وَإِنَّكُمْ",
            "إِلَّا",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "Salih"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا _____ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "قُل",
            "قَدْ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ﱻ",
            "ضِعْفًا"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "مَسْجِدٍ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "فَمَا",
            "ﱶ"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ _____ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَظْلِمُونَ",
            "مِّيثَٰقُ",
            "فَخَلَفَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَغَشَّىٰهَا",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ثَلَٰثِينَ",
            "سَآءَ",
            "لِيُبْدِىَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ _____ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "غَيْرُهُۥ",
          "options": [
            "فَعَلَ",
            "غَيْرُهُۥ",
            "لِقَوْمِهِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ _____ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "قَدْ",
            "فَتَمَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ _____ بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "جَآءَتْكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "جَآءَتْكُم",
            "فِى",
            "ٱلْحَسَنَةَ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم _____ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بَيِّنَةٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "بَيِّنَةٌ",
            "أَلْقَوْا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "a clear proof"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ _____ رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "رَبُّكُمْ",
            "مِّن",
            "ﱺ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن _____ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "وَوَٰعَدْنَا",
            "رَّبِّكُمْ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ _____ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "وَمَغَٰرِبَهَا",
            "بَعْدِىٓ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "يَمُدُّونَهُمْ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ _____ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "نَاقَةُ",
          "options": [
            "وَنَقْصٍ",
            "نَاقَةُ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱسْكُنْ"
          ],
          "translation": "(is) a she-camel"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ _____ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "جَآءَتْهُمُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ _____ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَيُؤْتُونَ",
            "بِغَيْرِ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(it is) for you"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ _____ فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "فَأَخَذْنَٰهُم",
            "قَوْمًا",
            "ءَايَةً",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً _____ تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَذَرُوهَا",
          "options": [
            "بِأَحْسَنِهَا",
            "فَذَرُوهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "So you leave her"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا _____ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَأْكُلْ",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "تَأْكُلْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(to) eat"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ _____ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "زَوْجَهَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "بَيْنَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ _____ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَرْضِ",
            "بَعْدَ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) earth"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ _____ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "نَبَأَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ _____ تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "لَكُمْ",
            "إِنَّمَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا _____ بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَمَسُّوهَا",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "تَمَسُّوهَا"
          ],
          "translation": "touch her"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا _____ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِسُوٓءٍ",
          "options": [
            "بِسُوٓءٍ",
            "رَبِّكُمْ",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "وَلِأَخِى"
          ],
          "translation": "with harm"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَيَأْخُذَكُمْ",
          "options": [
            "يَعْرِشُونَ",
            "فَيَأْخُذَكُمْ",
            "يَعْدِلُونَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "lest seizes you"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "عَذَابٌ",
            "وَٱلْأَغْلَٰلَ",
            "بَطَنَ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "أَلِيمٌ",
            "مِنْهَآ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "7:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "_____ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوٓا۟",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "لَكُم",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ _____ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "أَغْوَيْتَنِى",
            "لَّا",
            "إِذْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ _____ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "جَعَلَكُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "جَعَلَكُمْ",
            "فِىٓ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "He made you"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ _____ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "خُلَفَآءَ",
          "options": [
            "ثَقُلَتْ",
            "فَإِذَا",
            "مِن",
            "خُلَفَآءَ"
          ],
          "translation": "successors"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ _____ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "أَخَذَ",
            "مِنۢ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ _____ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "فَٱذْكُرُوٓا۟",
            "ٱلسُّفَهَآءُ",
            "لِنَهْتَدِىَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ _____ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَادٍ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "وَقَالُوا۟",
            "عَادٍ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "Aad"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ _____ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَبَوَّأَكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "تُفْلِحُونَ",
            "غَضْبَٰنَ",
            "وَبَوَّأَكُمْ"
          ],
          "translation": "and settled you"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ _____ ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ءَاذَانٌ",
            "إِنَّمَآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى _____ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَمْ",
            "طَٰٓئِرُهُمْ",
            "وَسِعَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَتَّخِذُونَ",
          "options": [
            "تَتَّخِذُونَ",
            "نَذِيرٌ",
            "طِينٍ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "You take"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ _____ سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "إِنَّكَ",
            "قَالَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن _____ قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "سُهُولِهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قَالُوا۟",
            "سُهُولِهَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "its plains"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا _____ وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "قُصُورًا",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "قُصُورًا"
          ],
          "translation": "palaces"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا _____ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَتَنْحِتُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَتَنْحِتُونَ",
            "فَهُوَ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and you carve out"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ _____ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْجِبَالَ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالَ",
            "وَٱلْقُمَّلَ",
            "كَيْفَ",
            "ﲲ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ _____ فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "بُيُوتًا",
          "options": [
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "بُيُوتًا",
            "هَوَىٰهُ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(as) homes"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا _____ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَٱذْكُرُوٓا۟",
          "options": [
            "فَٱذْكُرُوٓا۟",
            "لَا",
            "رَبِّى",
            "ٱلْأَسْمَآءُ"
          ],
          "translation": "So remember"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ _____ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ءَالَآءَ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "ءَالَآءَ",
            "رَبُّنَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(the) Bounties"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ _____ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "أَسْمَآءٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ _____ تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "وَلَا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَعْثَوْا۟",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "غَيْرَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "act wickedly"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ _____ ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "حَثِيثًا",
            "وَلَا",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى _____ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِيهَا",
            "فَٱهْبِطْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(the) earth"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَآءَ مِنۢ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِن سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ ٱلْجِبَالَ بُيُوتًا فَٱذْكُرُوٓا۟ ءَالَآءَ ٱللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____",
          "answer": "مُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "مُفْسِدِينَ",
            "لَمِنَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "spreading corruption"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "7:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "تَحْمِلْ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "قَالَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "قَالَ _____ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "وَجَعَلَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ _____ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَخَذَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّبِينٌ",
            "قَدِ"
          ],
          "translation": " those"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "نَصْرًا",
            "ءَابَآءَنَا",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(who) were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَصْنَامٍ",
            "مِن",
            "مِنْ",
            "وَنَطْبَعُ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن _____ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "وَإِن",
            "عَشْرَةَ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ _____ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "لِلَّذِينَ",
            "مَا",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ _____ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
            "رَبِّكُمْ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "were oppressed "
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ _____ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِمَنْ",
          "options": [
            "يَدَهُۥ",
            "أَلْقِ",
            "ٱلْعِجْلَ",
            "لِمَنْ"
          ],
          "translation": "[to] those who"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ _____ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "ءَامَنَ",
            "تَأَذَّنَ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ _____ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مِنْهُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ _____ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَتَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "أَتَعْلَمُونَ",
            "مَا",
            "مَّطَرًا",
            "سَفَاهَةٌ"
          ],
          "translation": "Do you know"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ _____ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مُوسَىٰ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ _____ مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "صَٰلِحًا",
            "أَمْرَ",
            "مُّوسَى"
          ],
          "translation": "Salih"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا _____ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مُّرْسَلٌ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "مِّن",
            "مُّرْسَلٌ"
          ],
          "translation": "(is the) one sent"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ _____ رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "بَأْسُنَا",
            "فَمَاذَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن _____ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَّبِّهِۦ",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "تَدْعُونَ",
            "يُكَلِّمُهُمْ",
            "رَّبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ _____ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَبَلَوْنَٰهُم",
            "رَبُّنَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ _____ بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "وَتَفْصِيلًا",
            "مُؤْمِنُونَ",
            "إِنَّا",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا _____ أُرْسِلَ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "وَٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ _____ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أُرْسِلَ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرُوا۟",
            "أُرْسِلَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "وَٱلسَّلْوَىٰ"
          ],
          "translation": "he has been sent"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ _____ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﲷ",
            "خَلْفٌ",
            "بِهِۦ",
            "أَخَذْنَآ"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِمَنْ ءَامَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَٰلِحًا مُّرْسَلٌ مِّن رَّبِّهِۦ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلَ بِهِۦ _____",
          "answer": "مُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "تَمُوتُونَ",
            "وَسِعَ",
            "فِى",
            "مُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "(are) believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "7:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا بِٱلَّذِىٓ ءَامَنتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَجَدْنَا",
            "ٱلْحَجَرَ",
            "وَعَزَّرُوهُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "قَالَ _____ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا بِٱلَّذِىٓ ءَامَنتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱻ",
            "وَٱنقَلَبُوا۟",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّا بِٱلَّذِىٓ ءَامَنتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
          "options": [
            "وَءَالِهَتَكَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
            "حَرَّمَ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ _____ بِٱلَّذِىٓ ءَامَنتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱنظُرْ",
            "مُّبِينٌ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed we"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا _____ ءَامَنتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "أَنۢبَآئِهَا",
            "ٱلْأَلْوَاحِ",
            "أَنفُسَهُم"
          ],
          "translation": "in that which"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا بِٱلَّذِىٓ _____ بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ءَامَنتُم",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ءَامَنتُم",
            "كَمَا",
            "فَإِنِ"
          ],
          "translation": "you believe"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا بِٱلَّذِىٓ ءَامَنتُم _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَنَسْـَٔلَنَّ",
            "فِيهَا",
            "وَعَن",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا بِٱلَّذِىٓ ءَامَنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "7:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "_____ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "فَعَقَرُوا۟",
          "options": [
            "فَعَقَرُوا۟",
            "أَبَوَيْكُم",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يُخْرِجَكُم"
          ],
          "translation": "Then they hamstrung"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ _____ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاقَةَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاقَةَ",
            "لِوَقْتِهَآ",
            "ﲮ",
            "تَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the she-camel"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ _____ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَعَتَوْا۟",
          "options": [
            "تَقُولُوا۟",
            "مَتِينٌ",
            "ذُرِّيَّتَهُمْ",
            "وَعَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "and (were) insolent"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ _____ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "رَبَّهُمَا",
            "ﲅ",
            "جِئْتَنَا",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ _____ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أَمْرِ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "أَمْرِ",
            "جَمْعُكُمْ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "(the) command"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ _____ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "رَبِّهِمْ",
            "مُّرْسَلٌ",
            "مَّكَرْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ _____ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "لَهُمْ",
            "وَقَالُوا۟",
            "وَهَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ _____ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "يَٰصَٰلِحُ",
          "options": [
            "لَأَجْرًا",
            "يَٰصَٰلِحُ",
            "ذَّٰلِكَ",
            "وَعَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "O Salih"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ _____ بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "ٱئْتِنَا",
          "options": [
            "ٱئْتِنَا",
            "فَلَمَّآ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﳄ"
          ],
          "translation": "Bring us"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا _____ تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "عَنْ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "بِمَا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "تَعِدُنَآ",
          "options": [
            "تَعِدُنَآ",
            "عَسَىٰ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "you promise us"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ _____ كُنتَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "أَبْوَٰبُ",
            "ٱلطُّوفَانَ",
            "لَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن _____ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "سَبَقَكُم",
            "كُنتَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "مِنَ",
            "نَعَمْ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "فَعَقَرُوا۟ ٱلنَّاقَةَ وَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ وَقَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ ٱئْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "إِلَى",
            "فَقَالَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "7:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "_____ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فَأَخَذَتْهُمُ",
          "options": [
            "أَهْلَهَا",
            "يَأْتِيَنَّكُمْ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "بِمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "So seized them"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ _____ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ٱلرَّجْفَةُ",
          "options": [
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَأْسُنَا",
            "تَأْتِيَنَا"
          ],
          "translation": "the earthquake"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ _____ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰘ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "تَحْزَنُونَ"
          ],
          "translation": "then they became"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ _____ دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فِى",
            "وَأَشْهَدَهُمْ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى _____ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "دَارِهِمْ",
          "options": [
            "لِى",
            "بَيْضَآءُ",
            "وَإِنَّا",
            "دَارِهِمْ"
          ],
          "translation": "their homes"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ _____",
          "answer": "جَٰثِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰلِدِينَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "جَٰثِمِينَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "fallen prone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "7:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "_____ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "فَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "مِن",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "So he turned away"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ _____ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "نَّغْفِرْ",
            "بِهَا",
            "ﲇ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ _____ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "تَرَوْنَهُمْ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and he said"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ _____ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَوَسْوَسَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "أَخَذْنَآ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ _____ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَنَادَىٰهُمَا",
            "حَقًّا",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ _____ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "أَبْلَغْتُكُمْ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يُضْلِلْ"
          ],
          "translation": "I have conveyed to you"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ _____ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "رِسَالَةَ",
          "options": [
            "رِسَالَةَ",
            "بِهَآ",
            "يَسْتَأْخِرُونَ",
            "جَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Message"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ _____ وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "رِجْزًا",
            "هُودًا",
            "فَكَذَّبُوهُ"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى _____ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "وَنَصَحْتُ",
          "options": [
            "طَٰٓئِفٌ",
            "وَنَصَحْتُ",
            "مَعْذِرَةً",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "and [I] advised"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ _____ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "مَآ",
            "لَكُمْ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "[to] you"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ _____ لَّا تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "أَجَلُهُمْ",
            "وَلَٰكِن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن _____ تُحِبُّونَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "يُهْلِكَ",
            "لَّا",
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَٱخْتَارَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا _____ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "تُحِبُّونَ",
          "options": [
            "تُحِبُّونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "you like"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُحِبُّونَ _____",
          "answer": "ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "options": [
            "ﲴ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰎ",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ"
          ],
          "translation": "the advisers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "7:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "_____ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلُوطًا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "ﰱ",
            "وَلُوطًا",
            "ٱقْتَرَبَ"
          ],
          "translation": "And Lut"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "وَلُوطًا _____ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِذْ",
            "حَاضِرَةَ",
            "خَالِصَةً"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ _____ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَأَنتَ",
            "وَّقَالُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ _____ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِقَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "ٱلْمُلْقِينَ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ _____ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "حِينٍ",
            "رِجْزًا",
            "أَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "Do you commit"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ _____ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْفَٰحِشَةَ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰحِشَةَ",
            "هُمْ",
            "وَٱلَّذِى",
            "أَفَأَمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "(such) immorality"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ _____ سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "دَّعَوَا",
            "سَمِّ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا _____ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سَبَقَكُم",
          "options": [
            "يُمَسِّكُونَ",
            "حَتَّىٰ",
            "دُونَ",
            "سَبَقَكُم"
          ],
          "translation": "has preceded you"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم _____ مِنْ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِهَا",
            "عِندَهُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا _____ أَحَدٍ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "هَدَىٰ",
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "مِنْ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ _____ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "ٱجْعَل",
            "وَمَا",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "قُصُورًا",
            "قَوْمِهِۦ",
            "مِّنَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ مَا سَبَقَكُم بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "لِيُنذِرَكُمْ",
            "ٱلْبَابَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "7:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "_____ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "مِنَّآ",
            "وَأُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "إِنَّكُمْ _____ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "لَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "لَتَأْتُونَ",
            "بِرَبِّ",
            "وَٱدْعُوهُ"
          ],
          "translation": "you approach"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ _____ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "ٱلرِّجَالَ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلرِّجَالَ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "ٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "the men"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ _____ مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "شَهْوَةً",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "شَهْوَةً",
            "حَبِطَتْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "lustfully"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً _____ دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "فَـَٔامِنُوا۟",
            "مِّن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن _____ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "عَلَىٰ",
            "عِلْمُهَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "instead of"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ _____ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "ٱلنِّسَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﲉ",
            "يَدْخُلُونَ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "the women"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ _____ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "تَكُونَا",
            "غَيْرُهُۥ",
            "ٱلَّذِى",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ _____ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأُلْقِىَ",
            "إِلَىٰ",
            "أَنتُمْ",
            "أَجَلُهُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ _____ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "أَجَلُهُمْ",
            "أَن",
            "وَقَالَ",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "مُّسْرِفُونَ",
          "options": [
            "عَتَوْا۟",
            "دُونِ",
            "مُّسْرِفُونَ",
            "لَّنَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "(who) commit excesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "7:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "_____ كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "مِّنۢ",
            "ٱلْمَآءَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "وَمَا _____ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مُسْتَقَرٌّ",
            "لَنَآ",
            "وَقَالَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "جَوَابَ",
          "options": [
            "جَوَابَ",
            "وَأُلْقِىَ",
            "قُصُورًا",
            "ﱧ"
          ],
          "translation": "(the) answer"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ _____ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَمَغَٰرِبَهَا",
            "هَٰذِهِ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "(of) his people"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ _____ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "تِلْقَآءَ",
            "إِلَّآ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ _____ قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "أُرْسِلَ",
            "صُرِفَتْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن _____ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "غَٰفِلِينَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَٱخْتَارَ",
            "يَسْجُدُونَ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ _____ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "أَخْرِجُوهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنِّىٓ",
            "ﲽ",
            "أَخْرِجُوهُم"
          ],
          "translation": "Drive them out"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم _____ قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَلْقَوْا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَقَالَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن _____ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "قَرْيَتِكُمْ",
          "options": [
            "يَعْرِفُونَهُم",
            "قَرْيَتِكُمْ",
            "يُرْسِلُ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "your town"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ _____ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "مُوسَىٰ",
            "يَصْنَعُ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ _____ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "أُنَاسٌ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "عِندَ",
            "أُنَاسٌ",
            "مَكَانَ"
          ],
          "translation": "(are) people"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوهُم مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ _____",
          "answer": "يَتَطَهَّرُونَ",
          "options": [
            "وَكَتَبْنَا",
            "يَتَطَهَّرُونَ",
            "أَنظُرْ",
            "تَرَوْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "who keep themselves pure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "7:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "_____ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "فَأَنجَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "بَنِىٓ",
            "وَهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "So We saved him"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ _____ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "وَأَهْلَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "وَلَا",
            "رَبَّنَا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "and his family"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ _____ ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَوَلَمْ",
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا _____ كَانَتْ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱمْرَأَتَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "his wife"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ _____ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يَقُولُ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "she was"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ _____ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "مِنَ",
            "مِّن",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ كَانَتْ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "options": [
            "يَكُن",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "ﰶ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "those who stayed behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "7:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "_____ عَلَيْهِم مَّطَرًا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَأَمْطَرْنَا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "نَصْرًا",
            "رَزَقَكُمُ"
          ],
          "translation": "And We showered"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا _____ مَّطَرًا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَظِيمٌ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم _____ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "مَّطَرًا",
          "options": [
            "وَنَادَىٰٓ",
            "يَرْحَمْنَا",
            "زِينَةَ",
            "مَّطَرًا"
          ],
          "translation": "a rain"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "شَٰكِرِينَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "فَٱنظُرْ",
            "وَهُدًى"
          ],
          "translation": "So see"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا فَٱنظُرْ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "مُلْكُ",
            "فِى",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا فَٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مَا",
            "كَانَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْغَىِّ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِهَآ",
            "وَٰحِدَةٍ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "لِتُنذِرَ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "عَهْدٍ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "(of) the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "7:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "_____ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَإِلَىٰ",
          "options": [
            "وَإِلَىٰ",
            "بِصَاحِبِهِم",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "ﲉ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "وَإِلَىٰ _____ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَدْيَنَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "مَدْيَنَ",
            "ٱخْرُجْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Madyan"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ _____ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَخَاهُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "أَخَاهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "his brother"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "شُعَيْبًا",
          "options": [
            "وَإِنَّكُمْ",
            "شُعَيْبًا",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْبَحْرَ"
          ],
          "translation": "Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا _____ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "شَهِدْنَآ",
            "قَالَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "وَمِنۢ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "كَمَا",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "مَكْرَ"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ _____ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَلْقَفُ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَرْضِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "حَرَجٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "مَا",
            "كَانَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "أَضَلُّونَا",
            "مِّنْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ _____ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "إِلَٰهٍ",
            "سِتَّةِ",
            "عِندَكَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "غَيْرُهُۥ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "ءَالِهَةٌ",
            "غَيْرُهُۥ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ _____ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "أَثْقَلَت",
            "ءَايَٰتِ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ _____ بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "جَآءَتْكُم",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "جَآءَتْكُم",
            "عِلْمٍ",
            "ٱلْجَنَّةُ"
          ],
          "translation": "has came to you"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم _____ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَيِّنَةٌ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "بَيِّنَةٌ",
            "ءَاتَىٰهُمَا"
          ],
          "translation": "a clear proof"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ _____ رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَلَا",
            "ﰬ",
            "فَيَشْفَعُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن _____ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "قَلِيلًا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ _____ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَأَوْفُوا۟",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "ﲎ",
            "مِهَادٌ",
            "فَأَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "So give full"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ _____ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْكَيْلَ",
          "options": [
            "ٱلْكَيْلَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "تَجِدُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "[the] measure"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ _____ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْمِيزَانَ",
          "options": [
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "بِهَا",
            "ٱلْجِنِّ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "and the weight"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ _____ تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ظَلَمْنَآ",
            "وَلَا",
            "يَعْبُدُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا _____ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَبْخَسُوا۟",
          "options": [
            "يَعْرِفُونَ",
            "تَبْخَسُوا۟",
            "وَإِذْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "deprive"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ _____ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "[the] people"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ _____ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَشْيَآءَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "لَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "in their things"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ _____ تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "بَيَٰتًا",
            "وَلَا",
            "وَتَمَّتْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُفْسِدُوا۟",
          "options": [
            "تُفْسِدُوا۟",
            "هُدًى",
            "ءَالَآءَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "cause corruption"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَعَقَرُوا۟",
            "وَقَالَ",
            "ﱐ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى _____ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِن",
            "عِوَجًا",
            "وَفِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ٱلْأَلْوَاحَ",
            "لَكُمْ",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ _____ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِصْلَٰحِهَا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "إِصْلَٰحِهَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "its reformation"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا _____ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوهُ",
            "يَتَوَفَّوْنَهُمْ",
            "أَخْرَجَ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ _____ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "خَيْرٌ",
            "ﱊ",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "وَلَهُمْ",
            "ٱلسَّبْتِ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "فَٱذْكُرُوٓا۟",
            "وَّقَالُوا۟",
            "إِن",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "يَٰمُوسَى",
            "أَيَّانَ",
            "وَلَا",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ قَدْ جَآءَتْكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَٰحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "إِمَّا",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "أَسْمَآءٍ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "7:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "_____ تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَكُمَا",
            "لَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "وَلَا _____ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَقْعُدُوا۟",
          "options": [
            "تَقْعُدُوا۟",
            "زِينَتَكُمْ",
            "رَبَّكَ",
            "وَتَصُدُّونَ"
          ],
          "translation": "sit"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ _____ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "بِكُلِّ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "on every"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ _____ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "قَدْ",
            "كَانَتْ",
            "تَعِدُنَآ"
          ],
          "translation": "path"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ _____ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "تُوعِدُونَ",
          "options": [
            "أُخْتَهَا",
            "خُذُوا۟",
            "تُوعِدُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "threatening"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَتَصُدُّونَ",
          "options": [
            "وَتَصُدُّونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "فَسَأَكْتُبُهَا",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and hindering"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "لَهُمْ",
            "فَبِمَآ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن _____ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "كَانَ",
            "سَبِيلِ",
            "وَقَطَّعْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ _____ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةً",
            "وَبَٰطِلٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "وَبَيْنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ _____ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "حَرَّمَهُمَا",
            "ءَامَنَ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ _____ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَنتَ",
            "قَالُوا۟",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "in Him"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ _____ عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَتَبْغُونَهَا",
          "options": [
            "مَّطَرًا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "وَتَبْغُونَهَا"
          ],
          "translation": "and seeking (to make) it"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا _____ وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عِوَجًا",
          "options": [
            "عِوَجًا",
            "مَن",
            "إِنَّ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "crooked"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا _____ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "رُسُلُنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ _____ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَوَلَوْ",
            "إِذْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ _____ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "كُنتُمْ",
            "مِّن",
            "ﲼ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ _____ فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "قَلِيلًا",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "few"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا _____ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَكَثَّرَكُمْ",
          "options": [
            "وَخُفْيَةً",
            "وَٱلدَّمَ",
            "ءَايَٰتِى",
            "فَكَثَّرَكُمْ"
          ],
          "translation": "and He increased you"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَٱنظُرُوا۟",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "مَا",
            "جَعَلَا",
            "وَٱنظُرُوا۟"
          ],
          "translation": "And see"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "ﳃ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "حَقًّا",
            "بِهَآ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "عَٰقِبَةُ",
            "بَعْدِ",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "وَلَا تَقْعُدُوا۟ بِكُلِّ صِرَٰطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِهِۦ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ كُنتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ وَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِّثْلُهُۥ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "7:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "_____ كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "أَهْلَكْتَهُم",
            "مَا",
            "وَإِن",
            "حَسَنَةً"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "وَإِن _____ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَنِ",
            "ﲪ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(there) is"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "وَإِن كَانَ _____ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "طَآئِفَةٌ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَّا",
            "فِى",
            "طَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ _____ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مِّنكُمْ",
            "لَا",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ _____ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "أَن",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(who has) believed"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ _____ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "بِٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "لَآ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "بِٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "in that which"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ _____ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أُرْسِلْتُ",
          "options": [
            "أُرْسِلْتُ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "I have been sent"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ _____ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "كُنَّا",
            "وَقُولُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ _____ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَطَآئِفَةٌ",
          "options": [
            "يَنْهَوْنَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "وَطَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "and a group"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ _____ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "ﲡ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ _____ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "يُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ٱغْفِرْ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ _____ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "فَٱصْبِرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱصْبِرُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِّنْهُمُ",
            "ٱلْقَوْمُ"
          ],
          "translation": "then be patient"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ _____ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰎ",
            "وَفِيهَا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ _____ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "يَحْكُمَ",
          "options": [
            "رَبَّكُمْ",
            "أَجْرَ",
            "يَحْكُمَ",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "judges"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ _____ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "مُوسَىٰ",
            "فَيَشْفَعُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ _____ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "شَهِدْنَآ",
            "وَجَدْنَا",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا _____ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "بَنِىٓ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ _____ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "كَٰرِهِينَ",
            "عَن",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "(is the) Best"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "وَإِن كَانَ طَآئِفَةٌ مِّنكُمْ ءَامَنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَطَآئِفَةٌ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ فَٱصْبِرُوا۟ حَتَّىٰ يَحْكُمَ ٱللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ءَاذَانٌ"
          ],
          "translation": "(of) [the] Judges"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "7:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "قَالَ",
            "رَبِّى",
            "يُخْلَقُونَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "قَالَ _____ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَأُ",
            "بِهِۦ",
            "حَفِىٌّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ _____ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَذِبًا",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "سَوْءَٰتِهِمَآ",
            "لَغَفُورٌ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "سَبْعِينَ",
            "مِن",
            "مُّوسَىٰ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن _____ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "لَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ _____ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "لَنُخْرِجَنَّكَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "هِىَ",
            "لَنُخْرِجَنَّكَ",
            "تَحْزَنُونَ"
          ],
          "translation": "We will surely drive you out"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "يَٰشُعَيْبُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ﱡ",
            "فِى",
            "يَٰشُعَيْبُ"
          ],
          "translation": "O Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ _____ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَتِينٌ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ _____ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَقْتُلُونَنِى",
            "مِّنْ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "(have) believed"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "مَعَكَ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "يَسْبِتُونَ",
            "مَعَكَ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ _____ قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُكَ",
            "مِن",
            "قَالَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن _____ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "قَرْيَتِنَآ",
          "options": [
            "وَتَوَفَّنَا",
            "إِنَّ",
            "قَرْيَتِنَآ",
            "أَوَعَجِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "our city"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ _____ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "أَوْ",
            "هَٰذِهِ",
            "وَوَٰعَدْنَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ _____ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "لَتَعُودُنَّ",
          "options": [
            "لَتَعُودُنَّ",
            "قَرْيَةٍ",
            "مَشَٰرِقَ",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "you must return"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ _____ مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فَسَوْفَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى _____ قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "مِلَّتِنَا",
          "options": [
            "هُودًا",
            "وَوَٰعَدْنَا",
            "مِلَّتِنَا",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "our religion"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا _____ أَوَلَوْ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "قَالَ",
            "ٱلْمُلْقِينَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ _____ كُنَّا كَٰرِهِينَ",
          "answer": "أَوَلَوْ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "وَيَذَرُهُمْ",
            "أَوَلَوْ",
            "ﲞ"
          ],
          "translation": "Even if"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ _____ كَٰرِهِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "رَّبِّهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "كُنَّا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَنُخْرِجَنَّكَ يَٰشُعَيْبُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَكَ مِن قَرْيَتِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا _____",
          "answer": "كَٰرِهِينَ",
          "options": [
            "كَٰرِهِينَ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "بَيِّنَةٌ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "(the) ones who hate (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "7:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "_____ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "قَدِ",
          "options": [
            "قَدِ",
            "ٱلَّذِى",
            "كَانَتْ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "قَدِ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "ٱفْتَرَيْنَا",
          "options": [
            "عَنْ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "ٱفْتَرَيْنَا",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "we would have fabricated"
        },
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا _____ ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى _____ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱖ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ _____ إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "وَأَن",
            "وَرَقِ",
            "كَذِبًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بَعْدِ",
            "بَصْۜطَةً"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ _____ فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "عُدْنَا",
          "options": [
            "عُدْنَا",
            "فَمَنْ",
            "نَعْمَلُ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "we returned"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا _____ مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "تَحْزَنُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى _____ بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "مِلَّتِكُم",
          "options": [
            "مِلَّتِكُم",
            "قَالُوٓا۟",
            "أَنظِرْنِىٓ",
            "فَسَجَدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "your religion"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم _____ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "أَغَيْرَ",
            "بَعْدَ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ _____ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "إِذْ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "[when]"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ _____ ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "نَجَّىٰنَا",
          "options": [
            "نَجَّىٰنَا",
            "فَذَرُوهَا",
            "هَٰذَا",
            "تَضَرُّعًا"
          ],
          "translation": "saved us"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا _____ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦٓ",
            "تَعُودُونَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ _____ وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مِنْهَا",
            "نَصِيبُهُم"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا _____ يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "وَمَا",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا _____ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "جَآءَكُمْ",
            "يَأْتِهِمْ",
            "يَكُونُ",
            "أَعْيُنٌ"
          ],
          "translation": "it is"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ _____ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "ٱلْجِنِّ",
            "بَعْدِ",
            "لَنَآ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ _____ نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "أَن",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن _____ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "نَّعُودَ",
          "options": [
            "رَجَعَ",
            "لَّكُمْ",
            "بِهِۦ",
            "نَّعُودَ"
          ],
          "translation": "we return"
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ _____ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "وَأَنفُسَهُمْ",
            "أَن",
            "ثُمَّ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ _____ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "مُؤْمِنُونَ",
            "فِى",
            "إِلَّآ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ _____ يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمُ",
            "جَآءَتْكُم",
            "أَن",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن _____ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "يَشَآءَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "رَبَّنَا",
            "يَشَآءَ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ _____ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وُجُوهَكُمْ",
            "أَخَذَ",
            "حَفِىٌّ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ _____ وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَقَدْ",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا _____ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "وَسِعَ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "وَسِعَ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "Encompasses"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ _____ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "وَمَتَٰعٌ",
            "أَنظِرْنِىٓ",
            "ضَلُّوا۟",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "(by) Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا _____ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْجِبَالَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ _____ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "إِنَّ",
            "لِبَلَدٍ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ _____ عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "عِلْمًا",
          "options": [
            "هَلْ",
            "عِلْمًا",
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "أُخْرَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(in) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا _____ ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وُسْعَهَآ",
            "ﲰ",
            "بِٱلسِّنِينَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Upon"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى _____ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "وَإِن",
            "فَأَتْبَعَهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ _____ رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "تَوَكَّلْنَا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "تَوَكَّلْنَا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "we put our trust"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا _____ ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "فَأَرْسِلْ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "ﲘ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا _____ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "ٱفْتَحْ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَقَطَّعْنَٰهُمْ",
            "ٱفْتَحْ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "Decide"
        },
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ _____ وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّنَ",
            "بَيْنَنَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا _____ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "وَبَيْنَ",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "ﲟ",
            "أَلَآ",
            "وَبَيْنَ"
          ],
          "translation": "and between"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ _____ بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "قَوْمِنَا",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "أَمِينٌ",
            "شَىْءٍ",
            "قَوْمِنَا"
          ],
          "translation": "our people"
        },
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا _____ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَتَبْغُونَهَا",
            "ءَاتَيْتُكَ",
            "ٱلصَّٰغِرِينَ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ _____ خَيْرُ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "كَأَنَّكَ",
            "سَبِيلًا",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "and You"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ _____ ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "رِسَالَةَ",
            "خَيْرُ",
            "إِلَّآ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "(are the) Best"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "قَدِ ٱفْتَرَيْنَا عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِى مِلَّتِكُم بَعْدَ إِذْ نَجَّىٰنَا ٱللَّهُ مِنْهَا وَمَا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّعُودَ فِيهَآ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا عَلَى ٱللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا ٱفْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِٱلْحَقِّ وَأَنتَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰتِحِينَ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱلْفَٰتِحِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) those who Decide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "7:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "جَسَدًا",
            "فَوْقَهُمْ",
            "لَمَّا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "وَقَالَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "بَعَثْنَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ _____ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالَ",
            "مِّن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَوْمِهِۦ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "مِّن",
            "مِنۢ",
            "تَعِظُونَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ قَوْمِهِۦ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نَآئِمُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰋ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن _____ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "وَٱتَّبِعُوهُ",
            "ءَالِ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ _____ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "لَئِنِ",
          "options": [
            "بَأْسُنَا",
            "مَسْجِدٍ",
            "شُرَكَآءَ",
            "لَئِنِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَئِنِ _____ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱتَّبَعْتُمْ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "لَهُمَا",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "ٱتَّبَعْتُمْ"
          ],
          "translation": "you follow"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ _____ إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "شُعَيْبًا",
          "options": [
            "عِندَ",
            "إِنْ",
            "شُعَيْبًا",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ"
          ],
          "translation": "Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا _____ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "تَضَرُّعًا",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ _____ لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِذًا",
            "نَبْلُوهُم"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ لَئِنِ ٱتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا _____",
          "answer": "لَّخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "ﱄ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(will be) certainly losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "7:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "_____ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فَأَخَذَتْهُمُ",
          "options": [
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "عَن",
            "شِئْتَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "Then seized them"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ _____ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ٱلرَّجْفَةُ",
          "options": [
            "عَرَضٌ",
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "وَأَنتَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the earthquake"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ _____ فِى دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "مَشَٰرِقَ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "then they became"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ _____ دَارِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى _____ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "دَارِهِمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نُضِيعُ",
            "دَارِهِمْ"
          ],
          "translation": "their home(s)"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دَارِهِمْ _____",
          "answer": "جَٰثِمِينَ",
          "options": [
            "وَأْمُرْ",
            "أَصْنَامٍ",
            "مِن",
            "جَٰثِمِينَ"
          ],
          "translation": "fallen prone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "7:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَقَوْمَهُۥ",
            "تَأْتِنَا",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "مِنْ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "شُعَيْبًا",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "يَأْمُرُ",
            "شُعَيْبًا",
            "أَوَعَجِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا _____ لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "كَأَن",
          "options": [
            "وَفَرِيقًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَرْحَمْنَا",
            "كَأَن"
          ],
          "translation": "(became) as if"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن _____ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "يَفْقَهُونَ",
            "لَّمْ",
            "إِنَّا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ _____ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "يَغْنَوْا۟",
          "options": [
            "يَغْنَوْا۟",
            "عَلَيْهِمُ",
            "جِئْتُكُم",
            "أَن"
          ],
          "translation": "they (had) lived"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "فِيهَا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا _____ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﲵ",
            "مِن",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ _____ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "فَجَآءَهَا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ كَانُوا۟ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "شُعَيْبًا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "بِٱلسِّنِينَ",
            "شُعَيْبًا",
            "ﲻ"
          ],
          "translation": "Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا _____ هُمُ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "تُوعِدُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "مَعَكَ",
            "عِلْمًا",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَا ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ شُعَيْبًا كَانُوا۟ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "فَٱسْتَمِعُوا۟",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "لَهُم",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "7:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "_____ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "وَلَا",
            "إِن",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "So he turned away"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ _____ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "لَّا",
            "عَنْهُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ _____ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَآ",
            "أَقُولَ",
            "وَقَالَ",
            "ﲝ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ _____ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "فَٱخْرُجْ",
            "كَانُوا۟",
            "وَفَرِيقًا",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ _____ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "هُمْ",
            "رَبِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ _____ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَبْلَغْتُكُمْ",
          "options": [
            "عِوَجًا",
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "I (have) conveyed to you"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ _____ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "رِسَٰلَٰتِ",
          "options": [
            "جَآءَتْكُم",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "يَتَفَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "(the) Messages"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ _____ وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمُ",
            "رَبِّى",
            "فَإِذَا",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى _____ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَنَصَحْتُ",
          "options": [
            "وَنَصَحْتُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "خَالِصَةً",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "and advised"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ _____ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "لَكُمْ",
            "مَا",
            "وَغَرَّتْهُمُ"
          ],
          "translation": "[to] you"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ _____ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنجِيلِ",
            "بَيَٰتًا",
            "فَكَيْفَ",
            "لَّنَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "So how could"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ _____ عَلَىٰ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ءَاسَىٰ",
          "options": [
            "ﲟ",
            "وَمِن",
            "ءَاسَىٰ",
            "صِرَٰطَكَ"
          ],
          "translation": "I grieve"
        },
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ _____ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يُنَزِّلْ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "عَلَىٰ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ _____ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "رَجُلٍ",
            "قَوْمٍ",
            "وَلَٰكِن",
            "عَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰقَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَٰلَٰتِ رَبِّى وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ ءَاسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ _____",
          "answer": "كَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "كَٰفِرِينَ",
            "ٱلْحَسَنَةُ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(who are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "7:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "يَنصُرُونَ",
            "وَمَآ",
            "بِىَ",
            "بَأْسُنَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "وَمَآ _____ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "يَظْلِمُونَ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا _____ قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلْبَغْىَ",
            "جَآءَتْ",
            "فِى",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى _____ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَصَاهُ",
            "قَرْيَةٍ",
            "وَخُفْيَةً"
          ],
          "translation": "a city"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ _____ نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّن",
            "عَرَضٌ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن _____ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "نَّبِىٍّ",
          "options": [
            "لَرَفَعْنَٰهُ",
            "نَّبِىٍّ",
            "مِّنكُمْ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ _____ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "عَدُوٌّ",
            "رِجْسٌ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ _____ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "أَخَذْنَآ",
          "options": [
            "أَخَذْنَآ",
            "فَلَمَّآ",
            "أَنۢبَآئِهَا",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "We seized"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ _____ بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "أَهْلَهَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ﱫ",
            "أَهْلَهَا",
            "تُرْحَمُونَ"
          ],
          "translation": "its people"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا _____ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "بِٱلْبَأْسَآءِ",
          "options": [
            "ﲾ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "وَلُوطًا",
            "بِٱلْبَأْسَآءِ"
          ],
          "translation": "with adversity"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ _____ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "وَٱلضَّرَّآءِ",
          "options": [
            "وَلَنَسْـَٔلَنَّ",
            "فَهُوَ",
            "ﰘ",
            "وَٱلضَّرَّآءِ"
          ],
          "translation": "and hardship"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ _____ يَضَّرَّعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "أَن",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "رَحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّآ أَخَذْنَآ أَهْلَهَا بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَضَّرَّعُونَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱسْتَقَرَّ",
            "يَضَّرَّعُونَ"
          ],
          "translation": "(become) humble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "7:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "_____ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "وَلَهُمْ",
            "ٱقْتَرَبَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "ثُمَّ _____ مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بَدَّلْنَا",
          "options": [
            "بَدَّلْنَا",
            "رَجَعَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "We changed"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا _____ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مَكَانَ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "مَكَانَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(in) place"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ _____ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّئَةِ",
          "options": [
            "وَهَٰرُونَ",
            "ٱلَّتِى",
            "ٱلسَّيِّئَةِ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the bad"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ _____ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَسَنَةَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ٱلْحَسَنَةَ",
            "عَنَّا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ _____ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﲤ",
            "حَتَّىٰ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ _____ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَفَوا۟",
          "options": [
            "عَفَوا۟",
            "وَلِبَاسُ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "they increased"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ _____ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَّقَالُوا۟",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "وَٱذْكُر",
            "وَّقَالُوا۟",
            "ٱلرَّجْفَةُ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ _____ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "بَعْدِهَا",
            "ﲮ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ _____ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مَسَّ",
          "options": [
            "مَسَّ",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "غَيْرُهُۥٓ",
            "يُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "(had) touched"
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ _____ ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ءَابَآءَنَا",
          "options": [
            "فَهَل",
            "إِلَّا",
            "ءَابَآءَنَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا _____ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلضَّرَّآءُ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلضَّرَّآءُ",
            "أَتَذَرُ",
            "وَإِمَّآ"
          ],
          "translation": "the adversity"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ _____ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَٱلسَّرَّآءُ",
          "options": [
            "سَٰحِرٍ",
            "جَآءَكُمْ",
            "وَٱلسَّرَّآءُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and the ease"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ _____ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فَأَخَذْنَٰهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَمَّا",
            "هَٰذِهِ",
            "فَأَخَذْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "So We seized them"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "شُرَّعًا",
            "إِن",
            "رَجَعَ"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "عَٰقِبَةُ",
            "لَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(did) not"
        },
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ ٱلسَّيِّئَةِ ٱلْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوا۟ وَّقَالُوا۟ قَدْ مَسَّ ءَابَآءَنَا ٱلضَّرَّآءُ وَٱلسَّرَّآءُ فَأَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "يَٰبَنِىٓ",
            "ﲰ",
            "بَعْدَ",
            "يَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "7:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "_____ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "تَغَشَّىٰهَا",
            "وَأُمْلِى",
            "وَلَوْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "وَلَوْ _____ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "وَٱتْلُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ _____ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَهْلَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "أَهْلَ",
            "ضَلَٰلَةٌ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "people"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ _____ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰٓ",
          "options": [
            "ﱫ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "قَرْيَتِكُمْ",
            "ٱسْكُنُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the cities"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ _____ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْحَقُّ",
            "بَعْدِ",
            "مَدْيَنَ"
          ],
          "translation": "(had) believed"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ _____ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَٱتَّقَوْا۟",
            "ءَالَآءَ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "and feared Allah"
        },
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ _____ عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "لَفَتَحْنَا",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "إِنَّا",
            "لَفَتَحْنَا"
          ],
          "translation": "surely We (would have) opened"
        },
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا _____ بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَلَا",
            "مِنْهَا",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بَرَكَٰتٍ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "بَرَكَٰتٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "blessings"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ _____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "حَيْثُ",
            "مِّنَ",
            "وَتَفْصِيلًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ _____ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "إِذْ",
            "أَن",
            "ﲨ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "سَبِيلِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلْعَفْوَ",
            "ٱلْقُرَىٰ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن _____ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they denied"
        },
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَأَخَذْنَٰهُم",
          "options": [
            "فَأَخَذْنَٰهُم",
            "ﰕ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "أُخْتَهَا"
          ],
          "translation": "So We seized them"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قَالُوا۟",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1580,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "تُرْحَمُونَ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1581,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْقُرَىٰٓ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَفَتَحْنَا عَلَيْهِم بَرَكَٰتٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن كَذَّبُوا۟ فَأَخَذْنَٰهُم بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "نَسُوهُ",
            "بَٰرَكْنَا",
            "ٱللَّهَ",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "7:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1582,
          "question": "_____ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا بَيَٰتًا وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "أَفَأَمِنَ",
          "options": [
            "عَتَوْا۟",
            "ﰇ",
            "أَفَأَمِنَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Then did feel secure"
        },
        {
          "question_id": 1583,
          "question": "أَفَأَمِنَ _____ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا بَيَٰتًا وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "أَهْلُ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "لَيْلَةً",
            "أَهْلُ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1584,
          "question": "أَفَأَمِنَ أَهْلُ _____ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا بَيَٰتًا وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "إِذْ",
            "وَقَعَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) the cities"
        },
        {
          "question_id": 1585,
          "question": "أَفَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ _____ يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا بَيَٰتًا وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "مَا",
            "أَن",
            "بَأْسُنَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1586,
          "question": "أَفَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن _____ بَأْسُنَا بَيَٰتًا وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "يَأْتِيَهُم",
          "options": [
            "يَأْتِيَهُم",
            "تَدْعُونَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "يَعْدِلُونَ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 1587,
          "question": "أَفَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم _____ بَيَٰتًا وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "بَأْسُنَا",
          "options": [
            "يَسْجُدُونَ",
            "نَشَآءُ",
            "عِوَجًا",
            "بَأْسُنَا"
          ],
          "translation": "Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 1588,
          "question": "أَفَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا _____ وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "بَيَٰتًا",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "وَأَخَذْنَا",
            "بَيَٰتًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(at) night"
        },
        {
          "question_id": 1589,
          "question": "أَفَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا بَيَٰتًا _____ نَآئِمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَصْلَحَ",
            "وَهُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1590,
          "question": "أَفَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا بَيَٰتًا وَهُمْ _____",
          "answer": "نَآئِمُونَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "فَلَمَّا",
            "نَآئِمُونَ",
            "مَسْجِدٍ"
          ],
          "translation": "(were) asleep"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "7:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1591,
          "question": "_____ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "أَوَأَمِنَ",
          "options": [
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "أَوَأَمِنَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "أُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "Or felt secure"
        },
        {
          "question_id": 1592,
          "question": "أَوَأَمِنَ _____ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "أَهْلُ",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبُ",
            "حَقًّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَهْلُ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1593,
          "question": "أَوَأَمِنَ أَهْلُ _____ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰٓ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَا",
            "بِهَا",
            "ٱلْقُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the cities"
        },
        {
          "question_id": 1594,
          "question": "أَوَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ _____ يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بِهَا",
            "مِنۢ",
            "أَن",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1595,
          "question": "أَوَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن _____ بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "يَأْتِيَهُم",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "يَأْتِيَهُم",
            "قَالَ",
            "ٱلْجَهْرِ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 1596,
          "question": "أَوَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم _____ ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "بَأْسُنَا",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقِ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "مَا",
            "بَأْسُنَا"
          ],
          "translation": "Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 1597,
          "question": "أَوَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا _____ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ضُحًى",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ضُحًى",
            "عِلْمًا",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "(in) daylight"
        },
        {
          "question_id": 1598,
          "question": "أَوَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا ضُحًى _____ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقِ",
            "يُسْتَضْعَفُونَ",
            "وَهُمْ",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1599,
          "question": "أَوَأَمِنَ أَهْلُ ٱلْقُرَىٰٓ أَن يَأْتِيَهُم بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ _____",
          "answer": "يَلْعَبُونَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "يَلْعَبُونَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(were) playing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "7:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1600,
          "question": "_____ مَكْرَ ٱللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَفَأَمِنُوا۟",
          "options": [
            "أَفَأَمِنُوا۟",
            "أَخَاهُمْ",
            "ٱجْتَبَيْتَهَا",
            "خَبُثَ"
          ],
          "translation": "Then did they feel secure"
        },
        {
          "question_id": 1601,
          "question": "أَفَأَمِنُوا۟ _____ ٱللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مَكْرَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "رَّحِيمٌ",
            "كَانَتْ",
            "مَكْرَ"
          ],
          "translation": "(from the) plan"
        },
        {
          "question_id": 1602,
          "question": "أَفَأَمِنُوا۟ مَكْرَ _____ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "حِجَابٌ",
            "ﱿ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1603,
          "question": "أَفَأَمِنُوا۟ مَكْرَ ٱللَّهِ _____ يَأْمَنُ مَكْرَ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "رَبَّكُمُ",
            "ﲯ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 1604,
          "question": "أَفَأَمِنُوا۟ مَكْرَ ٱللَّهِ فَلَا _____ مَكْرَ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "يَأْمَنُ",
          "options": [
            "يَأْمَنُ",
            "حَقًّا",
            "إِنَّا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "feel secure"
        },
        {
          "question_id": 1605,
          "question": "أَفَأَمِنُوا۟ مَكْرَ ٱللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ _____ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مَكْرَ",
          "options": [
            "جَآءَتْكُم",
            "إِلَىٰٓ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "مَكْرَ"
          ],
          "translation": "(from the) plan"
        },
        {
          "question_id": 1606,
          "question": "أَفَأَمِنُوا۟ مَكْرَ ٱللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ _____ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَوْمًا",
            "وَأَخَذْنَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1607,
          "question": "أَفَأَمِنُوا۟ مَكْرَ ٱللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ ٱللَّهِ _____ ٱلْقَوْمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "مُؤَذِّنٌۢ",
            "إِلَّا",
            "لِبَلَدٍ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1608,
          "question": "أَفَأَمِنُوا۟ مَكْرَ ٱللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ ٱللَّهِ إِلَّا _____ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمُ",
          "options": [
            "فَأَنزَلْنَا",
            "ٱلْجِنِّ",
            "أَهْلُ",
            "ٱلْقَوْمُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1609,
          "question": "أَفَأَمِنُوا۟ مَكْرَ ٱللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "تَعْثَوْا۟"
          ],
          "translation": "(who are) the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "7:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1610,
          "question": "_____ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَمْرُ",
            "عَلَىٰ",
            "أَوَلَمْ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "Would it not"
        },
        {
          "question_id": 1611,
          "question": "أَوَلَمْ _____ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "يَهْدِ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "وَبِهِۦ",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 1612,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ _____ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَبَلَوْنَٰهُم",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "لِلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "[for] those who"
        },
        {
          "question_id": 1613,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ _____ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "يَرِثُونَ",
          "options": [
            "يَرْحَمْنَا",
            "رَحْمَتِكَ",
            "وَنُودُوٓا۟",
            "يَرِثُونَ"
          ],
          "translation": "inherit"
        },
        {
          "question_id": 1614,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ _____ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَّمَن",
            "أَوْ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1615,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ _____ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْغَٰفِرِينَ",
            "لِلنَّٰظِرِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1616,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ _____ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "يَهْدِ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1617,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ _____ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَهْلِهَآ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَهْلِهَآ",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "its people"
        },
        {
          "question_id": 1618,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ _____ لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَمَثَلِ",
            "أَن",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1619,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن _____ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "أَجَلُهُمْ",
            "لَّوْ",
            "فَمَرَّتْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1620,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ _____ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "نَشَآءُ",
            "لَنَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 1621,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ _____ بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَصَبْنَٰهُم",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَذَابٌ",
            "لَمَكْرٌ",
            "أَصَبْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "We (could) afflict them"
        },
        {
          "question_id": 1622,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم _____ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "بِذُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "قَالَ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "for their sins"
        },
        {
          "question_id": 1623,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَنَطْبَعُ",
          "options": [
            "وَنَطْبَعُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ءَايَةٍ",
            "وَإِمَّآ"
          ],
          "translation": "and We put a seal"
        },
        {
          "question_id": 1624,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ _____ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "خَيْرُ",
            "مَا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1625,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ _____ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "أَخَاهُمْ",
            "قَالَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1626,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "كُلِّ",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 1627,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ _____ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱلْوَزْنُ",
            "فَلَمَّآ",
            "يَخْصِفَانِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1628,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِ أَهْلِهَآ أَن لَّوْ نَشَآءُ أَصَبْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "هِىَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "hear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "7:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1629,
          "question": "_____ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "يَعْدِلُونَ",
            "تِلْكَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 1630,
          "question": "تِلْكَ _____ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "ٱسْتَعِينُوا۟",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(were) the cities "
        },
        {
          "question_id": 1631,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ _____ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "نَقُصُّ",
          "options": [
            "نَقُصُّ",
            "لَمِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "We relate"
        },
        {
          "question_id": 1632,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ _____ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "يَنكُثُونَ",
            "وَجَعَلَ",
            "وَسِعَتْ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1633,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ _____ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "مِنۢ",
            "مِنْ",
            "تُرْحَمُونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1634,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ _____ وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنۢبَآئِهَا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "لَا",
            "أَنۢبَآئِهَا",
            "ٱلسَّبْتِ"
          ],
          "translation": "their news"
        },
        {
          "question_id": 1635,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا _____ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "لَنَكُونَنَّ",
            "وَلَقَدْ",
            "أَوْ",
            "وَنَصَحْتُ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 1636,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ _____ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَتْهُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "فَٱقْصُصِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 1637,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رُسُلُهُم",
          "options": [
            "ٱثْنَتَىْ",
            "رُسُلُهُم",
            "كُلِّ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1638,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم _____ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "أَن",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 1639,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَمَا",
            "حَتَّىٰ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 1640,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا _____ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1641,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ _____ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لِيُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لِيُؤْمِنُوا۟",
            "رَّبِّكُمْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "to believe"
        },
        {
          "question_id": 1642,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ _____ كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَعَتَوْا۟",
            "سَبِيلَ",
            "مِن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 1643,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا _____ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "لِلَّذِينَ",
            "أَشَآءُ"
          ],
          "translation": "they (had) denied"
        },
        {
          "question_id": 1644,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ _____ قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "مِن",
            "إِلَيْهَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1645,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن _____ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمَا",
            "إِنَّ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1646,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ _____ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَإِذَا",
            "لَّنَا"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1647,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَطْبَعُ",
          "options": [
            "يَطْبَعُ",
            "وَمِمَّنْ",
            "تَأْوِيلَهُۥ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "(has been) put a seal"
        },
        {
          "question_id": 1648,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ _____ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "يَعْرِفُونَ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1649,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ _____ قُلُوبِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "سَبِيلَ",
            "أَهْلَهَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1650,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قُلُوبِ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنۢبَآئِهَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 1651,
          "question": "تِلْكَ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآئِهَا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوا۟ بِمَا كَذَّبُوا۟ مِن قَبْلُ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَسِعَ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "(of) the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "7:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1652,
          "question": "_____ وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِم مِّنْ عَهْدٍ وَإِن وَجَدْنَآ أَكْثَرَهُمْ لَفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "أَلْقَوْا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1653,
          "question": "وَمَا _____ لِأَكْثَرِهِم مِّنْ عَهْدٍ وَإِن وَجَدْنَآ أَكْثَرَهُمْ لَفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَجَدْنَا",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦٓ",
            "وَجَدْنَا",
            "مِن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "We found"
        },
        {
          "question_id": 1654,
          "question": "وَمَا وَجَدْنَا _____ مِّنْ عَهْدٍ وَإِن وَجَدْنَآ أَكْثَرَهُمْ لَفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لِأَكْثَرِهِم",
          "options": [
            "قَدْ",
            "قَوْمُ",
            "يَأْمَنُ",
            "لِأَكْثَرِهِم"
          ],
          "translation": "for most of them"
        },
        {
          "question_id": 1655,
          "question": "وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِم _____ عَهْدٍ وَإِن وَجَدْنَآ أَكْثَرَهُمْ لَفَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
            "وَأَتْمَمْنَٰهَا",
            "مِّنْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1656,
          "question": "وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِم مِّنْ _____ وَإِن وَجَدْنَآ أَكْثَرَهُمْ لَفَٰسِقِينَ",
          "answer": "عَهْدٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَدْنَىٰ",
            "عَهْدٍ",
            "بِغَيْرِ",
            "سَكَتَ"
          ],
          "translation": "covenant"
        },
        {
          "question_id": 1657,
          "question": "وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِم مِّنْ عَهْدٍ _____ وَجَدْنَآ أَكْثَرَهُمْ لَفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "دُونِ",
            "وَإِن",
            "فَٱصْبِرُوا۟"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 1658,
          "question": "وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِم مِّنْ عَهْدٍ وَإِن _____ أَكْثَرَهُمْ لَفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَجَدْنَآ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَجَدْنَآ",
            "ﱈ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "We found"
        },
        {
          "question_id": 1659,
          "question": "وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِم مِّنْ عَهْدٍ وَإِن وَجَدْنَآ _____ لَفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "أَنتَ",
            "وَأُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 1660,
          "question": "وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِم مِّنْ عَهْدٍ وَإِن وَجَدْنَآ أَكْثَرَهُمْ _____",
          "answer": "لَفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "أَبْغِيكُمْ",
            "وُۥرِىَ",
            "لَفَٰسِقِينَ",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "certainly, defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "7:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1661,
          "question": "_____ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "تَقُولُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "طَيِّبَٰتِ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1662,
          "question": "ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بَعَثْنَا",
          "options": [
            "قُصُورًا",
            "فِى",
            "بَعَثْنَا",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 1663,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا _____ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "لِأُولَىٰهُمْ",
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "أَرْضِ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1664,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ _____ مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِم",
          "options": [
            "لِيُنذِرَكُمْ",
            "بَعْدِهِم",
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 1665,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم _____ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مُّوسَىٰ",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "لَا",
            "مُّوسَىٰ",
            "وَجَٰوَزْنَا"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1666,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ _____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "أَسْمَآءٍ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "كُلًّۢا"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 1667,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَىٰ",
            "وَإِنَّكُمْ",
            "وَبِهِۦ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1668,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ _____ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَفِى",
            "ٱدَّارَكُوا۟"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1669,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَمَلَإِي۟هِۦ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "رَزَقْنَٰكُمْ",
            "أَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "and his chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1670,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ _____ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "يَخْصِفَانِ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "فَظَلَمُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "But they were unjust"
        },
        {
          "question_id": 1671,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ _____ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "رَبِّى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1672,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "بَٰلِغُوهُ",
            "وَّقَالُوا۟",
            "تَأْكُلْ"
          ],
          "translation": "So see"
        },
        {
          "question_id": 1673,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "وَبَيْنَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "كَيْفَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1674,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَكُمْ",
            "فَلَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1675,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ﳈ",
            "فِى",
            "نَقُصُّ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 1676,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَا مِنۢ بَعْدِهِم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَظَلَمُوا۟ بِهَا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "تُحِبُّونَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "يَنكُثُونَ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "7:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1677,
          "question": "_____ مُوسَىٰ يَٰفِرْعَوْنُ إِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "بِىَ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "وَقَالَ",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 1678,
          "question": "وَقَالَ _____ يَٰفِرْعَوْنُ إِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مُوسَىٰ",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1679,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ _____ إِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَٰفِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ضَرًّا",
            "يَٰفِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "O Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1680,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰفِرْعَوْنُ _____ رَسُولٌ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مَنْ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 1681,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰفِرْعَوْنُ إِنِّى _____ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "ﳀ",
            "يُضْلِلْ",
            "مِنْهَا",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1682,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰفِرْعَوْنُ إِنِّى رَسُولٌ _____ رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ظُلَّةٌ",
            "ءَاذَانٌ",
            "وَمَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1683,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰفِرْعَوْنُ إِنِّى رَسُولٌ مِّن _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "بِمَا",
            "أَخْرِجُوهُم",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1684,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ يَٰفِرْعَوْنُ إِنِّى رَسُولٌ مِّن رَّبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "لَكُم",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "7:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1685,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "حَقِيقٌ",
          "options": [
            "حَقِيقٌ",
            "أَمْلِكُ",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Obligated"
        },
        {
          "question_id": 1686,
          "question": "حَقِيقٌ _____ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "قَبْلِ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَأَخَاهُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1687,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ _____ لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "نَّفْسٍ",
            "ﰡ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1688,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن _____ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰬ",
            "لَّآ",
            "عِبَادٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1689,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ _____ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "أَقُولَ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "أَقُولَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 1690,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ _____ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "عَلَى",
            "مِّنَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1691,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى _____ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "وَلَٰكِن",
            "يَطَّيَّرُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1692,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَّطَرًا",
            "إِلَّا",
            "نُضِيعُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1693,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا _____ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "مَكْرَ",
            "ﰱ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "وَأَنصَحُ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1694,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ _____ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "قَدْ",
            "صِرَٰطَكَ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1695,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ _____ بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "جِئْتُكُم",
          "options": [
            "أُنَاسٍ",
            "قَالَ",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "جِئْتُكُم"
          ],
          "translation": "I (have) come to you"
        },
        {
          "question_id": 1696,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم _____ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "بِبَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "بِبَيِّنَةٍ",
            "بِٱللَّهِ",
            "قِيلَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "with a clear Sign"
        },
        {
          "question_id": 1697,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ _____ رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "لَا",
            "مِّن",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1698,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن _____ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰتِحِينَ",
            "مِنْهَا",
            "ٱلَّذِى",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1699,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ _____ مَعِىَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "فَأَرْسِلْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَأَرْسِلْ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "إِصْلَٰحِهَا"
          ],
          "translation": "so send"
        },
        {
          "question_id": 1700,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "مَعِىَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ﱱ",
            "رَبِّىَ",
            "مَعِىَ"
          ],
          "translation": "with me"
        },
        {
          "question_id": 1701,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "وَيَسْتَحْيُونَ",
            "ﲮ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 1702,
          "question": "حَقِيقٌ عَلَىٰٓ أَن لَّآ أَقُولَ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ قَدْ جِئْتُكُم بِبَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِىَ بَنِىٓ _____",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "يَرْجِعُونَ",
            "إِلَى",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "7:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1703,
          "question": "_____ إِن كُنتَ جِئْتَ بِـَٔايَةٍ فَأْتِ بِهَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَجَآءُو",
            "قُل",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1704,
          "question": "قَالَ _____ كُنتَ جِئْتَ بِـَٔايَةٍ فَأْتِ بِهَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَعَن",
            "سَلَٰمٌ",
            "فَٱنظُرْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1705,
          "question": "قَالَ إِن _____ جِئْتَ بِـَٔايَةٍ فَأْتِ بِهَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "لِأُولَىٰهُمْ",
            "وَهُوَ",
            "قَالَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 1706,
          "question": "قَالَ إِن كُنتَ _____ بِـَٔايَةٍ فَأْتِ بِهَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "جِئْتَ",
          "options": [
            "جِئْتَ",
            "لِتُخْرِجُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "come"
        },
        {
          "question_id": 1707,
          "question": "قَالَ إِن كُنتَ جِئْتَ _____ فَأْتِ بِهَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "يَرَىٰكُمْ",
            "كُنَّا",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "with a Sign"
        },
        {
          "question_id": 1708,
          "question": "قَالَ إِن كُنتَ جِئْتَ بِـَٔايَةٍ _____ بِهَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ءَايَٰتٍ",
            "وَعَنْ",
            "فَأْتِ"
          ],
          "translation": "then bring"
        },
        {
          "question_id": 1709,
          "question": "قَالَ إِن كُنتَ جِئْتَ بِـَٔايَةٍ فَأْتِ _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِهَآ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "أَن",
            "تَسْتَكْبِرُونَ",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1710,
          "question": "قَالَ إِن كُنتَ جِئْتَ بِـَٔايَةٍ فَأْتِ بِهَآ _____ كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَأْمُرْ",
            "عِلْمًا",
            "لَهُمُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1711,
          "question": "قَالَ إِن كُنتَ جِئْتَ بِـَٔايَةٍ فَأْتِ بِهَآ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "كَمَثَلِ",
            "كُنتَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1712,
          "question": "قَالَ إِن كُنتَ جِئْتَ بِـَٔايَةٍ فَأْتِ بِهَآ إِن كُنتَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "تُصِبْهُمْ",
            "مِنَ",
            "ﰩ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1713,
          "question": "قَالَ إِن كُنتَ جِئْتَ بِـَٔايَةٍ فَأْتِ بِهَآ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "تَمُوتُونَ",
            "دُونِهِۦ",
            "إِصْرَهُمْ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "7:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1714,
          "question": "_____ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ ثُعْبَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَأَلْقَىٰ",
          "options": [
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "يَبْطِشُونَ",
            "شَمَآئِلِهِمْ",
            "فَأَلْقَىٰ"
          ],
          "translation": "So he threw"
        },
        {
          "question_id": 1715,
          "question": "فَأَلْقَىٰ _____ فَإِذَا هِىَ ثُعْبَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَصَاهُ",
          "options": [
            "تَقُولُوٓا۟",
            "فِى",
            "عَصَاهُ",
            "صَٰمِتُونَ"
          ],
          "translation": "his staff"
        },
        {
          "question_id": 1716,
          "question": "فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ _____ هِىَ ثُعْبَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "بَعْدِ",
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and suddenly"
        },
        {
          "question_id": 1717,
          "question": "فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا _____ ثُعْبَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "هِىَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1718,
          "question": "فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "ثُعْبَانٌ",
          "options": [
            "فَأَوْفُوا۟",
            "ﲜ",
            "ثُعْبَانٌ",
            "عَذَابِىٓ"
          ],
          "translation": "(was) a serpent"
        },
        {
          "question_id": 1719,
          "question": "فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ ثُعْبَانٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "لِءَادَمَ",
            "لَّهُۥ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "7:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1720,
          "question": "_____ يَدَهُۥ فَإِذَا هِىَ بَيْضَآءُ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "وَنَزَعَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ءَادَمَ",
            "وَمِنْ",
            "وَنَزَعَ"
          ],
          "translation": "And he drew out"
        },
        {
          "question_id": 1721,
          "question": "وَنَزَعَ _____ فَإِذَا هِىَ بَيْضَآءُ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "يَدَهُۥ",
          "options": [
            "يَدَهُۥ",
            "مِّنْهُ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَكَادُوا۟"
          ],
          "translation": "his hand"
        },
        {
          "question_id": 1722,
          "question": "وَنَزَعَ يَدَهُۥ _____ هِىَ بَيْضَآءُ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "عَنْ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "هُمُ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and suddenly"
        },
        {
          "question_id": 1723,
          "question": "وَنَزَعَ يَدَهُۥ فَإِذَا _____ بَيْضَآءُ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "مِّنكُمْ",
            "يَكُونُ",
            "أَهْلَكْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1724,
          "question": "وَنَزَعَ يَدَهُۥ فَإِذَا هِىَ _____ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "بَيْضَآءُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بَيْضَآءُ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "(was) white"
        },
        {
          "question_id": 1725,
          "question": "وَنَزَعَ يَدَهُۥ فَإِذَا هِىَ بَيْضَآءُ _____",
          "answer": "لِلنَّٰظِرِينَ",
          "options": [
            "لِلنَّٰظِرِينَ",
            "ٱلْجَمَلُ",
            "ضَرًّا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "for the observers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "7:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1726,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "صُدُورِهِم",
            "نَهَىٰكُمَا",
            "قَالَ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1727,
          "question": "قَالَ _____ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَبْخَسُوا۟",
            "سَفَاهَةٌ",
            "ٱلْمَلَأُ"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1728,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ _____ قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَهْدٍ",
            "إِنِّى",
            "ﱆ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1729,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن _____ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "مِنْهَا",
            "يَٰمُوسَى",
            "لَنَرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1730,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ _____ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1731,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ _____ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1732,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ _____ لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "أَتَذَرُ",
            "وَجَدْنَا",
            "ٱلشَّجَرَةَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1733,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَسَٰحِرٌ",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "لَسَٰحِرٌ",
            "وَضَلَّ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "(is) surely a magician "
        },
        {
          "question_id": 1734,
          "question": "قَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "عَلِيمٌ",
            "نَصِيبُهُم",
            "شُعَيْبًا"
          ],
          "translation": "learned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "7:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1735,
          "question": "_____ أَن يُخْرِجَكُم مِّنْ أَرْضِكُمْ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "يُؤْمِنُ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "He wants"
        },
        {
          "question_id": 1736,
          "question": "يُرِيدُ _____ يُخْرِجَكُم مِّنْ أَرْضِكُمْ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "حِجَابٌ",
            "بِهِۦ",
            "وَقَطَّعْنَٰهُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1737,
          "question": "يُرِيدُ أَن _____ مِّنْ أَرْضِكُمْ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "يُخْرِجَكُم",
          "options": [
            "يُخْرِجَكُم",
            "لَا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "drive you out"
        },
        {
          "question_id": 1738,
          "question": "يُرِيدُ أَن يُخْرِجَكُم _____ أَرْضِكُمْ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَلَآ",
            "مِّنْ",
            "ﲺ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1739,
          "question": "يُرِيدُ أَن يُخْرِجَكُم مِّنْ _____ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "أَرْضِكُمْ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ﰻ",
            "أَرْضِكُمْ",
            "تَمَسُّوهَا"
          ],
          "translation": "your land"
        },
        {
          "question_id": 1740,
          "question": "يُرِيدُ أَن يُخْرِجَكُم مِّنْ أَرْضِكُمْ _____ تَأْمُرُونَ",
          "answer": "فَمَاذَا",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَعَزَّرُوهُ",
            "فَمَاذَا",
            "يَسْتَأْخِرُونَ"
          ],
          "translation": "so what"
        },
        {
          "question_id": 1741,
          "question": "يُرِيدُ أَن يُخْرِجَكُم مِّنْ أَرْضِكُمْ فَمَاذَا _____",
          "answer": "تَأْمُرُونَ",
          "options": [
            "يَبْطِشُونَ",
            "لَا",
            "لَكُمَا",
            "تَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "(do) you instruct"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "7:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1742,
          "question": "_____ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ﱳ",
            "مُوسَىٰ",
            "قَالُوٓا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1743,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "أَرْجِهْ",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "أَرْجِهْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَخِيفَةً"
          ],
          "translation": "Postpone him"
        },
        {
          "question_id": 1744,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ _____ وَأَرْسِلْ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "وَأَخَاهُ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "حَتَّىٰ",
            "وَأَخَاهُ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "and his brother"
        },
        {
          "question_id": 1745,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ _____ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "وَأَرْسِلْ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "قَوْمِ",
            "بِهَآ",
            "وَأَرْسِلْ"
          ],
          "translation": "and send"
        },
        {
          "question_id": 1746,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ _____ ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﲰ",
            "فِى",
            "وَلِۦِّىَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1747,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِى _____ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمَدَآئِنِ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلْمَدَآئِنِ"
          ],
          "translation": "the cities"
        },
        {
          "question_id": 1748,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِى ٱلْمَدَآئِنِ _____",
          "answer": "حَٰشِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "صَٰلِحًا",
            "حَٰشِرِينَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "gatherers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "7:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1749,
          "question": "_____ بِكُلِّ سَٰحِرٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "يَأْتُوكَ",
          "options": [
            "وَإِمَّا",
            "يَأْتُوكَ",
            "وَإِن",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "They (will) bring to you"
        },
        {
          "question_id": 1750,
          "question": "يَأْتُوكَ _____ سَٰحِرٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "عَلَىٰ",
            "سَبِيلًا",
            "ٱلضَّرَّآءُ"
          ],
          "translation": "[with] every"
        },
        {
          "question_id": 1751,
          "question": "يَأْتُوكَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٍ",
          "answer": "سَٰحِرٍ",
          "options": [
            "سَٰحِرٍ",
            "وَإِمَّا",
            "ﱈ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "magician"
        },
        {
          "question_id": 1752,
          "question": "يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَٰحِرٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٍ",
          "options": [
            "ثَلَٰثِينَ",
            "عَلِيمٍ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَأَهْلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "learned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "7:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1753,
          "question": "_____ ٱلسَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوٓا۟ إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "رَبَّنَا",
            "وَجَآءَ"
          ],
          "translation": "So came"
        },
        {
          "question_id": 1754,
          "question": "وَجَآءَ _____ فِرْعَوْنَ قَالُوٓا۟ إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "ٱلسَّحَرَةُ",
          "options": [
            "ﱴ",
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "the magicians"
        },
        {
          "question_id": 1755,
          "question": "وَجَآءَ ٱلسَّحَرَةُ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "لَيْلَةً",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﱊ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(to) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1756,
          "question": "وَجَآءَ ٱلسَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ _____ إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "قَالُوٓا۟",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1757,
          "question": "وَجَآءَ ٱلسَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوٓا۟ _____ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "رَسُولٌ",
            "بَأْسُنَا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1758,
          "question": "وَجَآءَ ٱلسَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوٓا۟ إِنَّ _____ لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "أَمْرَ",
            "لَنَا",
            "أَقُولَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 1759,
          "question": "وَجَآءَ ٱلسَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوٓا۟ إِنَّ لَنَا _____ إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "لَأَجْرًا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "فَلَمَّا",
            "لَأَجْرًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "surely (will be) a reward"
        },
        {
          "question_id": 1760,
          "question": "وَجَآءَ ٱلسَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوٓا۟ إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا _____ كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مُرْسَىٰهَا",
            "غَيْرَ",
            "ٱلْقَوْلِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1761,
          "question": "وَجَآءَ ٱلسَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوٓا۟ إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن _____ نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰭ",
            "كُنَّا",
            "وَهَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 1762,
          "question": "وَجَآءَ ٱلسَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوٓا۟ إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا _____ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "بِهَآ",
            "قَدْ",
            "فَلَا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "[we]"
        },
        {
          "question_id": 1763,
          "question": "وَجَآءَ ٱلسَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوٓا۟ إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "options": [
            "وَيَسْتَحْيُونَ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "يَقُولُ",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "the victors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "7:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1764,
          "question": "_____ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ لَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَظِيمٍ",
            "إِنَّ",
            "مِلَّتِنَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1765,
          "question": "قَالَ _____ وَإِنَّكُمْ لَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "نَعَمْ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "نَعَمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِرِسَٰلَٰتِى"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 1766,
          "question": "قَالَ نَعَمْ _____ لَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "وَإِنَّكُمْ",
          "options": [
            "أَعْيُنَ",
            "وَإِنَّكُمْ",
            "أَقَلَّتْ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "and indeed you"
        },
        {
          "question_id": 1767,
          "question": "قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ _____ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "لَمِنَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "surely (will be) of"
        },
        {
          "question_id": 1768,
          "question": "قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "options": [
            "أُمَمًا",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "رَبِّ",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "the ones who are near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "7:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1769,
          "question": "_____ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ نَحْنُ ٱلْمُلْقِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "ٱلْأَلْوَاحِ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1770,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ نَحْنُ ٱلْمُلْقِينَ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "وَنَطْبَعُ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "رَبِّى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 1771,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ _____ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ نَحْنُ ٱلْمُلْقِينَ",
          "answer": "إِمَّآ",
          "options": [
            "إِمَّآ",
            "يَشَآءَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Whether"
        },
        {
          "question_id": 1772,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ _____ تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ نَحْنُ ٱلْمُلْقِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "أَن",
            "وَهُمْ",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1773,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن _____ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ نَحْنُ ٱلْمُلْقِينَ",
          "answer": "تُلْقِىَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَلَعَلَّهُمْ",
            "تُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "you throw"
        },
        {
          "question_id": 1774,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ _____ أَن نَّكُونَ نَحْنُ ٱلْمُلْقِينَ",
          "answer": "وَإِمَّآ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَإِمَّآ",
            "وَيُسَبِّحُونَهُۥ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "or Whether"
        },
        {
          "question_id": 1775,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ _____ نَّكُونَ نَحْنُ ٱلْمُلْقِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "لَكُم",
            "وَهُوَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1776,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن _____ نَحْنُ ٱلْمُلْقِينَ",
          "answer": "نَّكُونَ",
          "options": [
            "أَعْيُنٌ",
            "إِلَّا",
            "نَّكُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "we will be"
        },
        {
          "question_id": 1777,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ _____ ٱلْمُلْقِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "فِيمَآ",
            "ﰞ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "[we]"
        },
        {
          "question_id": 1778,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ نَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْمُلْقِينَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْمُلْقِينَ",
            "وَإِذْ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "the ones to throw"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "7:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1779,
          "question": "_____ أَلْقُوا۟ فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ سَحَرُوٓا۟ أَعْيُنَ ٱلنَّاسِ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَآءُو بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِرَبِّكُمْ",
            "فَٱنظُرْ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1780,
          "question": "قَالَ _____ فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ سَحَرُوٓا۟ أَعْيُنَ ٱلنَّاسِ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَآءُو بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَلْقُوا۟",
          "options": [
            "أُولَىٰهُمْ",
            "أَلْقُوا۟",
            "أَنْ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "Throw"
        },
        {
          "question_id": 1781,
          "question": "قَالَ أَلْقُوا۟ _____ أَلْقَوْا۟ سَحَرُوٓا۟ أَعْيُنَ ٱلنَّاسِ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَآءُو بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "وَنَزَعْنَا",
            "وَفَرِيقًا",
            "فَلَمَّآ",
            "وَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 1782,
          "question": "قَالَ أَلْقُوا۟ فَلَمَّآ _____ سَحَرُوٓا۟ أَعْيُنَ ٱلنَّاسِ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَآءُو بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَلْقَوْا۟",
          "options": [
            "أَلْقَوْا۟",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَأَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "they threw"
        },
        {
          "question_id": 1783,
          "question": "قَالَ أَلْقُوا۟ فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ _____ أَعْيُنَ ٱلنَّاسِ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَآءُو بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "سَحَرُوٓا۟",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "مِنَ",
            "سَحَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they bewitched"
        },
        {
          "question_id": 1784,
          "question": "قَالَ أَلْقُوا۟ فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ سَحَرُوٓا۟ _____ ٱلنَّاسِ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَآءُو بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَعْيُنَ",
          "options": [
            "أَعْيُنَ",
            "يَتَّقُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(the) eyes"
        },
        {
          "question_id": 1785,
          "question": "قَالَ أَلْقُوا۟ فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ سَحَرُوٓا۟ أَعْيُنَ _____ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَآءُو بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "فَكَيْفَ",
            "نُرَدُّ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 1786,
          "question": "قَالَ أَلْقُوا۟ فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ سَحَرُوٓا۟ أَعْيُنَ ٱلنَّاسِ _____ وَجَآءُو بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ",
            "مَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and terrified them"
        },
        {
          "question_id": 1787,
          "question": "قَالَ أَلْقُوا۟ فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ سَحَرُوٓا۟ أَعْيُنَ ٱلنَّاسِ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ _____ بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَجَآءُو",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَجَآءُو",
            "بِهَا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and came (up)"
        },
        {
          "question_id": 1788,
          "question": "قَالَ أَلْقُوا۟ فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ سَحَرُوٓا۟ أَعْيُنَ ٱلنَّاسِ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَآءُو _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "بِسِحْرٍ",
          "options": [
            "بِسِحْرٍ",
            "مُهْلِكُهُمْ",
            "حَيْثُ",
            "وَسِعَ"
          ],
          "translation": "with a magic"
        },
        {
          "question_id": 1789,
          "question": "قَالَ أَلْقُوا۟ فَلَمَّآ أَلْقَوْا۟ سَحَرُوٓا۟ أَعْيُنَ ٱلنَّاسِ وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَآءُو بِسِحْرٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "لَهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "7:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1790,
          "question": "_____ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "وَأَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "مَن",
            "ٱلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "And We inspired"
        },
        {
          "question_id": 1791,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ _____ مُوسَىٰٓ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "مَعْذِرَةً",
            "ٱلْحَقُّ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1792,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ _____ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "تَرَىٰنِى",
            "مُوسَىٰٓ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "وَلَٰكِنِ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1793,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ _____ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "قَالَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1794,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ _____ عَصَاكَ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "أَلْقِ",
          "options": [
            "أَلْقِ",
            "أَظْلَمُ",
            "عَنْهَآ",
            "وَٱكْتُبْ"
          ],
          "translation": "Throw"
        },
        {
          "question_id": 1795,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَلْقِ _____ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "عَصَاكَ",
          "options": [
            "عَصَاكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "زِينَتَكُمْ",
            "عَصَاهُ"
          ],
          "translation": "your staff"
        },
        {
          "question_id": 1796,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ _____ هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "لِجَهَنَّمَ",
            "وَتَفْصِيلًا",
            "يُلْحِدُونَ"
          ],
          "translation": "and suddenly"
        },
        {
          "question_id": 1797,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا _____ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "تَتَّبِعْ",
            "هِىَ",
            "وَإِمَّآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1798,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِىَ _____ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "تَلْقَفُ",
          "options": [
            "عِبَادَتِهِۦ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "تَلْقَفُ"
          ],
          "translation": "swallow(ed)"
        },
        {
          "question_id": 1799,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ _____ يَأْفِكُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أَوْ",
            "ﱌ",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1800,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا _____",
          "answer": "يَأْفِكُونَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَن",
            "هَٰذِهِ",
            "يَأْفِكُونَ"
          ],
          "translation": "they (were) falsifying"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "7:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1801,
          "question": "_____ ٱلْحَقُّ وَبَطَلَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَوَقَعَ",
          "options": [
            "تَرَىٰنِى",
            "يَدَىْ",
            "فَوَقَعَ",
            "غَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "So was established"
        },
        {
          "question_id": 1802,
          "question": "فَوَقَعَ _____ وَبَطَلَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "أَخَذَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1803,
          "question": "فَوَقَعَ ٱلْحَقُّ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَبَطَلَ",
          "options": [
            "وَأْمُرْ",
            "غَيْرُهُۥٓ",
            "وَبَطَلَ",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "and became futile"
        },
        {
          "question_id": 1804,
          "question": "فَوَقَعَ ٱلْحَقُّ وَبَطَلَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَيْنَا",
            "إِن",
            "وَجَآءَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1805,
          "question": "فَوَقَعَ ٱلْحَقُّ وَبَطَلَ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰪ",
            "بِهِۦ",
            "كَانُوا۟",
            "يَمْشُونَ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1806,
          "question": "فَوَقَعَ ٱلْحَقُّ وَبَطَلَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "عَنْهَآ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "7:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1807,
          "question": "_____ هُنَالِكَ وَٱنقَلَبُوا۟ صَٰغِرِينَ",
          "answer": "فَغُلِبُوا۟",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "صَٰلِحًا",
            "فَغُلِبُوا۟",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "So they were defeated"
        },
        {
          "question_id": 1808,
          "question": "فَغُلِبُوا۟ _____ وَٱنقَلَبُوا۟ صَٰغِرِينَ",
          "answer": "هُنَالِكَ",
          "options": [
            "هُنَالِكَ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "ٱلَّتِى",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "there"
        },
        {
          "question_id": 1809,
          "question": "فَغُلِبُوا۟ هُنَالِكَ _____ صَٰغِرِينَ",
          "answer": "وَٱنقَلَبُوا۟",
          "options": [
            "لِيُؤْمِنُوا۟",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَٱنقَلَبُوا۟",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "and returned"
        },
        {
          "question_id": 1810,
          "question": "فَغُلِبُوا۟ هُنَالِكَ وَٱنقَلَبُوا۟ _____",
          "answer": "صَٰغِرِينَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "صَٰغِرِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "humiliated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "7:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1811,
          "question": "_____ ٱلسَّحَرَةُ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "وَأُلْقِىَ",
          "options": [
            "وَأُلْقِىَ",
            "حَيْثُ",
            "مُوسَىٰ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "And fell down"
        },
        {
          "question_id": 1812,
          "question": "وَأُلْقِىَ _____ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "ٱلسَّحَرَةُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَأَتَوْا۟",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "وَبَيْنَ"
          ],
          "translation": "the magicians"
        },
        {
          "question_id": 1813,
          "question": "وَأُلْقِىَ ٱلسَّحَرَةُ _____",
          "answer": "سَٰجِدِينَ",
          "options": [
            "سَٰجِدِينَ",
            "سَبِيلَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "prostrate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "121",
      "ayah_key": "7:121",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1814,
          "question": "_____ ءَامَنَّا بِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "خَلَفْتُمُونِى",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1815,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ بِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "ءَامَنَّا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 1816,
          "question": "قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِرَبِّ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "خَيْرُ",
            "بِرَبِّ",
            "وَمِنۢ"
          ],
          "translation": "in (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1817,
          "question": "قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِرَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ظَلَمْنَآ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "122",
      "ayah_key": "7:122",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1818,
          "question": "_____ مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "كَيْفَ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 1819,
          "question": "رَبِّ _____ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "كَٰفِرِينَ",
            "قَالَ",
            "مُوسَىٰ",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 1820,
          "question": "رَبِّ مُوسَىٰ _____",
          "answer": "وَهَٰرُونَ",
          "options": [
            "وَهَٰرُونَ",
            "مِّنَ",
            "يَفْتِنَنَّكُمُ",
            "يَأْتِى"
          ],
          "translation": "and Harun"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "123",
      "ayah_key": "7:123",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1821,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "كَانَ",
            "إِلَىٰ",
            "وَٱلْأَغْلَٰلَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1822,
          "question": "قَالَ _____ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "سَوْءَٰتِهِمَآ",
            "تَجْعَلْنَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1823,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ _____ بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَامَنتُم",
          "options": [
            "وَنَصَحْتُ",
            "وَلَنَسْـَٔلَنَّ",
            "مُّبِينٍ",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "You believed"
        },
        {
          "question_id": 1824,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم _____ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مِّنْ",
            "إِنَّ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "in him"
        },
        {
          "question_id": 1825,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ _____ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "تَدْعُوهُمْ",
            "رَّبِّى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1826,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ _____ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "ﰅ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1827,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ _____ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَاذَنَ",
          "options": [
            "ﳃ",
            "ءَاذَنَ",
            "ﱉ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "I give permission"
        },
        {
          "question_id": 1828,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ _____ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "أَبَوَيْكُم",
            "إِلَيْهَا",
            "لَكُمْ",
            "تَكُونَا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1829,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ _____ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَنْهَآ",
            "مِنۢ",
            "وَمِمَّنْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1830,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ _____ لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "ﳋ",
            "يُرِيدُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1831,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا _____ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَمَكْرٌ",
          "options": [
            "فَأَذَّنَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "رِجْسٌ",
            "لَمَكْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely a plot"
        },
        {
          "question_id": 1832,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ _____ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّكَرْتُمُوهُ",
          "options": [
            "بَيَٰتًا",
            "مَّكَرْتُمُوهُ",
            "قَوْمَكَ",
            "عَنْهَآ"
          ],
          "translation": "you have plotted it"
        },
        {
          "question_id": 1833,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ _____ ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَلَعَلَّهُمْ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1834,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى _____ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "مَعَكَ",
            "ٱلْأُمِّىِّ",
            "تَعُودُونَ"
          ],
          "translation": "the city"
        },
        {
          "question_id": 1835,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ _____ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِتُخْرِجُوا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "رَبِّ",
            "لِتُخْرِجُوا۟",
            "لِيُنذِرَكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may drive out"
        },
        {
          "question_id": 1836,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ _____ أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْهَآ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مِّنۢ",
            "مِنْهَآ",
            "وَجَدْنَآ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1837,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ _____ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَهْلَهَا",
          "options": [
            "أَهْلَهَا",
            "خَلَقَ",
            "تَابُوا۟",
            "جِئْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "its people"
        },
        {
          "question_id": 1838,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "عَلَى",
            "عِبَادٌ",
            "وَجَآءُو"
          ],
          "translation": "But soon"
        },
        {
          "question_id": 1839,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ ءَامَنتُم بِهِۦ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَّكَرْتُمُوهُ فِى ٱلْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا۟ مِنْهَآ أَهْلَهَا فَسَوْفَ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلْمُلْقِينَ",
            "فَدَلَّىٰهُمَا",
            "بِسِحْرٍ"
          ],
          "translation": "you will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "124",
      "ayah_key": "7:124",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1840,
          "question": "_____ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَأُقَطِّعَنَّ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "أَمْ",
            "لَكُم",
            "لَأُقَطِّعَنَّ"
          ],
          "translation": "I will surely cut off"
        },
        {
          "question_id": 1841,
          "question": "لَأُقَطِّعَنَّ _____ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "أَيْدِيَكُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَّمْ",
            "أَيْدِيَكُمْ",
            "أَخِيهِ"
          ],
          "translation": "your hands"
        },
        {
          "question_id": 1842,
          "question": "لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ _____ مِّنْ خِلَٰفٍ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَأَرْجُلَكُم",
          "options": [
            "وَأَرْجُلَكُم",
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "حَرَّمَ",
            "ٱلْغَضَبُ"
          ],
          "translation": "and your feet"
        },
        {
          "question_id": 1843,
          "question": "لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم _____ خِلَٰفٍ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "مَا",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1844,
          "question": "لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ _____ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "خِلَٰفٍ",
          "options": [
            "وَرِيشًا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "خِلَٰفٍ",
            "شَهِدْنَآ"
          ],
          "translation": "opposite (sides)"
        },
        {
          "question_id": 1845,
          "question": "لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ _____ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "ثُمَّ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1846,
          "question": "لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ ثُمَّ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "لَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "I will surely crucify you"
        },
        {
          "question_id": 1847,
          "question": "لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "أُنَاسٍ",
            "رَسُولٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "125",
      "ayah_key": "7:125",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1848,
          "question": "_____ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "هُم",
            "قَالَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1849,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ إِلَىٰ رَبِّنَا مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَيُحَرِّمُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1850,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ _____ رَبِّنَا مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "خَلَقَ",
            "وَإِنَّا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1851,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَىٰ _____ مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "شَٰكِرِينَ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1852,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا _____",
          "answer": "مُنقَلِبُونَ",
          "options": [
            "مُنقَلِبُونَ",
            "أَمْرِ",
            "ﲰ",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "(will) return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "126",
      "ayah_key": "7:126",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1853,
          "question": "_____ تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1854,
          "question": "وَمَا _____ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "تَنقِمُ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بَيِّنَةٌ",
            "ٱسْتَسْقَىٰهُ",
            "تَنقِمُ"
          ],
          "translation": "you take revenge"
        },
        {
          "question_id": 1855,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ _____ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِنَّآ",
          "options": [
            "عَشْرَةَ",
            "مَلَكُوتِ",
            "أَنَّ",
            "مِنَّآ"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 1856,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ _____ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ﰈ",
            "فَصَّلْنَٰهُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1857,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ _____ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَرْضِكُمْ",
            "هُمْ",
            "أَنتُمْ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1858,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَّمَن"
          ],
          "translation": "we believed"
        },
        {
          "question_id": 1859,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا _____ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "رَبُّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "in (the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 1860,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ _____ لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﱈ",
            "رَبِّنَا",
            "ذُكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1861,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا _____ جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "تَبَارَكَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "دِينَهُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1862,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا _____ رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "جَآءَتْنَا",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "لَكُم",
            "إِن",
            "جَآءَتْنَا"
          ],
          "translation": "they came to us"
        },
        {
          "question_id": 1863,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا _____ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ﰮ",
            "رَبَّنَآ",
            "هَدَىٰ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1864,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ _____ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَفْرِغْ",
          "options": [
            "مَّوْعِظَةً",
            "وَمَا",
            "أَفْرِغْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Pour"
        },
        {
          "question_id": 1865,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ _____ صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "لَكُمَا",
            "عَلَيْنَا",
            "تُضِلُّ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 1866,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا _____ وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "صَبْرًا",
          "options": [
            "كَيْدِى",
            "صَبْرًا",
            "وَقَوْمُهُۥ",
            "وَأَقُل"
          ],
          "translation": "patience"
        },
        {
          "question_id": 1867,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا _____ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَتَوَفَّنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "وَهُم",
            "فَدَلَّىٰهُمَا",
            "وَتَوَفَّنَا"
          ],
          "translation": "and cause us to die"
        },
        {
          "question_id": 1868,
          "question": "وَمَا تَنقِمُ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا لَمَّا جَآءَتْنَا رَبَّنَآ أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا _____",
          "answer": "مُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "مُسْلِمِينَ",
            "إِلَّا",
            "مَكْرَ"
          ],
          "translation": "(as) Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "127",
      "ayah_key": "7:127",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1869,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 1870,
          "question": "وَقَالَ _____ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "كُنَّا",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1871,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ _____ قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "لَكَ",
            "أَرْضِكُمْ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1872,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن _____ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "قَوْمِ",
            "أَلَمْ",
            "لِيُنذِرَكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1873,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ _____ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ﲼ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "غَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1874,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ _____ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "أَتَذَرُ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "أَتَذَرُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "Will you leave"
        },
        {
          "question_id": 1875,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ _____ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "رَبِّى",
            "وَمَا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1876,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ _____ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "وَقَوْمَهُۥ",
          "options": [
            "لِأَخِيهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱفْتَرَيْنَا",
            "وَقَوْمَهُۥ"
          ],
          "translation": "and his people"
        },
        {
          "question_id": 1877,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "لِيُفْسِدُوا۟",
          "options": [
            "لِلنَّٰظِرِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "صُرِفَتْ",
            "لِيُفْسِدُوا۟"
          ],
          "translation": "so that they cause corruption"
        },
        {
          "question_id": 1878,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يَطْلُبُهُۥ",
            "ٱتَّقَىٰ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1879,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى _____ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "وَمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1880,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "وَيَذَرَكَ",
          "options": [
            "عِلْمُهَا",
            "وَيَذَرَكَ",
            "أُمَّةٌ",
            "رَبُّهُمَآ"
          ],
          "translation": "and forsake you"
        },
        {
          "question_id": 1881,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ _____ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "وَءَالِهَتَكَ",
          "options": [
            "وَءَالِهَتَكَ",
            "ﳆ",
            "ﱼ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "and your gods"
        },
        {
          "question_id": 1882,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ _____ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "قَالَ",
            "رِجَالٌ",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1883,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ _____ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "سَنُقَتِّلُ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "سَنُقَتِّلُ",
            "بَغْتَةً",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "We will kill"
        },
        {
          "question_id": 1884,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ _____ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "أَبْنَآءَهُمْ",
          "options": [
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "يَٰمُوسَى",
            "أَرْجِهْ"
          ],
          "translation": "their sons"
        },
        {
          "question_id": 1885,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ _____ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "وَنَسْتَحْىِۦ",
          "options": [
            "صَٰغِرِينَ",
            "إِنَّمَآ",
            "وَنَسْتَحْىِۦ",
            "وَأُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "and we will let live"
        },
        {
          "question_id": 1886,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ _____ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "نِسَآءَهُمْ",
          "options": [
            "ٱثْنَتَا",
            "بَعْدِهِۦ",
            "نِسَآءَهُمْ",
            "وَدَرَسُوا۟"
          ],
          "translation": "their women"
        },
        {
          "question_id": 1887,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ _____ فَوْقَهُمْ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1888,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا _____ قَٰهِرُونَ",
          "answer": "فَوْقَهُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فَوْقَهُمْ",
            "يُنَزِّلْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 1889,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُۥ لِيُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَءَالِهَتَكَ قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَآءَهُمْ وَنَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ _____",
          "answer": "قَٰهِرُونَ",
          "options": [
            "قَٰهِرُونَ",
            "مَّا",
            "لَكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(are) subjugators"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "128",
      "ayah_key": "7:128",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1890,
          "question": "_____ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَوْقَهُمْ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "كَانُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1891,
          "question": "قَالَ _____ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لَا",
            "فَأَخَذَتْهُمُ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1892,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ _____ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِقَوْمِهِ",
          "options": [
            "وَعَدَ",
            "لِلنَّٰظِرِينَ",
            "قَدْ",
            "لِقَوْمِهِ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 1893,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ _____ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱسْتَعِينُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتَعِينُوا۟",
            "قَالَ",
            "ﰐ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "Seek help"
        },
        {
          "question_id": 1894,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ _____ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَكُنَّا",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 1895,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ _____ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱصْبِرُوٓا۟",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَتَبْغُونَهَا",
            "وَإِنَّكُمْ",
            "وَٱصْبِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and be patient"
        },
        {
          "question_id": 1896,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ _____ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "إِنَّ",
            "لِقَآءَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1897,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ _____ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "مَلَكُوتِ",
            "يُجَلِّيهَا",
            "ٱلْأَعْرَافِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1898,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ _____ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "فَٱنتَقَمْنَا",
            "وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ",
            "ٱلْكَلْبِ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(belongs) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1899,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ _____ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُورِثُهَا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يُورِثُهَا",
            "ﲍ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "He causes to inherit it"
        },
        {
          "question_id": 1900,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "مَن",
            "لَقَدْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1901,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "كَانُوا۟",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1902,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "سَيُغْفَرُ",
            "مِنْ",
            "ٱلْمَلَأُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1903,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ _____ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَسُومُونَكُمْ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "يَأْخُذُوهُ"
          ],
          "translation": "His servants"
        },
        {
          "question_id": 1904,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ _____ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱلْعَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "خِلَٰفٍ",
            "وَٱلْعَٰقِبَةُ",
            "وَإِن",
            "رَجَعَ"
          ],
          "translation": "And the end"
        },
        {
          "question_id": 1905,
          "question": "قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱسْتَعِينُوا۟ بِٱللَّهِ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱلْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَٱلْعَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "جَٰثِمِينَ",
            "مِّنكُمْ",
            "يَدْخُلُوهَا"
          ],
          "translation": "(is) for the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "129",
      "ayah_key": "7:129",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1906,
          "question": "_____ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "عَنكُمْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1907,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُوذِينَا",
          "options": [
            "ﳅ",
            "نَآئِمُونَ",
            "وَٱلْإِثْمَ",
            "أُوذِينَا"
          ],
          "translation": "We have been harmed"
        },
        {
          "question_id": 1908,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا _____ قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَعْدِهَا",
            "مِن",
            "ﱵ",
            "قَرْيَتِكُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1909,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن _____ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَتَّقُونَ",
            "قَبْلِ",
            "عَنْهُمَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1910,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ _____ تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "عَنْهَا",
            "نَّفْسٍ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1911,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن _____ وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَأْتِيَنَا",
          "options": [
            "تَأْتِيَنَا",
            "جَآءَ",
            "لَفَٰسِقِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "you came to us"
        },
        {
          "question_id": 1912,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا _____ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمِنۢ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَمِنۢ",
            "عَلِيمٍ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1913,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ _____ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "مُّهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "and after"
        },
        {
          "question_id": 1914,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ _____ جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يُضْلِلِ",
            "ﲚ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 1915,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا _____ قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جِئْتَنَا",
          "options": [
            "رَزَقَكُمُ",
            "جِئْتَنَا",
            "ءَايَةٍ",
            "سَمِّ"
          ],
          "translation": "you have come to us"
        },
        {
          "question_id": 1916,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا _____ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "هُم",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "قَالَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1917,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ _____ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَسَىٰ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "مَا",
            "أَنتَ",
            "عَسَىٰ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 1918,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ _____ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ﲡ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1919,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ _____ يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بِهَآ",
            "مَعَ",
            "أَن",
            "وَلِبَاسُ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1920,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن _____ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُهْلِكَ",
          "options": [
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "مُوسَىٰ",
            "وَجَدتُّم",
            "يُهْلِكَ"
          ],
          "translation": "will destroy"
        },
        {
          "question_id": 1921,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ _____ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَدُوَّكُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "كَشَفْنَا",
            "بَعَثْنَا",
            "عَدُوَّكُمْ"
          ],
          "translation": "your enemy"
        },
        {
          "question_id": 1922,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَيَسْتَخْلِفَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَٱدْعُوهُ",
            "وَيَسْتَخْلِفَكُمْ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and make you successors"
        },
        {
          "question_id": 1923,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ _____ ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أُمَمًا",
            "ٱلْأُمِّىَّ",
            "فِى",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1924,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى _____ فَيَنظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "سَبْعِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ءَابَآءَنَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1925,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَيَنظُرَ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "نَسُوا۟",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَيَنظُرَ"
          ],
          "translation": "then see"
        },
        {
          "question_id": 1926,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "كَيْفَ",
            "وَتَهْدِى",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1927,
          "question": "قَالُوٓا۟ أُوذِينَا مِن قَبْلِ أَن تَأْتِيَنَا وَمِنۢ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرَ كَيْفَ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يُلْحِدُونَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "شِئْتُمَا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "you will do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "130",
      "ayah_key": "7:130",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1928,
          "question": "_____ أَخَذْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ بِٱلسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "فِى",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 1929,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ءَالَ فِرْعَوْنَ بِٱلسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "أَخَذْنَآ",
          "options": [
            "فَأَوْفُوا۟",
            "أَخَذْنَآ",
            "لَكُم",
            "يَجُرُّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "We seized"
        },
        {
          "question_id": 1930,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَآ _____ فِرْعَوْنَ بِٱلسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ءَالَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ءَالَ",
            "كُلَّ",
            "شَهْوَةً"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1931,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَآ ءَالَ _____ بِٱلسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَلَٰكِن",
            "رَبِّى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1932,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ _____ وَنَقْصٍ مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "بِٱلسِّنِينَ",
          "options": [
            "سَبِيلَ",
            "هُمْ",
            "بِٱلسِّنِينَ",
            "يَأْفِكُونَ"
          ],
          "translation": "with years (of famine)"
        },
        {
          "question_id": 1933,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ بِٱلسِّنِينَ _____ مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "وَنَقْصٍ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "أَتُجَٰدِلُونَنِى",
            "وَنَقْصٍ",
            "أَفَاقَ"
          ],
          "translation": "and a deficit"
        },
        {
          "question_id": 1934,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ بِٱلسِّنِينَ وَنَقْصٍ _____ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَذِلَّةٌ",
            "ٱلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1935,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ بِٱلسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِّنَ _____ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلثَّمَرَٰتِ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "ﱞ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "[the] fruits"
        },
        {
          "question_id": 1936,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ بِٱلسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ _____ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "يَدَىْ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 1937,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ بِٱلسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَذَّكَّرُونَ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "قَالَ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "أَهْلُ"
          ],
          "translation": "receive admonition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "131",
      "ayah_key": "7:131",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1938,
          "question": "_____ جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "فَرِيقًا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 1939,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمُ",
          "options": [
            "وَرَحْمَتِى",
            "ٱلْجِنِّ",
            "مِنْ",
            "جَآءَتْهُمُ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 1940,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ _____ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَسَنَةُ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "وَبَٰطِلٌ",
            "ٱلْحَسَنَةُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 1941,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ _____ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "مِن",
            "فَمَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1942,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ _____ هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "لَنَا",
            "إِمَّا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "For us"
        },
        {
          "question_id": 1943,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا _____ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "يَنزَغَنَّكَ",
            "أَسْبَاطًا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 1944,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ _____ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ﰥ",
            "وَإِن",
            "وَٱلدَّارُ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1945,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن _____ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تُصِبْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْخِيَاطِ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "تُصِبْهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "afflicts them"
        },
        {
          "question_id": 1946,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ _____ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَيِّئَةٌ",
          "options": [
            "سَيِّئَةٌ",
            "فَهُوَ",
            "يُخْلَقُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "bad"
        },
        {
          "question_id": 1947,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ _____ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَطَّيَّرُوا۟",
          "options": [
            "جِئْتَ",
            "يَطَّيَّرُوا۟",
            "خَبُثَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "they ascribe evil omens"
        },
        {
          "question_id": 1948,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ _____ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِمُوسَىٰ",
          "options": [
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "ءَامَنَّا",
            "بِمُوسَىٰ",
            "ٱلرِّجْزُ"
          ],
          "translation": "to Musa"
        },
        {
          "question_id": 1949,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ _____ مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبُ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "لَهُمَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 1950,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن _____ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّعَهُۥٓ",
          "options": [
            "مَّعَهُۥٓ",
            "مِّن",
            "إِلَّآ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "(were) with him"
        },
        {
          "question_id": 1951,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ _____ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "وَتَرْحَمْنَا",
            "قَالُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Behold"
        },
        {
          "question_id": 1952,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ _____ طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ﰽ",
            "إِنَّمَا",
            "ﲤ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1953,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا _____ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "طَٰٓئِرُهُمْ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "طَٰٓئِرُهُمْ",
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "أَوَلَوْ"
          ],
          "translation": "their evil omens"
        },
        {
          "question_id": 1954,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ _____ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "(are) with"
        },
        {
          "question_id": 1955,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "عَنْهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1956,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "أَتَذَرُ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1957,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 1958,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﲸ",
            "ﳆ",
            "إِنِّىٓ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1959,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلْحَسَنَةُ قَالُوا۟ لَنَا هَٰذِهِۦ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا۟ بِمُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَلَآ إِنَّمَا طَٰٓئِرُهُمْ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "لِّمِيقَٰتِنَا",
            "هُوَ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "132",
      "ayah_key": "7:132",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1960,
          "question": "_____ مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِۦ مِنْ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "شُفَعَآءَ",
            "وَمَنْ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "And they said"
        },
        {
          "question_id": 1961,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ تَأْتِنَا بِهِۦ مِنْ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَهْمَا",
          "options": [
            "بِعِلْمٍ",
            "مَهْمَا",
            "مِّنْ",
            "أُبَلِّغُكُمْ"
          ],
          "translation": "Whatever"
        },
        {
          "question_id": 1962,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا _____ بِهِۦ مِنْ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَأْتِنَا",
          "options": [
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "تَجْرِى",
            "يَعْبُدُ",
            "تَأْتِنَا"
          ],
          "translation": "you bring us"
        },
        {
          "question_id": 1963,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا تَأْتِنَا _____ مِنْ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "حَاضِرَةَ",
            "لِبَاسَهُمَا",
            "بِهِۦ",
            "يُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "therewith"
        },
        {
          "question_id": 1964,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِۦ _____ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِنْ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1965,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِۦ مِنْ _____ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ءَايَةٍ",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "كَانُوا۟",
            "فِى",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "(the) sign"
        },
        {
          "question_id": 1966,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِۦ مِنْ ءَايَةٍ _____ بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِّتَسْحَرَنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لِّتَسْحَرَنَا",
            "وَيَسْتَحْيُونَ",
            "أَوَأَمِنَ"
          ],
          "translation": "so that you bewitch us"
        },
        {
          "question_id": 1967,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِۦ مِنْ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا _____ فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "رَبُّنَا",
            "ﲨ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1968,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِۦ مِنْ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا _____ نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "هُمْ",
            "كَمَا",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 1969,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِۦ مِنْ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا _____ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "تَأْمُرُونَ",
            "نَحْنُ",
            "قَالَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 1970,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِۦ مِنْ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ _____ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "لَكَ",
            "فِى",
            "وَعَزَّرُوهُ"
          ],
          "translation": "(will be) in you"
        },
        {
          "question_id": 1971,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِۦ مِنْ ءَايَةٍ لِّتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ _____",
          "answer": "بِمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "شُرَكَآءَكُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "133",
      "ayah_key": "7:133",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1972,
          "question": "_____ عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "فَأَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأْمُرْ",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "أَجَلٌ"
          ],
          "translation": "So We sent"
        },
        {
          "question_id": 1973,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا _____ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "فَٱدْعُوهُ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 1974,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ _____ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلطُّوفَانَ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلطُّوفَانَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "the flood"
        },
        {
          "question_id": 1975,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ _____ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَٱلْجَرَادَ",
          "options": [
            "وَٱلْجَرَادَ",
            "صَعِقًا",
            "قَبْلَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and the locusts"
        },
        {
          "question_id": 1976,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ _____ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَٱلْقُمَّلَ",
          "options": [
            "شِئْنَا",
            "بَلْ",
            "رَبَّنَا",
            "وَٱلْقُمَّلَ"
          ],
          "translation": "and the lice"
        },
        {
          "question_id": 1977,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ _____ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَٱلضَّفَادِعَ",
          "options": [
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "لَّنَا",
            "وَٱلضَّفَادِعَ"
          ],
          "translation": "and the frogs"
        },
        {
          "question_id": 1978,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ _____ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَٱلدَّمَ",
          "options": [
            "وَٱلدَّمَ",
            "ﰯ",
            "ٱلْجَمَلُ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "and the blood"
        },
        {
          "question_id": 1979,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ _____ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍ",
            "مِّنَ",
            "إِنَّ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(as) signs"
        },
        {
          "question_id": 1980,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ _____ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "مُّفَصَّلَٰتٍ",
          "options": [
            "مُّفَصَّلَٰتٍ",
            "عَنْهَا",
            "إِذْ",
            "يَذَّكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "manifest"
        },
        {
          "question_id": 1981,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ _____ وَكَانُوا۟ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "لَّآ",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "أَخَاهُمْ",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "but they showed arrogance"
        },
        {
          "question_id": 1982,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "وَكَانُوا۟",
            "قَوْمَهُۥ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 1983,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ _____ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "إِنْ",
            "بِهِۦ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 1984,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلطُّوفَانَ وَٱلْجَرَادَ وَٱلْقُمَّلَ وَٱلضَّفَادِعَ وَٱلدَّمَ ءَايَٰتٍ مُّفَصَّلَٰتٍ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا _____",
          "answer": "مُّجْرِمِينَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "عَنْهَا",
            "رَبُّنَا",
            "مُّجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "criminal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "134",
      "ayah_key": "7:134",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1985,
          "question": "_____ وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "ﱹ",
            "وَلَمَّا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1986,
          "question": "وَلَمَّا _____ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "وَقَعَ",
          "options": [
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "وَقَعَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَبَٰطِلٌ"
          ],
          "translation": "fell"
        },
        {
          "question_id": 1987,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ _____ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "لَا",
            "يَخْصِفَانِ",
            "يَٰبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 1988,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ _____ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "ٱلرِّجْزُ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلرِّجْزُ",
            "ثُمَّ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 1989,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ _____ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "كَانَ",
            "قَالُوا۟",
            "نَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1990,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ _____ ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "يَٰمُوسَى",
          "options": [
            "يَٰمُوسَى",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "يَصْنَعُ",
            "ٱسْتَقَرَّ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 1991,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى _____ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "ٱدْعُ",
          "options": [
            "ٱدْعُ",
            "إِلَيْهِ",
            "فِى",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "Invoke"
        },
        {
          "question_id": 1992,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ _____ رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "لَا",
            "ﲺ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 1993,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا _____ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "بِمُوسَىٰ",
            "فَغُلِبُوا۟",
            "أُمَّةٌ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1994,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ _____ عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "خَلَقَ",
            "عَنْهَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 1995,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا _____ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عَهِدَ",
          "options": [
            "يُضْلِلْ",
            "عَهِدَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "He has promised"
        },
        {
          "question_id": 1996,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ _____ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عِندَكَ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ءَامَنَ",
            "قَبْلَ",
            "عِندَكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1997,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ _____ كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "لَئِن",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1998,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن _____ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "كَشَفْتَ",
          "options": [
            "كَشَفْتَ",
            "وَلَا",
            "أَفَاقَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "you remove"
        },
        {
          "question_id": 1999,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ _____ ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "لَّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 2000,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا _____ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "ٱلرِّجْزَ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "ٱلرِّجْزَ",
            "أَخْلَدَ",
            "حِجَابٌ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 2001,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ _____ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "لَنُؤْمِنَنَّ",
          "options": [
            "سَكَتَ",
            "لَنُؤْمِنَنَّ",
            "وَأَنصِتُوا۟",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "surely, we will believe"
        },
        {
          "question_id": 2002,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ _____ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "بِكِتَٰبٍ",
            "لَكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[for] you"
        },
        {
          "question_id": 2003,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ _____ مَعَكَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "وَلَنُرْسِلَنَّ",
          "options": [
            "مَّوْعِظَةً",
            "ﰮ",
            "وَلَنُرْسِلَنَّ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "and surely, we will send"
        },
        {
          "question_id": 2004,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "مَعَكَ",
          "options": [
            "مُفْسِدِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "يَهْدِ",
            "مَعَكَ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 2005,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "يَهْدِ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "بَنِىٓ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 2006,
          "question": "وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ ٱلرِّجْزُ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ لَئِن كَشَفْتَ عَنَّا ٱلرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِىٓ _____",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "لَّنَآ",
            "أَهْلَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "يَسْمَعُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "135",
      "ayah_key": "7:135",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2007,
          "question": "_____ كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلرِّجْزَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ هُم بَٰلِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "يُمَسِّكُونَ",
            "وَأَصْلِحْ",
            "ٱلْخِيَاطِ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 2008,
          "question": "فَلَمَّا _____ عَنْهُمُ ٱلرِّجْزَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ هُم بَٰلِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "كَشَفْنَا",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "فَيَشْفَعُوا۟",
            "فَوْقِهِمْ",
            "كَشَفْنَا"
          ],
          "translation": "We removed"
        },
        {
          "question_id": 2009,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا _____ ٱلرِّجْزَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ هُم بَٰلِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "عَنْهُمُ",
          "options": [
            "جَٰثِمِينَ",
            "ظَلَمْنَآ",
            "عَنْهُمُ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 2010,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ هُم بَٰلِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "ٱلرِّجْزَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "قُلْنَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلرِّجْزَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 2011,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلرِّجْزَ _____ أَجَلٍ هُم بَٰلِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "هُمْ",
            "ﱓ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 2012,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلرِّجْزَ إِلَىٰٓ _____ هُم بَٰلِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "وَأَلْقَى",
            "أَجَلٍ",
            "أَن",
            "فَيَأْخُذَكُمْ"
          ],
          "translation": "a (fixed) term"
        },
        {
          "question_id": 2013,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلرِّجْزَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ بَٰلِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "لَا",
            "فِى",
            "هُم",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(which) they"
        },
        {
          "question_id": 2014,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلرِّجْزَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ هُم _____ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "بَٰلِغُوهُ",
          "options": [
            "بَٰلِغُوهُ",
            "لَا",
            "فَسَأَكْتُبُهَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "were to reach [it]"
        },
        {
          "question_id": 2015,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلرِّجْزَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ هُم بَٰلِغُوهُ _____ هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "شُرَّعًا",
            "ﲾ",
            "إِذَا",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2016,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلرِّجْزَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ هُم بَٰلِغُوهُ إِذَا _____ يَنكُثُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "هُمْ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 2017,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلرِّجْزَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ هُم بَٰلِغُوهُ إِذَا هُمْ _____",
          "answer": "يَنكُثُونَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "قَالَ",
            "عَمِينَ",
            "يَنكُثُونَ"
          ],
          "translation": "broke (the word)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "136",
      "ayah_key": "7:136",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2018,
          "question": "_____ مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "فَٱنتَقَمْنَا",
          "options": [
            "وَٱرْحَمْنَا",
            "جَآءَ",
            "أَن",
            "فَٱنتَقَمْنَا"
          ],
          "translation": "So We took retribution"
        },
        {
          "question_id": 2019,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا _____ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "مَسَّهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "يَوْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 2020,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ _____ فِى ٱلْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "قَرْيَةٍ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "and We drowned them"
        },
        {
          "question_id": 2021,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ _____ ٱلْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "زَوْجَهَا",
            "تِلْقَآءَ",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2022,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ فِى _____ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْيَمِّ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "فَرِيقًا",
            "ٱلْيَمِّ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 2023,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَعَتَوْا۟",
            "مِّن",
            "مُّبِينٌ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "because they"
        },
        {
          "question_id": 2024,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ بِأَنَّهُمْ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "فِيهِ",
            "ﱳ",
            "دَّعَوَا"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 2025,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ _____ وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "مَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "فِى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 2026,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "فَٱنظُرْ",
            "وَكَانُوا۟",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 2027,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ _____ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْمَنَّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2028,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا _____",
          "answer": "غَٰفِلِينَ",
          "options": [
            "وَأَصْلِحْ",
            "غَٰفِلِينَ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "heedless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "137",
      "ayah_key": "7:137",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2029,
          "question": "_____ ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "وَأَوْرَثْنَا",
          "options": [
            "قَوْمِى",
            "مَثَلًا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "وَأَوْرَثْنَا"
          ],
          "translation": "And We made inheritors"
        },
        {
          "question_id": 2030,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا _____ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "يَهْدِيهِمْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "فِى",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2031,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ _____ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2032,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ _____ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "مِن",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلرِّجَالَ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 2033,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ _____ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "يُسْتَضْعَفُونَ",
          "options": [
            "ﲸ",
            "وَيَذَرُهُمْ",
            "لَّا",
            "يُسْتَضْعَفُونَ"
          ],
          "translation": "considered weak "
        },
        {
          "question_id": 2034,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ _____ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "مَشَٰرِقَ",
          "options": [
            "لِكُلٍّ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "إِنِّى",
            "مَشَٰرِقَ"
          ],
          "translation": "(the) eastern (parts)"
        },
        {
          "question_id": 2035,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ _____ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﱝ",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the land"
        },
        {
          "question_id": 2036,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ _____ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "وَمَغَٰرِبَهَا",
          "options": [
            "وَمَغَٰرِبَهَا",
            "جَٰثِمِينَ",
            "مِنَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and the western (parts) of it"
        },
        {
          "question_id": 2037,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا _____ بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "وَدُونَ",
            "بَيَٰتًا",
            "وَمَغَٰرِبَهَا",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2038,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى _____ فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "بَٰرَكْنَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مِنكُمْ",
            "ﲴ",
            "بَٰرَكْنَا"
          ],
          "translation": "We blessed"
        },
        {
          "question_id": 2039,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا _____ وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "تَقُولُوا۟",
            "مُوسَىٰ",
            "فِيهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 2040,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا _____ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "وَتَمَّتْ",
          "options": [
            "يَأْفِكُونَ",
            "قَالَ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "وَتَمَّتْ"
          ],
          "translation": "And was fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 2041,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ _____ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "كَلِمَتُ",
          "options": [
            "أَقُولَ",
            "عَذَابًا",
            "كَلِمَتُ",
            "تَسْجُدَ"
          ],
          "translation": "(the) word"
        },
        {
          "question_id": 2042,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ _____ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "مِّنْهُمْ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord "
        },
        {
          "question_id": 2043,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ _____ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the best"
        },
        {
          "question_id": 2044,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "عَنكُمْ",
            "أَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 2045,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "شَهْوَةً",
            "رَبِّكُمْ",
            "حَيْثُ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 2046,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ _____ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "أَغَيْرَ",
            "بَأْسُنَآ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 2047,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَرَحْمَتِى",
            "يَوْمَ",
            "رَبِّنَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 2048,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا _____ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "وَءَالِهَتَكَ",
            "صَبَرُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "مَثَلُ"
          ],
          "translation": "they were patient"
        },
        {
          "question_id": 2049,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ _____ مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "وَدَمَّرْنَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَالَا",
            "لِيَسْكُنَ",
            "وَدَمَّرْنَا"
          ],
          "translation": "And We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 2050,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا _____ كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِهَآ",
            "مَا",
            "إِن",
            "ظُهُورِهِمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2051,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا _____ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﱺ",
            "كَانَ",
            "إِلَٰهًا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "used to"
        },
        {
          "question_id": 2052,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ _____ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "يَصْنَعُ",
          "options": [
            "يَصْنَعُ",
            "ٱلْحَجَرَ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "make"
        },
        {
          "question_id": 2053,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ _____ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "وَرَأَوْا۟",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 2054,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ _____ وَمَا كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "وَقَوْمُهُۥ",
          "options": [
            "وَقَوْمُهُۥ",
            "وَلَآ",
            "لَن",
            "ٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "and his people"
        },
        {
          "question_id": 2055,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ _____ كَانُوا۟ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﱖ",
            "وَمَا",
            "رَّبِّكُمْ",
            "لِءَادَمَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 2056,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا _____ يَعْرِشُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "نُصَرِّفُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مُرْسَىٰهَا"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2057,
          "question": "وَأَوْرَثْنَا ٱلْقَوْمَ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ يُسْتَضْعَفُونَ مَشَٰرِقَ ٱلْأَرْضِ وَمَغَٰرِبَهَا ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ ٱلْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُۥ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْرِشُونَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يَعْرِشُونَ",
            "ﱫ",
            "بَـِٔيسٍۭ"
          ],
          "translation": "erect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "138",
      "ayah_key": "7:138",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2058,
          "question": "_____ بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَجَٰوَزْنَا",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "أَمْ",
            "وَجَٰوَزْنَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And We led across"
        },
        {
          "question_id": 2059,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "بِبَنِىٓ",
          "options": [
            "لَأَجْرًا",
            "بِبَنِىٓ",
            "فَخُذْهَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 2060,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ _____ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "وَهُوَ",
            "وَتَفْصِيلًا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 2061,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "ٱضْرِب"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 2062,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ _____ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "فَأَتَوْا۟",
          "options": [
            "عَنْ",
            "وَتَوَفَّنَا",
            "فَأَتَوْا۟",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Then they came"
        },
        {
          "question_id": 2063,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ _____ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أُمَمًا",
            "كُنتُمْ",
            "وَإِلَىٰ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 2064,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ _____ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "عَنِ",
            "قَوْمٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 2065,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ _____ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "يَعْكُفُونَ",
          "options": [
            "يَعْكُفُونَ",
            "عِلْمُهَا",
            "يَكُن",
            "يَوْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "devoted"
        },
        {
          "question_id": 2066,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ _____ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "فَمَنِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2067,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ _____ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَصْنَامٍ",
          "options": [
            "أَصْنَامٍ",
            "وَشَهِدُوا۟",
            "حَقًّا",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "idols"
        },
        {
          "question_id": 2068,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ _____ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "ﰙ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "of theirs"
        },
        {
          "question_id": 2069,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ _____ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "كُنَّا",
            "قَالُوا۟",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 2070,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ _____ ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "يَٰمُوسَى",
          "options": [
            "مِن",
            "يَٰمُوسَى",
            "وَلَآ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 2071,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى _____ لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱجْعَل",
          "options": [
            "وَعَدَ",
            "ٱجْعَل",
            "فَوَقَعَ",
            "صَعِقًا"
          ],
          "translation": "Make"
        },
        {
          "question_id": 2072,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل _____ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "لَّنَآ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﳍ",
            "أَلْقَوْا۟",
            "لَّنَآ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2073,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ _____ كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَٰهًا",
            "وَلَا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "a god"
        },
        {
          "question_id": 2074,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا _____ لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "لَّا",
            "تَأْتِيَنَا",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "like what"
        },
        {
          "question_id": 2075,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا _____ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "خَلْفٌ",
            "يُسْتَضْعَفُونَ",
            "لَهُمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "they have"
        },
        {
          "question_id": 2076,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ _____ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةٌ",
          "options": [
            "ءَالِهَةٌ",
            "كَشَفْتَ",
            "قَوْمِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 2077,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ _____ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "رَجُلًا",
            "قَالَ",
            "وَعَزَّرُوهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 2078,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ _____ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "فَٱنسَلَخَ",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلنَّاقَةَ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 2079,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ _____ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَوْمٌ",
            "أَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 2080,
          "question": "وَجَٰوَزْنَا بِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْبَحْرَ فَأَتَوْا۟ عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰٓ أَصْنَامٍ لَّهُمْ قَالُوا۟ يَٰمُوسَى ٱجْعَل لَّنَآ إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ ءَالِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "تَجْهَلُونَ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "تَجْهَلُونَ",
            "رَبَّنَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "139",
      "ayah_key": "7:139",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2081,
          "question": "_____ هَٰٓؤُلَآءِ مُتَبَّرٌ مَّا هُمْ فِيهِ وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَدِ",
            "بِهِ",
            "إِنَّ",
            "أَبَوَيْكُم"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2082,
          "question": "إِنَّ _____ مُتَبَّرٌ مَّا هُمْ فِيهِ وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "قَدْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 2083,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ _____ مَّا هُمْ فِيهِ وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مُتَبَّرٌ",
          "options": [
            "مُتَبَّرٌ",
            "وَقَالَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "destroyed"
        },
        {
          "question_id": 2084,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ مُتَبَّرٌ _____ هُمْ فِيهِ وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 2085,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ مُتَبَّرٌ مَّا _____ فِيهِ وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "نَكِدًا",
            "يَدْخُلُونَ",
            "وَشَهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 2086,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ مُتَبَّرٌ مَّا هُمْ _____ وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰفِلِينَ",
            "مَّيِّتٍ",
            "يُهْلِكَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(are) in it"
        },
        {
          "question_id": 2087,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ مُتَبَّرٌ مَّا هُمْ فِيهِ _____ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَبَٰطِلٌ",
          "options": [
            "وَمَغَٰرِبَهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَبَٰطِلٌ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "and vain"
        },
        {
          "question_id": 2088,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ مُتَبَّرٌ مَّا هُمْ فِيهِ وَبَٰطِلٌ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "يَحْكُمَ",
            "ﲾ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 2089,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ مُتَبَّرٌ مَّا هُمْ فِيهِ وَبَٰطِلٌ مَّا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "دُونِهِۦ",
            "كَانُوا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2090,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ مُتَبَّرٌ مَّا هُمْ فِيهِ وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "وَاقِعٌۢ",
            "حِيتَانُهُمْ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "140",
      "ayah_key": "7:140",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2091,
          "question": "_____ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "قَالَ",
            "قَوْلًا",
            "فَخُذْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 2092,
          "question": "قَالَ _____ ٱللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَغَيْرَ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَيْهِم",
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "أَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "Should other than"
        },
        {
          "question_id": 2093,
          "question": "قَالَ أَغَيْرَ _____ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانُوا۟",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2094,
          "question": "قَالَ أَغَيْرَ ٱللَّهِ _____ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَبْغِيكُمْ",
          "options": [
            "ﲨ",
            "ٱخْلُفْنِى",
            "ٱصْطَفَيْتُكَ",
            "أَبْغِيكُمْ"
          ],
          "translation": "I seek for you"
        },
        {
          "question_id": 2095,
          "question": "قَالَ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِيكُمْ _____ وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "ٱفْتَرَيْنَا",
            "مُسَخَّرَٰتٍۭ",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "a god"
        },
        {
          "question_id": 2096,
          "question": "قَالَ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا _____ فَضَّلَكُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "نَعَمْ",
            "صِرَٰطَكَ",
            "وَهُوَ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "while He"
        },
        {
          "question_id": 2097,
          "question": "قَالَ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ _____ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَضَّلَكُمْ",
          "options": [
            "فَضَّلَكُمْ",
            "لِوَقْتِهَآ",
            "ٱلسُّفَهَآءُ",
            "فَعَقَرُوا۟"
          ],
          "translation": "has preferred you"
        },
        {
          "question_id": 2098,
          "question": "قَالَ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "هُودًا",
            "ﱎ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 2099,
          "question": "قَالَ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "بِعِلْمٍ",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "141",
      "ayah_key": "7:141",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2100,
          "question": "_____ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَيَضَعُ",
            "وَإِذْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2101,
          "question": "وَإِذْ _____ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَنجَيْنَٰكُم",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "ﰺ",
            "أَنجَيْنَٰكُم"
          ],
          "translation": "We saved you"
        },
        {
          "question_id": 2102,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم _____ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "وَيُسَبِّحُونَهُۥ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2103,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ _____ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "ءَالِ",
          "options": [
            "ءَالِ",
            "بَيْنَنَا",
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 2104,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ _____ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "أَنتُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 2105,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ _____ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَسُومُونَكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "يَسُومُونَكُمْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "who were afflicting you"
        },
        {
          "question_id": 2106,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ _____ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "سُوٓءَ",
          "options": [
            "أَضَلُّونَا",
            "سُوٓءَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "(with) worst"
        },
        {
          "question_id": 2107,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ _____ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "ٱلْأُمِّىِّ",
            "كَانَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "يَنصُرُونَ"
          ],
          "translation": "(of) torment"
        },
        {
          "question_id": 2108,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ _____ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُقَتِّلُونَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "يُقَتِّلُونَ",
            "إِنَّهُمُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they were killing"
        },
        {
          "question_id": 2109,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ _____ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَبْنَآءَكُمْ",
          "options": [
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "خَلَقَكُم",
            "أَبْغِيكُمْ"
          ],
          "translation": "your sons"
        },
        {
          "question_id": 2110,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ _____ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَيَسْتَحْيُونَ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "مِنۢ",
            "وَيَسْتَحْيُونَ"
          ],
          "translation": "and letting live"
        },
        {
          "question_id": 2111,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ _____ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "نِسَآءَكُمْ",
          "options": [
            "نِسَآءَكُمْ",
            "غَٰفِلِينَ",
            "ضَلُّوا۟",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "your women"
        },
        {
          "question_id": 2112,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ _____ ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "فِيهَا",
            "وَفِى",
            "وَقَوْمَهُۥ"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 2113,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى _____ بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكُم",
          "options": [
            "وَدَمَّرْنَا",
            "ذَٰلِكُم",
            "مِن",
            "عَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2114,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم _____ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "بَلَآءٌ",
          "options": [
            "قَوْمَهُۥ",
            "جَعَلَهُۥ",
            "بَلَآءٌ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(was) a trial"
        },
        {
          "question_id": 2115,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ _____ رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﱯ",
            "خُذِ",
            "وَٱلْإِنسِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2116,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "فِى",
            "قَلِيلًا",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2117,
          "question": "وَإِذْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "عَظِيمٌ",
            "مِن",
            "مُؤَذِّنٌۢ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "142",
      "ayah_key": "7:142",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2118,
          "question": "_____ مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَوَٰعَدْنَا",
          "options": [
            "وَوَٰعَدْنَا",
            "مُسْتَقَرٌّ",
            "مَا",
            "حَبِطَتْ"
          ],
          "translation": "And We appointed"
        },
        {
          "question_id": 2119,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا _____ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "وَٱلْوَزْنُ",
            "ﱱ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(for) Musa"
        },
        {
          "question_id": 2120,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ _____ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ثَلَٰثِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَبَيْنَ",
            "يَعْكُفُونَ",
            "ثَلَٰثِينَ"
          ],
          "translation": "thirty"
        },
        {
          "question_id": 2121,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ _____ وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "لَيْلَةً",
          "options": [
            "لَيْلَةً",
            "فَمَاذَا",
            "ٱلْخَلْقُ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "nights"
        },
        {
          "question_id": 2122,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً _____ بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَأَتْمَمْنَٰهَا",
          "options": [
            "ٱضْرِب",
            "وَأَتْمَمْنَٰهَا",
            "وَلَٰكِن",
            "وَٱلْبَغْىَ"
          ],
          "translation": "and We completed them"
        },
        {
          "question_id": 2123,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا _____ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِعَشْرٍ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "لَنَا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "بِعَشْرٍ"
          ],
          "translation": "with ten (more)"
        },
        {
          "question_id": 2124,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ _____ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَتَمَّ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَتَمَّ",
            "وَٱلْإِنسِ"
          ],
          "translation": "so was completed"
        },
        {
          "question_id": 2125,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ _____ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِيقَٰتُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِيقَٰتُ",
            "وَنَادَىٰهُمَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) set term"
        },
        {
          "question_id": 2126,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ _____ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "رَبِّهِۦٓ",
          "options": [
            "شِئْتَ",
            "ﲎ",
            "رَبِّهِۦٓ",
            "فَٱنۢبَجَسَتْ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 2127,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ _____ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَرْبَعِينَ",
          "options": [
            "يَعْرِشُونَ",
            "أَرْبَعِينَ",
            "بِقُوَّةٍ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "(of) forty"
        },
        {
          "question_id": 2128,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ _____ وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "لَيْلَةً",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
            "ﱯ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "لَيْلَةً"
          ],
          "translation": "night(s)"
        },
        {
          "question_id": 2129,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً _____ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "قَوْلًا",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "وَقَالَ",
            "سَبَقَكُم"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 2130,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ _____ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "لِتُخْرِجُوا۟",
            "مُوسَىٰ",
            "فِيهِ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 2131,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ _____ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "لِأَخِيهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "لِأَخِيهِ",
            "ﲢ",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "to his brother"
        },
        {
          "question_id": 2132,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ _____ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "هَٰرُونَ",
          "options": [
            "هَٰرُونَ",
            "أَنفُسَهُم",
            "أَخَاهُمْ",
            "وَلِقَآءِ"
          ],
          "translation": "Harun"
        },
        {
          "question_id": 2133,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ _____ فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱخْلُفْنِى",
          "options": [
            "ٱخْلُفْنِى",
            "ءَالَ",
            "وَٱتَّقَوْا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Take my place"
        },
        {
          "question_id": 2134,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى _____ قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "جَآءَكُمْ",
            "لَا",
            "مِنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2135,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى _____ وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "قَوْمِى",
          "options": [
            "وَتَنْحِتُونَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "قَوْمِى",
            "لِقَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "my people"
        },
        {
          "question_id": 2136,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى _____ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَأَصْلِحْ",
          "options": [
            "وَأَصْلِحْ",
            "إِلَٰهًا",
            "فَٱذْكُرُوٓا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "and do right"
        },
        {
          "question_id": 2137,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ _____ تَتَّبِعْ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّمْ",
            "بَيْنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2138,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا _____ سَبِيلَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَتَّبِعْ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "تَتَّبِعْ",
            "عَنِ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 2139,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "سَبِيلَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "سَبِيلَ",
            "عَهْدٍ",
            "عَلَيْهِمَا"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2140,
          "question": "وَوَٰعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَٰثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَٰهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَٰتُ رَبِّهِۦٓ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَٰرُونَ ٱخْلُفْنِى فِى قَوْمِى وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "مِنْهَآ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(of) the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "143",
      "ayah_key": "7:143",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2141,
          "question": "_____ جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِذِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2142,
          "question": "وَلَمَّا _____ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "دَارِهِمْ",
            "فِى",
            "جَآءَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 2143,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ _____ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "شُعَيْبًا",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "سَبْعِينَ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 2144,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ _____ وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِمِيقَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَآئِلُونَ",
            "أَسِفًا",
            "لِمِيقَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "to Our appointed place"
        },
        {
          "question_id": 2145,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا _____ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَكَلَّمَهُۥ",
          "options": [
            "ٱدْعُوا۟",
            "وَكَلَّمَهُۥ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "and spoke to him"
        },
        {
          "question_id": 2146,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ _____ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَبُّهُۥ",
          "options": [
            "نَآئِمُونَ",
            "ٱدْعُ",
            "رَبُّهُۥ",
            "وَلِأَخِى"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 2147,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ _____ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "كُنَّا",
            "ﲘ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 2148,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ _____ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "أُمَّ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 2149,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ _____ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَرِنِىٓ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "أَرِنِىٓ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Show me"
        },
        {
          "question_id": 2150,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ _____ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَنظُرْ",
          "options": [
            "أَنظُرْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "تَذَكَّرُوا۟"
          ],
          "translation": "(that) I may look"
        },
        {
          "question_id": 2151,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ _____ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِلَيْكَ",
            "بِهَآ",
            "يَتَّخِذُوهُ"
          ],
          "translation": "at You"
        },
        {
          "question_id": 2152,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ _____ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُم",
            "ﱕ",
            "قَالَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 2153,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ _____ تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "ﱑ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَوْ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 2154,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن _____ وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَرَىٰنِى",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "دُونِ",
            "تَرَىٰنِى",
            "عَصَاهُ"
          ],
          "translation": "you (can) see Me"
        },
        {
          "question_id": 2155,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى _____ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِنِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَلَٰكِنِ",
            "ٱللَّهَ",
            "سَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 2156,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ _____ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱنظُرْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱنظُرْ",
            "نَعَمْ",
            "قَوْمِنَا"
          ],
          "translation": "look"
        },
        {
          "question_id": 2157,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ _____ ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "لَهُ",
            "تَعِظُونَ",
            "إِلَى",
            "فَكَثَّرَكُمْ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 2158,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى _____ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْجَبَلِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْجَبَلِ",
            "إِلَٰهٍ",
            "نَكِدًا"
          ],
          "translation": "the mountain"
        },
        {
          "question_id": 2159,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ _____ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَإِنِ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "ﱬ",
            "إِنَّكُمْ",
            "فَإِنِ"
          ],
          "translation": "[then] if"
        },
        {
          "question_id": 2160,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ _____ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱسْتَقَرَّ",
          "options": [
            "وَبَلَوْنَٰهُم",
            "إِنَّ",
            "ٱسْتَقَرَّ",
            "ﲀ"
          ],
          "translation": "it remains"
        },
        {
          "question_id": 2161,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ _____ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَكَانَهُۥ",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "أَنتُمْ",
            "مَكَانَهُۥ"
          ],
          "translation": "in its place"
        },
        {
          "question_id": 2162,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ _____ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "حَقِيقٌ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2163,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ _____ فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَرَىٰنِى",
          "options": [
            "تَرَىٰنِى",
            "حِينٍ",
            "وَإِذْ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "you (will) see Me"
        },
        {
          "question_id": 2164,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى _____ تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "يَأْفِكُونَ",
            "لَّمْ",
            "تَأَذَّنَ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 2165,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا _____ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَجَلَّىٰ",
          "options": [
            "ظَلَمُونَا",
            "وَقَبِيلُهُۥ",
            "مِن",
            "تَجَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "revealed (His) Glory"
        },
        {
          "question_id": 2166,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ _____ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَبُّهُۥ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَبُّهُۥ",
            "تَدْعُوهُمْ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 2167,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ _____ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِلْجَبَلِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْخَلْقِ",
            "ٱلَّتِى",
            "لِلْجَبَلِ"
          ],
          "translation": "to the mountain"
        },
        {
          "question_id": 2168,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ _____ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "جَعَلَهُۥ",
          "options": [
            "عَلَيْهَآ",
            "تُلْقِىَ",
            "أَوَلَمْ",
            "جَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "He made it"
        },
        {
          "question_id": 2169,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ _____ وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "دَكًّا",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "ﰿ",
            "دَكًّا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "crumbled to dust"
        },
        {
          "question_id": 2170,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا _____ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَخَرَّ",
          "options": [
            "أُبَلِّغُكُمْ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "وَخَرَّ"
          ],
          "translation": "and fell down"
        },
        {
          "question_id": 2171,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ _____ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "فَمَا",
            "هَٰذِهِ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 2172,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ _____ فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "صَعِقًا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "صَعِقًا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْمُلْقِينَ"
          ],
          "translation": "unconscious"
        },
        {
          "question_id": 2173,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا _____ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "قَدِ",
            "ٱنظُرْ",
            "فَلَمَّآ",
            "وَٱلسَّرَّآءُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2174,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ _____ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَفَاقَ",
          "options": [
            "سَنُقَتِّلُ",
            "أَفَاقَ",
            "دُونَ",
            "غَيْرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "he recovered"
        },
        {
          "question_id": 2175,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ _____ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "يُغْشِى",
            "ٱلَّذِى",
            "قَالَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 2176,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ _____ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَكَ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "مُوسَىٰ",
            "كَفَرُوا۟",
            "بِسِيمَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Glory be to You"
        },
        {
          "question_id": 2177,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ _____ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُبْتُ",
          "options": [
            "تُبْتُ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "بِهَا",
            "فَتَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "I turn (in repentance)"
        },
        {
          "question_id": 2178,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ _____ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "هُدْنَآ",
            "إِلَيْكَ",
            "مَا",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2179,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ _____ أَوَّلُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "سَمِيعٌ",
            "فَسَوْفَ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "and I am"
        },
        {
          "question_id": 2180,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَوَّلُ",
          "options": [
            "أَوَّلُ",
            "قَدْ",
            "هَٰذِهِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 2181,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ مُوسَىٰ لِمِيقَٰتِنَا وَكَلَّمَهُۥ رَبُّهُۥ قَالَ رَبِّ أَرِنِىٓ أَنظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَن تَرَىٰنِى وَلَٰكِنِ ٱنظُرْ إِلَى ٱلْجَبَلِ فَإِنِ ٱسْتَقَرَّ مَكَانَهُۥ فَسَوْفَ تَرَىٰنِى فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُۥ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُۥ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا فَلَمَّآ أَفَاقَ قَالَ سُبْحَٰنَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا۠ أَوَّلُ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ﰀ",
            "مُّبِينٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "144",
      "ayah_key": "7:144",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2182,
          "question": "_____ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِسِيمَىٰهُمْ",
            "قَالَ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 2183,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "هُوَ",
            "وَلَا",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 2184,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ _____ ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "أَن",
            "عَنْهُمْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 2185,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى _____ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱصْطَفَيْتُكَ",
          "options": [
            "ٱصْطَفَيْتُكَ",
            "ٱلَّذِى",
            "بَنِىٓ",
            "يَلْهَث"
          ],
          "translation": "have chosen you"
        },
        {
          "question_id": 2186,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ _____ ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "تُلْقِىَ",
            "عَلَى",
            "عَنْهُمَا",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 2187,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى _____ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "بُيُوتًا",
            "نِسَآءَهُمْ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2188,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ _____ وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بِرِسَٰلَٰتِى",
          "options": [
            "بِرِسَٰلَٰتِى",
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "فَلَمَّآ",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "with My Messages"
        },
        {
          "question_id": 2189,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى _____ فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَبِكَلَٰمِى",
          "options": [
            "وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ",
            "كَأَنَّكَ",
            "وَبِكَلَٰمِى",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "and with My words"
        },
        {
          "question_id": 2190,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى _____ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "فَخُذْ",
          "options": [
            "فَخُذْ",
            "ﰂ",
            "ٱلْغَاوِينَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "So take"
        },
        {
          "question_id": 2191,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ _____ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَٱلْقُمَّلَ",
            "خَيْرٌ",
            "مَآ",
            "وَلَعِبًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2192,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ _____ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْتُكَ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "إِذِ",
            "ءَاتَيْتُكَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "I have given you"
        },
        {
          "question_id": 2193,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ _____ مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَكُن",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "عَنْ",
            "وَكُن",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "and be"
        },
        {
          "question_id": 2194,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن _____ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "لَا",
            "مِّنَ",
            "ﲻ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 2195,
          "question": "قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّى ٱصْطَفَيْتُكَ عَلَى ٱلنَّاسِ بِرِسَٰلَٰتِى وَبِكَلَٰمِى فَخُذْ مَآ ءَاتَيْتُكَ وَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "يُقَتِّلُونَ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "the grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "145",
      "ayah_key": "7:145",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2196,
          "question": "_____ لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَكَتَبْنَا",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "وَكَتَبْنَا",
            "بِغُرُورٍ",
            "مُّسْرِفُونَ"
          ],
          "translation": "And We ordained (laws)"
        },
        {
          "question_id": 2197,
          "question": "وَكَتَبْنَا _____ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﲺ",
            "قَالَ",
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 2198,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ _____ ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَوْقَهُمْ",
            "تَأْتِيكُمْ",
            "ﱼ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2199,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى _____ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْأَلْوَاحِ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأَلْوَاحِ",
            "يَعْدِلُونَ"
          ],
          "translation": "the tablets "
        },
        {
          "question_id": 2200,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ _____ كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِهَآ",
            "لَقَدْ",
            "مِن",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2201,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن _____ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كُلِّ",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2202,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ _____ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱهْبِطُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "ﰒ",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2203,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ _____ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "مَّوْعِظَةً",
          "options": [
            "رَبُّهُمَآ",
            "مَذْءُومًا",
            "يُجْزَوْنَ",
            "مَّوْعِظَةً"
          ],
          "translation": "an instruction"
        },
        {
          "question_id": 2204,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً _____ لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَتَفْصِيلًا",
          "options": [
            "وَتَفْصِيلًا",
            "يُرْسِلُ",
            "وَهُمْ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and explanation"
        },
        {
          "question_id": 2205,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا _____ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "نَذِيرٌ",
            "لِّكُلِّ",
            "عِبَادٌ"
          ],
          "translation": "for every"
        },
        {
          "question_id": 2206,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ _____ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ءَاتَىٰهُمَا",
            "شَىْءٍ",
            "حَثِيثًا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2207,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ _____ بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَخُذْهَا",
          "options": [
            "يُنَزِّلْ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "لَّآ",
            "فَخُذْهَا"
          ],
          "translation": "So take them"
        },
        {
          "question_id": 2208,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا _____ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "بِقُوَّةٍ",
          "options": [
            "بِقُوَّةٍ",
            "مَكَانَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "with firmness"
        },
        {
          "question_id": 2209,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ _____ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَأْمُرْ",
          "options": [
            "وَأْمُرْ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "and order"
        },
        {
          "question_id": 2210,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ _____ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَوْمَكَ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "قَوْمَكَ",
            "بَيْنَ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "your people"
        },
        {
          "question_id": 2211,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ _____ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَأْخُذُوا۟",
          "options": [
            "وَكَلِمَٰتِهِۦ",
            "يَأْخُذُوا۟",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(to) take"
        },
        {
          "question_id": 2212,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ _____ سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "بِأَحْسَنِهَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﱑ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "بِأَحْسَنِهَا"
          ],
          "translation": "(the) best of it"
        },
        {
          "question_id": 2213,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا _____ دَارَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "سَأُو۟رِيكُمْ",
          "options": [
            "بَدَتْ",
            "سَأُو۟رِيكُمْ",
            "ﰍ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "I will show you"
        },
        {
          "question_id": 2214,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "دَارَ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "دَارَ",
            "مَّطَرًا"
          ],
          "translation": "(the) home"
        },
        {
          "question_id": 2215,
          "question": "وَكَتَبْنَا لَهُۥ فِى ٱلْأَلْوَاحِ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا۟ بِأَحْسَنِهَا سَأُو۟رِيكُمْ دَارَ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "وَمِنۢ",
            "ﰨ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "146",
      "ayah_key": "7:146",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2216,
          "question": "_____ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "سَأَصْرِفُ",
          "options": [
            "سَأَصْرِفُ",
            "ﲅ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "صُرِفَتْ"
          ],
          "translation": "I will turn away"
        },
        {
          "question_id": 2217,
          "question": "سَأَصْرِفُ _____ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "أَجَلٌ",
            "عَنْ",
            "ﳍ",
            "وَأَدْخِلْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2218,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ _____ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِىَ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "أَنَّ",
            "أَفَتُهْلِكُنَا",
            "ءَايَٰتِىَ"
          ],
          "translation": "My Signs"
        },
        {
          "question_id": 2219,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ _____ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "فَأَتْبَعَهُ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2220,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "يَتَكَبَّرُونَ",
          "options": [
            "سَاعَةً",
            "ذِكْرٌ",
            "يَتَكَبَّرُونَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "are arrogant"
        },
        {
          "question_id": 2221,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ _____ ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَهُمْ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2222,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى _____ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2223,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "بِغَيْرِ",
            "ءَامَنَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 2224,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ _____ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "فَأَخَذْنَٰهُم",
            "ٱلْحَقِّ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "[the] right"
        },
        {
          "question_id": 2225,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ _____ يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "جَآءَتْ",
            "ٱلَّذِى",
            "فَإِذَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 2226,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن _____ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّبِعُوهُ",
            "عَذَابٌ",
            "فَقَالَ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 2227,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ _____ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْقِينَ",
            "لَا",
            "تِلْكَ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2228,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ _____ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ءَايَةٍ",
          "options": [
            "ضَلُّوا۟",
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "ءَايَةٍ"
          ],
          "translation": "sign"
        },
        {
          "question_id": 2229,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ _____ يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "عَلَيْهِمُ",
            "لَهُمْ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2230,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا _____ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "يُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "لِلَّذِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(will) they believe"
        },
        {
          "question_id": 2231,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ _____ وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْبَابَ",
            "أَهْلَكْتَهُم"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 2232,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا _____ يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَيْكَ",
            "وَإِن",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2233,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن _____ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "ﱐ",
            "لَا",
            "مَعَهُۥ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 2234,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ _____ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "سَبِيلَ",
          "options": [
            "سَبِيلَ",
            "كَمَا",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "يَذَّكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2235,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ _____ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلرُّشْدِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلرُّشْدِ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(of) the righteousness"
        },
        {
          "question_id": 2236,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ _____ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "لَا",
            "مِّن",
            "وَبَٰطِلٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2237,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا _____ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "يَتَّخِذُوهُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يَتَّخِذُوهُ",
            "أَن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(will) they take it"
        },
        {
          "question_id": 2238,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ _____ وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "كَمَا",
            "ٱلْجَبَلَ",
            "نَكِدًا"
          ],
          "translation": "(as) a way"
        },
        {
          "question_id": 2239,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا _____ يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَإِن",
            "يَبْطِشُونَ"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 2240,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن _____ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰽ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 2241,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ _____ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "سَبِيلَ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "مِن",
            "سَبِيلَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2242,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ _____ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْغَىِّ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلْغَىِّ",
            "جَوَابَ",
            "يَجُرُّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(of) [the] error"
        },
        {
          "question_id": 2243,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ _____ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "يَتَّخِذُوهُ",
          "options": [
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "أَوْ",
            "يَتَّخِذُوهُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "they will take it"
        },
        {
          "question_id": 2244,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ٱلْغَٰفِرِينَ",
            "سَبِيلًا",
            "فَأَلْقَىٰ"
          ],
          "translation": "(as) a way"
        },
        {
          "question_id": 2245,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا _____ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 2246,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَوْقَهُمْ",
            "وَيُحِلُّ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 2247,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "يَتَكَبَّرُونَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 2248,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ _____ وَكَانُوا۟ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "نَقُصُّ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 2249,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ عَنْهَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "وَكَانُوا۟",
            "مِيقَٰتُ",
            "ٱلْخَلْقِ"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 2250,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ _____ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "ﱠ",
            "بِهَا",
            "ٱلْمُنتَظِرِينَ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 2251,
          "question": "سَأَصْرِفُ عَنْ ءَايَٰتِىَ ٱلَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا وَإِن يَرَوْا۟ سَبِيلَ ٱلْغَىِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ عَنْهَا _____",
          "answer": "غَٰفِلِينَ",
          "options": [
            "غَٰفِلِينَ",
            "وَبَيْنَ",
            "كَانُوا۟",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "heedless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "147",
      "ayah_key": "7:147",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2252,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَٰصَٰلِحُ",
            "ٱلْقَصَصَ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 2253,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "فِى",
            "ﲛ",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 2254,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "مِّنكُمْ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 2255,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلِقَآءِ",
          "options": [
            "وَلِقَآءِ",
            "يَوْمَ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "أَعَجِلْتُمْ"
          ],
          "translation": "and (the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 2256,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ _____ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "بَدَتْ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter "
        },
        {
          "question_id": 2257,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ _____ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "حَبِطَتْ",
          "options": [
            "وَرَحْمَتِى",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "أَفَلَا",
            "حَبِطَتْ"
          ],
          "translation": "worthless"
        },
        {
          "question_id": 2258,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ _____ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "وَهُوَ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "(are) their deeds"
        },
        {
          "question_id": 2259,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ _____ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَأْوِيلُهُۥ",
            "هَلْ",
            "بِٱلْبَأْسَآءِ"
          ],
          "translation": "Will"
        },
        {
          "question_id": 2260,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ _____ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "يُجْزَوْنَ",
            "مِّنْهُ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "they be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 2261,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "إِلَّا",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "لَّمَن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2262,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "مَا",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 2263,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْغَٰفِرِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "يُوَٰرِى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2264,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَئِنِ",
            "ﱅ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "148",
      "ayah_key": "7:148",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2265,
          "question": "_____ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَعَزَّرُوهُ",
            "لِأَخِيهِ",
            "وَٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "And took"
        },
        {
          "question_id": 2266,
          "question": "وَٱتَّخَذَ _____ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مُوسَىٰ",
            "قَوْمُ",
            "مَّوْعِظَةً"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 2267,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "قَالُوا۟",
            "قُلْ",
            "يُقْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 2268,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ _____ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "مِن",
            "ﰥ",
            "تَتْرُكْهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2269,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ _____ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "مَن",
            "بَعْدِهِۦ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 2270,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ _____ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَعْدِ",
            "مِنْ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2271,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ _____ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "حُلِيِّهِمْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "أَصْحَٰبُ",
            "عَلَى",
            "حُلِيِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their ornaments"
        },
        {
          "question_id": 2272,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ _____ جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "عِجْلًا",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عِجْلًا"
          ],
          "translation": "a calf "
        },
        {
          "question_id": 2273,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا _____ لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "جَسَدًا",
          "options": [
            "جَسَدًا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱلْأَعْرَافِ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "an image"
        },
        {
          "question_id": 2274,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا _____ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "نَّارٍ",
            "لَّهُۥ",
            "ٱلسُّوٓءُ",
            "يَشَآءَ"
          ],
          "translation": "[for] it"
        },
        {
          "question_id": 2275,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ _____ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "خُوَارٌ",
          "options": [
            "خُوَارٌ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "كَمَا",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "(had) a lowing sound"
        },
        {
          "question_id": 2276,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ _____ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "حَيْثُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 2277,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ _____ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "يَرَوْا۟",
            "لِأُخْرَىٰهُمْ",
            "يَظْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 2278,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ _____ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "وَأَنتَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "that it"
        },
        {
          "question_id": 2279,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ _____ يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَن",
            "لَا",
            "مُّرْسَلٌ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(could) not"
        },
        {
          "question_id": 2280,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا _____ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "يُكَلِّمُهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يُكَلِّمُهُمْ",
            "فَخُذْهَا",
            "إِصْلَٰحِهَا"
          ],
          "translation": "speak to them"
        },
        {
          "question_id": 2281,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ _____ يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "ﲁ",
            "فِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2282,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا _____ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِيهِمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "يَهْدِيهِمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "guide them"
        },
        {
          "question_id": 2283,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ _____ ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "سَبِيلًا",
            "وَيَنْهَىٰهُمْ",
            "دَّعَوَا"
          ],
          "translation": "(to) a way"
        },
        {
          "question_id": 2284,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا _____ وَكَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوهُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "مِنَ",
            "ٱتَّخَذُوهُ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "They took it (for worship)"
        },
        {
          "question_id": 2285,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ _____ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "وَكَانُوا۟",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "ذَاقَا"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 2286,
          "question": "وَٱتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّهُۥ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا ٱتَّخَذُوهُ وَكَانُوا۟ _____",
          "answer": "ظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "عَلِيمٌ",
            "أُرْسِلْتُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "149",
      "ayah_key": "7:149",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2287,
          "question": "_____ سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "ﲴ",
            "وَلَمَّا",
            "إِلَىٰ",
            "لَهُمَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2288,
          "question": "وَلَمَّا _____ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "سُقِطَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَا",
            "سُقِطَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(it was made to) fall"
        },
        {
          "question_id": 2289,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ _____ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ﲛ",
            "حَٰشِرِينَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 2290,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ _____ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "لَهُمْ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 2291,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ _____ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَرَأَوْا۟",
          "options": [
            "نِسَآءَهُمْ",
            "عِوَجًا",
            "وَرَأَوْا۟",
            "فَأَرْسِلْ"
          ],
          "translation": "and they saw"
        },
        {
          "question_id": 2292,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ _____ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "جَمِيعًا",
            "أَنَّهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 2293,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ _____ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "قَدْ",
            "مَسَّ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(had) indeed"
        },
        {
          "question_id": 2294,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ _____ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ضَلُّوا۟",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "لَا",
            "ضَلُّوا۟",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "gone astray"
        },
        {
          "question_id": 2295,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ _____ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "أَحَدٍ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 2296,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ _____ لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "قَرْيَتِنَآ",
            "لَئِن",
            "وَإِخْوَٰنُهُمْ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2297,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن _____ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "أَوْ",
            "ءَامَنتُم",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2298,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ _____ رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "يَرْحَمْنَا",
          "options": [
            "يَرْحَمْنَا",
            "ﲆ",
            "وَلِقَآءِ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "has Mercy on us"
        },
        {
          "question_id": 2299,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا _____ وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "ظَهَرَ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 2300,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا _____ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَيَغْفِرْ",
          "options": [
            "أُخْرَىٰهُمْ",
            "ﲾ",
            "قَالَ",
            "وَيَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "and forgive"
        },
        {
          "question_id": 2301,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ _____ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "يَسُومُونَكُمْ",
            "لَغَفُورٌ",
            "كَشَفْتَ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "[for] us"
        },
        {
          "question_id": 2302,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا _____ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَنَكُونَنَّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَحْمَتَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَنَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "we will surely be"
        },
        {
          "question_id": 2303,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "رَبُّكَ",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 2304,
          "question": "وَلَمَّا سُقِطَ فِىٓ أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا۟ أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا۟ قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "يَغْنَوْا۟",
            "وَعَن"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "150",
      "ayah_key": "7:150",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2305,
          "question": "_____ رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَأَرْجُلَكُم",
            "وَلَمَّا",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ذَاقَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2306,
          "question": "وَلَمَّا _____ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَجَعَ",
          "options": [
            "ٱئْتِنَا",
            "رَجَعَ",
            "لَنَا",
            "لِتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "returned"
        },
        {
          "question_id": 2307,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ _____ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "بِهِۦٓ",
            "خُذُوا۟",
            "وَجَدْنَا"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 2308,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ _____ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "إِلَىٰ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "رُسُلُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2309,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ _____ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كَانَ",
            "بِمَا",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "his people "
        },
        {
          "question_id": 2310,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ _____ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "غَضْبَٰنَ",
          "options": [
            "غَضْبَٰنَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ﱋ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "angry"
        },
        {
          "question_id": 2311,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ _____ قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَسِفًا",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "أَسِفًا",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "and grieved"
        },
        {
          "question_id": 2312,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا _____ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "سَنَسْتَدْرِجُهُم"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 2313,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ _____ خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِئْسَمَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِئْسَمَا",
            "خِلَٰفٍ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "Evil is what"
        },
        {
          "question_id": 2314,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا _____ مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "خَلَفْتُمُونِى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "بِٱلْعُرْفِ",
            "خَلَفْتُمُونِى"
          ],
          "translation": "you have done in my place"
        },
        {
          "question_id": 2315,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى _____ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "جَسَدًا",
            "مِنۢ",
            "ٱلشَّجَرَةِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2316,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ _____ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَعْدِىٓ",
          "options": [
            "بَعْدِىٓ",
            "هُودًا",
            "صَٰلِحًا",
            "ٱلْعِجْلَ"
          ],
          "translation": "after me"
        },
        {
          "question_id": 2317,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ _____ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَعَجِلْتُمْ",
          "options": [
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "صَٰلِحًا",
            "أَعَجِلْتُمْ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "Were you impatient"
        },
        {
          "question_id": 2318,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ _____ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَمْرَ",
          "options": [
            "أَمْرَ",
            "قَالُوا۟",
            "يُرْسِلُ",
            "وَيُحِلُّ"
          ],
          "translation": "(over the) matter"
        },
        {
          "question_id": 2319,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ _____ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "رَبِّكُمْ",
            "إِنِّى",
            "ٱخْرُجْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2320,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ _____ ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَأَلْقَى",
          "options": [
            "وَأَلْقَى",
            "تَجَلَّىٰ",
            "قَوْمَكَ",
            "رَّبِّى"
          ],
          "translation": "And he cast down"
        },
        {
          "question_id": 2321,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى _____ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَلْوَاحَ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَيْنَا",
            "ٱلضَّلَٰلَةُ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلْأَلْوَاحَ"
          ],
          "translation": "the tablets"
        },
        {
          "question_id": 2322,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ _____ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَأَخَذَ",
          "options": [
            "وَأَخَذَ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "and seized"
        },
        {
          "question_id": 2323,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ _____ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِرَأْسِ",
          "options": [
            "يُبْصِرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْبَابَ",
            "بِرَأْسِ"
          ],
          "translation": "by head"
        },
        {
          "question_id": 2324,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ _____ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَخِيهِ",
          "options": [
            "فَيَنظُرَ",
            "أَخِيهِ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "his brother"
        },
        {
          "question_id": 2325,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ _____ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَجُرُّهُۥٓ",
          "options": [
            "يَجُرُّهُۥٓ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "dragging him"
        },
        {
          "question_id": 2326,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ _____ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "نَفْعًا",
            "فَلَمَّا",
            "إِلَيْهِ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "to himself"
        },
        {
          "question_id": 2327,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ _____ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "قَالَ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 2328,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ _____ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱبْنَ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱبْنَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "O son"
        },
        {
          "question_id": 2329,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ _____ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أُمَّ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "تَتْرُكْهُ",
            "أُمَّ"
          ],
          "translation": "(of) my mother"
        },
        {
          "question_id": 2330,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ _____ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَأْمُرُونَ",
            "فَمَثَلُهُۥ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2331,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ _____ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "خُلَفَآءَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ءَايَٰتٍ",
            "تَسْجُدَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2332,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ _____ وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَضْعَفُونِى",
          "options": [
            "ٱسْتَضْعَفُونِى",
            "ظَلَمُونَا",
            "مَا",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "considered me weak"
        },
        {
          "question_id": 2333,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى _____ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَكَادُوا۟",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لَقَدْ",
            "يَدَىْ",
            "وَكَادُوا۟"
          ],
          "translation": "and were about to"
        },
        {
          "question_id": 2334,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ _____ فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَقْتُلُونَنِى",
          "options": [
            "يَقْتُلُونَنِى",
            "ﲿ",
            "ذِكْرٌ",
            "يَأْخُذُوهُ"
          ],
          "translation": "kill me"
        },
        {
          "question_id": 2335,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى _____ تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "يَقُصُّونَ",
            "غَضَبٌ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "So (let) not"
        },
        {
          "question_id": 2336,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا _____ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تُشْمِتْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تُشْمِتْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "rejoice"
        },
        {
          "question_id": 2337,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ _____ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِىَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَخِيهِ",
            "يَطَّيَّرُوا۟",
            "بِىَ"
          ],
          "translation": "over me"
        },
        {
          "question_id": 2338,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ _____ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَعْدَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "يَعْرِفُونَ",
            "مَا",
            "ٱلْأَعْدَآءَ"
          ],
          "translation": "the enemies"
        },
        {
          "question_id": 2339,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ _____ تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لِبَاسًا",
            "وَفِيهَا",
            "وَلَا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2340,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا _____ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَجْعَلْنِى",
          "options": [
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "تَجْعَلْنِى",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "place me"
        },
        {
          "question_id": 2341,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى _____ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "يَعْرِفُونَ",
            "ءَاسَىٰ",
            "أَفِيضُوا۟",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 2342,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "ﲝ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2343,
          "question": "وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِى مِنۢ بَعْدِىٓ أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ وَأَلْقَى ٱلْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُۥٓ إِلَيْهِ قَالَ ٱبْنَ أُمَّ إِنَّ ٱلْقَوْمَ ٱسْتَضْعَفُونِى وَكَادُوا۟ يَقْتُلُونَنِى فَلَا تُشْمِتْ بِىَ ٱلْأَعْدَآءَ وَلَا تَجْعَلْنِى مَعَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "تَنقِمُ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(who are) wrongdoing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "151",
      "ayah_key": "7:151",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2344,
          "question": "_____ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِأَخِى وَأَدْخِلْنَا فِى رَحْمَتِكَ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أُرْسِلَ",
            "قَالَ",
            "إِنَّ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 2345,
          "question": "قَالَ _____ ٱغْفِرْ لِى وَلِأَخِى وَأَدْخِلْنَا فِى رَحْمَتِكَ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "رَبِّ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَأْمُرْ"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 2346,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ لِى وَلِأَخِى وَأَدْخِلْنَا فِى رَحْمَتِكَ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "ٱغْفِرْ",
          "options": [
            "ٱغْفِرْ",
            "وَبَٰطِلٌ",
            "أَضَلُّونَا",
            "لَٱسْتَكْثَرْتُ"
          ],
          "translation": "Forgive"
        },
        {
          "question_id": 2347,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ _____ وَلِأَخِى وَأَدْخِلْنَا فِى رَحْمَتِكَ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "مِنَ",
            "عَظِيمٍ",
            "نَّعُودَ"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 2348,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى _____ وَأَدْخِلْنَا فِى رَحْمَتِكَ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَلِأَخِى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَكُمْ",
            "وَلِأَخِى",
            "وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ"
          ],
          "translation": "and my brother"
        },
        {
          "question_id": 2349,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِأَخِى _____ فِى رَحْمَتِكَ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَأَدْخِلْنَا",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "تَحْتِهِمُ",
            "وَأَدْخِلْنَا",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and admit us"
        },
        {
          "question_id": 2350,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِأَخِى وَأَدْخِلْنَا _____ رَحْمَتِكَ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "لَا",
            "فِى",
            "فَيَنظُرَ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 2351,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِأَخِى وَأَدْخِلْنَا فِى _____ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "رَحْمَتِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رَحْمَتِكَ",
            "مَنْ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "Your Mercy"
        },
        {
          "question_id": 2352,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِأَخِى وَأَدْخِلْنَا فِى رَحْمَتِكَ _____ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "جَعَلَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱفْتَرَيْنَا"
          ],
          "translation": "for You"
        },
        {
          "question_id": 2353,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِأَخِى وَأَدْخِلْنَا فِى رَحْمَتِكَ وَأَنتَ _____ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "أَرْحَمُ",
          "options": [
            "أَرْحَمُ",
            "ضِعْفًا",
            "بَٰرَكْنَا",
            "وَتَمَّتْ"
          ],
          "translation": "(are) the Most Merciful"
        },
        {
          "question_id": 2354,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِأَخِى وَأَدْخِلْنَا فِى رَحْمَتِكَ وَأَنتَ أَرْحَمُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "إِلَّا",
            "ﲅ"
          ],
          "translation": "(of) the merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "152",
      "ayah_key": "7:152",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2355,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَقْعُدُوا۟",
            "إِنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2356,
          "question": "إِنَّ _____ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَدْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2357,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "took"
        },
        {
          "question_id": 2358,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ _____ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلْعِجْلَ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "قِيلَ",
            "ٱلْعِجْلَ",
            "يَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "the calf"
        },
        {
          "question_id": 2359,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ _____ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "سَيَنَالُهُمْ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "سَيَنَالُهُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "will reach them"
        },
        {
          "question_id": 2360,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ _____ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "غَضَبٌ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "غَضَبٌ",
            "قَالَ",
            "فَٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "wrath"
        },
        {
          "question_id": 2361,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ _____ رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَعَزَّرُوهُ",
            "بِّعَصَاكَ",
            "مِّن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2362,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن _____ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "وَظَلَّلْنَا",
            "أَنتَ",
            "لِأُولَىٰهُمْ",
            "رَّبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 2363,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "وَذِلَّةٌ",
          "options": [
            "يَقُصُّونَ",
            "مِّنْهُ",
            "تَسْجُدَ",
            "وَذِلَّةٌ"
          ],
          "translation": "and humiliation"
        },
        {
          "question_id": 2364,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "لَّنَكُونَنَّ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2365,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "أَوْ",
            "مِهَادٌ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 2366,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "مِن",
            "قَالُوا۟",
            "مِّن",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 2367,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ نَجْزِى ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "وَكَلِمَٰتِهِۦ",
            "يَلْهَث",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 2368,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "تَشَآءُ",
            "مِنْ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "We recompense"
        },
        {
          "question_id": 2369,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ ٱلْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُفْتَرِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْمُفْتَرِينَ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "the ones who invent (falsehood)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "153",
      "ayah_key": "7:153",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2370,
          "question": "_____ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 2371,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "مِلَّتِنَا",
            "هَٰرُونَ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "do"
        },
        {
          "question_id": 2372,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ _____ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "لَا",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "جَآءَتْهُمُ"
          ],
          "translation": "the evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 2373,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "إِنَّا",
            "ثُمَّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2374,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَابُوا۟",
          "options": [
            "تَابُوا۟",
            "مَا",
            "بِمَا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "repented"
        },
        {
          "question_id": 2375,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ _____ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "مِّنَ",
            "مِنْهَا",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2376,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ _____ وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِهَا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "أَن",
            "بَعْدِهَا",
            "أُبَلِّغُكُمْ"
          ],
          "translation": "after that"
        },
        {
          "question_id": 2377,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا _____ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "وَءَامَنُوٓا۟",
            "فَتَعَٰلَى",
            "تَعُودُونَ"
          ],
          "translation": "and believed"
        },
        {
          "question_id": 2378,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ _____ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَـِٔيسٍۭ",
            "إِلَيْكَ",
            "خَوْفٌ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 2379,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ _____ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "ٱلْغَىِّ",
            "ٱللَّهَ",
            "رَبَّكَ",
            "أَوَعَجِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2380,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ _____ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "لَكُمَا",
            "مِنۢ",
            "تَمَسُّوهَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2381,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ _____ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِهَا",
          "options": [
            "لَئِنِ",
            "عِندَهُمْ",
            "بَعْدِهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "after that"
        },
        {
          "question_id": 2382,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَغَفُورٌ",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "يَخْرُجُ",
            "بِّعَصَاكَ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "(is) surely Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 2383,
          "question": "وَٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ثُمَّ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِهَا وَءَامَنُوٓا۟ إِنَّ رَبَّكَ مِنۢ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "وَظَلَّلْنَا",
            "إِصْرَهُمْ",
            "يَتَوَلَّى"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "154",
      "ayah_key": "7:154",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2384,
          "question": "_____ سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "أَنفُسَهُم",
            "وَءَامَنُوٓا۟",
            "وَلَمَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2385,
          "question": "وَلَمَّا _____ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "سَكَتَ",
          "options": [
            "فَيَشْفَعُوا۟",
            "ﰕ",
            "سَكَتَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "was calmed"
        },
        {
          "question_id": 2386,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ _____ مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَن",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2387,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن _____ ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "مُّوسَى",
          "options": [
            "مُّوسَى",
            "يَوْمِ",
            "لَأَقْعُدَنَّ",
            "وَقَعَ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 2388,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى _____ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "ٱلْغَضَبُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْغَضَبُ",
            "ﳄ",
            "يَسْتَأْخِرُونَ"
          ],
          "translation": "the anger"
        },
        {
          "question_id": 2389,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ _____ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "أَخَذَ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "قَدْ",
            "بِعِلْمٍ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "he took (up)"
        },
        {
          "question_id": 2390,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ _____ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "ٱلْأَلْوَاحَ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْوَاحَ",
            "ﲶ",
            "ﰖ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "the tablets"
        },
        {
          "question_id": 2391,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ _____ نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "مَنَعَكَ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "وَفِى",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 2392,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى _____ هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "نُسْخَتِهَا",
          "options": [
            "نُسْخَتِهَا",
            "جَآءَتْنَا",
            "مُّبِينٌ",
            "بِرِسَٰلَٰتِى"
          ],
          "translation": "their inscription"
        },
        {
          "question_id": 2393,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا _____ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "هُدًى",
            "لَهُمْ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "(was) guidance"
        },
        {
          "question_id": 2394,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى _____ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةٌ",
          "options": [
            "وَطَآئِفَةٌ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 2395,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ _____ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "بَلَىٰ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 2396,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ _____ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "نَآئِمُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 2397,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ _____ يَرْهَبُونَ",
          "answer": "لِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "وَٱلضَّرَّآءِ",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "of their Lord"
        },
        {
          "question_id": 2398,
          "question": "وَلَمَّا سَكَتَ عَن مُّوسَى ٱلْغَضَبُ أَخَذَ ٱلْأَلْوَاحَ وَفِى نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يَرْهَبُونَ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "مَا",
            "يَرْهَبُونَ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "(are) fearful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "155",
      "ayah_key": "7:155",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2399,
          "question": "_____ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱخْتَارَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "مِن",
            "وَٱخْتَارَ"
          ],
          "translation": "And chose"
        },
        {
          "question_id": 2400,
          "question": "وَٱخْتَارَ _____ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "سَبِيلَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "ٱلْغَىِّ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 2401,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ _____ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَوْمَهُۥ",
          "options": [
            "يَحْكُمَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَتَمَّتْ",
            "قَوْمَهُۥ"
          ],
          "translation": "(from) his people"
        },
        {
          "question_id": 2402,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ _____ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "سَبْعِينَ",
          "options": [
            "سَبْعِينَ",
            "قُلِ",
            "لَنَا",
            "عَنْهُمَا"
          ],
          "translation": "seventy"
        },
        {
          "question_id": 2403,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ _____ لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَجُلًا",
          "options": [
            "وَزَوْجُكَ",
            "بَعْدَ",
            "رَجُلًا",
            "مِنْهَآ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 2404,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا _____ فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "لِّمِيقَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱلْغَاوِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "لِّمِيقَٰتِنَا",
            "يَسْتَطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "for Our appointment"
        },
        {
          "question_id": 2405,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا _____ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "يَسْتَقْدِمُونَ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "ٱخْرُجْ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 2406,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ _____ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَخَذَتْهُمُ",
          "options": [
            "أَقَلَّتْ",
            "أَلَهُمْ",
            "مِّن",
            "أَخَذَتْهُمُ"
          ],
          "translation": "seized them"
        },
        {
          "question_id": 2407,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ _____ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلرَّجْفَةُ",
          "options": [
            "يَٰشُعَيْبُ",
            "عَلَى",
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "the earthquake"
        },
        {
          "question_id": 2408,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ _____ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﲗ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "قَالَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 2409,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ _____ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "يَأْخُذُونَ",
            "بِهَآ",
            "وَمَا",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 2410,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ _____ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "لَوْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2411,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ _____ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "شِئْتَ",
          "options": [
            "وَمَغَٰرِبَهَا",
            "أَوَّلُ",
            "نَّفْسٍ",
            "شِئْتَ"
          ],
          "translation": "you (had) willed"
        },
        {
          "question_id": 2412,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ _____ مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَهْلَكْتَهُم",
          "options": [
            "مَعْذِرَةً",
            "يَفْسُقُونَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "أَهْلَكْتَهُم"
          ],
          "translation": "You (could) have destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 2413,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم _____ قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﳅ",
            "مَّدْحُورًا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2414,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن _____ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "قَبْلُ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 2415,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ _____ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَإِيَّٰىَ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَإِيَّٰىَ",
            "أُمَّةٌ",
            "إِصْلَٰحِهَا"
          ],
          "translation": "and me"
        },
        {
          "question_id": 2416,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ _____ بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَتُهْلِكُنَا",
          "options": [
            "مُّبْصِرُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "تَعُودُونَ",
            "أَتُهْلِكُنَا"
          ],
          "translation": "Would You destroy us"
        },
        {
          "question_id": 2417,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا _____ فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بَيْنِ",
            "بِمَا",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْمَلَأُ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2418,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا _____ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَعَلَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "وَهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "فَعَلَ"
          ],
          "translation": "did"
        },
        {
          "question_id": 2419,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ _____ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلسُّفَهَآءُ",
          "options": [
            "ٱلسُّفَهَآءُ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٱلدَّارُ",
            "أُورِثْتُمُوهَا"
          ],
          "translation": "the foolish"
        },
        {
          "question_id": 2420,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ _____ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِنَّآ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "مِنَّآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 2421,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ _____ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "تُفْسِدُوا۟",
            "إِنْ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2422,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ _____ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "كَيْدِى",
            "أُوذِينَا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "it (was)"
        },
        {
          "question_id": 2423,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ _____ فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "إِلَّا",
            "وَأَرْسِلْ",
            "فَوْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 2424,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا _____ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِتْنَتُكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "فِتْنَتُكَ",
            "ﱗ"
          ],
          "translation": "Your trial"
        },
        {
          "question_id": 2425,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ _____ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "تُضِلُّ",
          "options": [
            "ذَاقَا",
            "يَأْتِيَهُم",
            "تُضِلُّ",
            "لَّعَنَتْ"
          ],
          "translation": "You let go astray"
        },
        {
          "question_id": 2426,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ _____ مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "فَتَعَٰلَى",
            "وَقَطَعْنَا",
            "وَلَمَّا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 2427,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا _____ تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَهُمْ",
            "فَمَن",
            "رَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 2428,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن _____ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَشَآءُ",
          "options": [
            "ﱧ",
            "قَرِيبٌ",
            "تَشَآءُ",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "You will"
        },
        {
          "question_id": 2429,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ _____ مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَتَهْدِى",
          "options": [
            "وَقُولُوا۟",
            "كُونُوا۟",
            "أَن",
            "وَتَهْدِى"
          ],
          "translation": "and You guide"
        },
        {
          "question_id": 2430,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى _____ تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مَن",
            "لَسَرِيعُ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 2431,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن _____ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَشَآءُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ءَاتَيْتَنَا",
            "رَبُّكَ",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "You will"
        },
        {
          "question_id": 2432,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ _____ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "أَنتَ",
            "يَكُن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 2433,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ _____ فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَلِيُّنَا",
          "options": [
            "خَلَفْتُمُونِى",
            "أَنتُمْ",
            "وَلِيُّنَا",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "(are) our Protector"
        },
        {
          "question_id": 2434,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا _____ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَٱغْفِرْ",
          "options": [
            "بُشْرًۢا",
            "فَٱغْفِرْ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "so forgive"
        },
        {
          "question_id": 2435,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ _____ وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "لَنَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "us"
        },
        {
          "question_id": 2436,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا _____ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱرْحَمْنَا",
          "options": [
            "بِسِيمَىٰهُمْ",
            "وَٱرْحَمْنَا",
            "غَيْرُهُۥ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and have mercy upon us"
        },
        {
          "question_id": 2437,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا _____ خَيْرُ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "مَّطَرًا",
            "وَأَنتَ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "أَنۢبَآئِهَا"
          ],
          "translation": "and You"
        },
        {
          "question_id": 2438,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ _____ ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "قَالُوٓا۟",
            "مَعَكَ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "(are) Best"
        },
        {
          "question_id": 2439,
          "question": "وَٱخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُۥ سَبْعِينَ رَجُلًا لِّمِيقَٰتِنَا فَلَمَّآ أَخَذَتْهُمُ ٱلرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُم مِّن قَبْلُ وَإِيَّٰىَ أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلسُّفَهَآءُ مِنَّآ إِنْ هِىَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَن تَشَآءُ وَتَهْدِى مَن تَشَآءُ أَنتَ وَلِيُّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰفِرِينَ",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "قَالَ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "(of) Forgivers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "156",
      "ayah_key": "7:156",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2440,
          "question": "_____ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱكْتُبْ",
          "options": [
            "يُقَتِّلُونَ",
            "وَٱكْتُبْ",
            "أُبَلِّغُكُمْ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "And ordain"
        },
        {
          "question_id": 2441,
          "question": "وَٱكْتُبْ _____ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَنْ",
            "لَنَا",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2442,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا _____ هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "فِى",
            "نَعَمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2443,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى _____ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "إِنَّا",
            "هَٰذِهِ",
            "يَحْكُمَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 2444,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ _____ حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "فَلَنَقُصَّنَّ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "[the] world"
        },
        {
          "question_id": 2445,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا _____ وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَسَنَةً",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "حَسَنَةً",
            "عَلِيمٌ",
            "ﱼ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 2446,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً _____ ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "كَمَا",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "وَكُلُوا۟",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 2447,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى _____ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَنَا",
            "وَأَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 2448,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَرْجِهْ",
            "لَا",
            "إِنَّا",
            "أُنَاسٌ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 2449,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا _____ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هُدْنَآ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُدْنَآ"
          ],
          "translation": "we have turned"
        },
        {
          "question_id": 2450,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ _____ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to You"
        },
        {
          "question_id": 2451,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ _____ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "سِتَّةِ",
            "لِلنَّٰظِرِينَ",
            "ﱶ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 2452,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ _____ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَذَابِىٓ",
          "options": [
            "وَٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "عَذَابِىٓ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "حُلِيِّهِمْ"
          ],
          "translation": "My punishment "
        },
        {
          "question_id": 2453,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ _____ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أُصِيبُ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "عَنْهُمْ",
            "أُصِيبُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "I afflict"
        },
        {
          "question_id": 2454,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ _____ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "فَيَشْفَعُوا۟",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 2455,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ _____ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "وَلِكُلِّ",
            "أَيَّانَ",
            "مَنْ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 2456,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ _____ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَشَآءُ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "كَانُوا۟",
            "أَشَآءُ",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "I will"
        },
        {
          "question_id": 2457,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ _____ وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَتِى",
          "options": [
            "وَرَحْمَتِى",
            "قَدْ",
            "وَلَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "but My Mercy"
        },
        {
          "question_id": 2458,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى _____ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَسِعَتْ",
          "options": [
            "ٱلْفَوَٰحِشَ",
            "أَفَتُهْلِكُنَا",
            "وَسِعَتْ",
            "ظُلَّةٌ"
          ],
          "translation": "encompasses"
        },
        {
          "question_id": 2459,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ _____ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "أَفْرِغْ",
            "كُلَّ",
            "قَوْمِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2460,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ _____ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "بِهِۦ",
            "مَسَّهُمْ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2461,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ _____ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَسَأَكْتُبُهَا",
          "options": [
            "يَأْمُرُهُم",
            "فَأَنزَلْنَا",
            "فَسَأَكْتُبُهَا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "So I will ordain it"
        },
        {
          "question_id": 2462,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا _____ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "لَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 2463,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ _____ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "لِبَعْضٍ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مُّسْرِفُونَ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) righteous"
        },
        {
          "question_id": 2464,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَيُؤْتُونَ",
          "options": [
            "وَيُؤْتُونَ",
            "وَٱلْإِثْمَ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "تَأْوِيلَهُۥ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 2465,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ _____ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "وَتَصُدُّونَ",
            "كَانُوا۟",
            "مِّنْ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 2466,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ _____ هُم بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 2467,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "بِهَآ",
            "هُم",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 2468,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "in Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 2469,
          "question": "وَٱكْتُبْ لَنَا فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ إِنَّا هُدْنَآ إِلَيْكَ قَالَ عَذَابِىٓ أُصِيبُ بِهِۦ مَنْ أَشَآءُ وَرَحْمَتِى وَسِعَتْ كُلَّ شَىْءٍ فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِنَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "أَنَّهُۥ",
            "ﰮ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "they believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "157",
      "ayah_key": "7:157",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2470,
          "question": "_____ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَتَوْا۟",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 2471,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "يَتَّبِعُونَ",
            "تَأْتِهِم"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 2472,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ _____ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "ﲛ",
            "خَبُثَ",
            "مَا",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2473,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ _____ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلنَّبِىَّ",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "وَلِأَخِى",
            "مَن",
            "ٱلنَّبِىَّ"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 2474,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ _____ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْأُمِّىَّ",
          "options": [
            "يَنصُرُونَ",
            "ٱلْأُمِّىَّ",
            "فِى",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "the unlettered"
        },
        {
          "question_id": 2475,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ _____ يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱسْتَعِينُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "أَوَّلُ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 2476,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى _____ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَجِدُونَهُۥ",
          "options": [
            "يَجِدُونَهُۥ",
            "بَدَتْ",
            "ءَالَآءَ",
            "تَقْرَبَا"
          ],
          "translation": "they find him"
        },
        {
          "question_id": 2477,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ _____ عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَكْتُوبًا",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "مَكْتُوبًا",
            "بِمَا",
            "بِعِلْمٍ"
          ],
          "translation": "written"
        },
        {
          "question_id": 2478,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا _____ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عِندَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "بِمَا",
            "عِندَهُمْ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 2479,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ _____ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَمَرَنَا",
            "أَخْلَدَ",
            "عَمِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2480,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى _____ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بَعْدِهِم",
            "عَنِ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 2481,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ _____ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِنجِيلِ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنجِيلِ",
            "تَنقِمُ",
            "بِٱلْعُرْفِ",
            "بِٱلْحَسَنَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 2482,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ _____ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَأْمُرُهُم",
          "options": [
            "جَآءَتْ",
            "يَأْمُرُهُم",
            "مِنْ",
            "وَكُنَّا"
          ],
          "translation": "He commands them"
        },
        {
          "question_id": 2483,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم _____ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "بِٱلْمَعْرُوفِ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "حَيْثُ",
            "ءَاتَيْنَٰكُم"
          ],
          "translation": "to the right"
        },
        {
          "question_id": 2484,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ _____ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَيَنْهَىٰهُمْ",
          "options": [
            "وَيَنْهَىٰهُمْ",
            "نَصْرًا",
            "أُمَمًا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and forbids them"
        },
        {
          "question_id": 2485,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ _____ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "عَنِ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2486,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ _____ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "كُلَّمَا",
            "ٱلْمُنكَرِ"
          ],
          "translation": "the wrong"
        },
        {
          "question_id": 2487,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ _____ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَيُحِلُّ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "وَيُحِلُّ",
            "تَقُولُوٓا۟",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "and he makes lawful"
        },
        {
          "question_id": 2488,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ _____ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "خَلْفٌ",
            "لَوْ",
            "أَفَلَا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 2489,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ _____ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "قَالُوٓا۟",
            "قَدْ",
            "لِمِيقَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "the pure things"
        },
        {
          "question_id": 2490,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَيُحَرِّمُ",
          "options": [
            "وَيُحَرِّمُ",
            "وَٱلدَّمَ",
            "أَيَّانَ",
            "ٱلْقَرْيَةِ"
          ],
          "translation": "and makes unlawful"
        },
        {
          "question_id": 2491,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ _____ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَلَيْهِمُ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 2492,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ _____ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْخَبَٰٓئِثَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنِّى",
            "ٱلْخَبَٰٓئِثَ",
            "وَٱلْجَرَادَ",
            "ءَاتَيْتَنَا"
          ],
          "translation": "the impure things"
        },
        {
          "question_id": 2493,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ _____ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَيَضَعُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "أَن",
            "وَيَضَعُ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and he relieves"
        },
        {
          "question_id": 2494,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ _____ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱧ",
            "عَنْهُمْ",
            "ﲏ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 2495,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ _____ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِصْرَهُمْ",
          "options": [
            "إِصْرَهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﳌ",
            "سَبَقَكُم"
          ],
          "translation": "their burden"
        },
        {
          "question_id": 2496,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ _____ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَغْلَٰلَ",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "وَٱلْأَغْلَٰلَ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "وَقَوْمَهُۥ"
          ],
          "translation": "and the fetters"
        },
        {
          "question_id": 2497,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ _____ كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "ٱلْحَسَنَةَ",
            "بَيِّنَةٌ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2498,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى _____ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "بَعْدَ",
            "وَٱلْإِنجِيلِ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 2499,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ _____ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "مَكْرَ",
            "أَن",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَمِنْهَا"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 2500,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ _____ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَٱلَّذِينَ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "كُلُوا۟"
          ],
          "translation": "So those who"
        },
        {
          "question_id": 2501,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ _____ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَسُومُهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِرَأْسِ",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2502,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﲣ",
            "لَا",
            "وَأَرْجُلَكُم",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "in him"
        },
        {
          "question_id": 2503,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ _____ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَعَزَّرُوهُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يَأْمَنُ",
            "وَعَزَّرُوهُ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "and honor him"
        },
        {
          "question_id": 2504,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ _____ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَنَصَرُوهُ",
          "options": [
            "وَنَصَرُوهُ",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "مُتَبَّرٌ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "and help him"
        },
        {
          "question_id": 2505,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ _____ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱتَّبَعُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْأَعْرَافِ",
            "لَيْلَةً",
            "وَٱتَّبَعُوا۟"
          ],
          "translation": "and follow"
        },
        {
          "question_id": 2506,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ _____ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلنُّورَ",
          "options": [
            "ﲬ",
            "ٱلْحَسَنَةُ",
            "ٱلنُّورَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "the light"
        },
        {
          "question_id": 2507,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ _____ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "صُرِفَتْ",
            "لَّا",
            "وَقَبِيلُهُۥ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2508,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ _____ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "بَدَأَكُمْ",
            "أُنزِلَ",
            "ﳈ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "has been sent down"
        },
        {
          "question_id": 2509,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَعَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "رَّبِّ",
            "مَعَهُۥٓ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "with him "
        },
        {
          "question_id": 2510,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَهُمْ",
            "أَقَلَّتْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Those (are)"
        },
        {
          "question_id": 2511,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "مَآ",
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 2512,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَتَّبِعُونَ ٱلرَّسُولَ ٱلنَّبِىَّ ٱلْأُمِّىَّ ٱلَّذِى يَجِدُونَهُۥ مَكْتُوبًا عِندَهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ يَأْمُرُهُم بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَىٰهُمْ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَٱلْأَغْلَٰلَ ٱلَّتِى كَانَتْ عَلَيْهِمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِهِۦ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلنُّورَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ مَعَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "وَلِۦِّىَ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "158",
      "ayah_key": "7:158",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2513,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "قُلْ",
            "مِنْ",
            "تَأْتِهِم"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2514,
          "question": "قُلْ _____ ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْفَٰتِحِينَ",
            "نَعَمْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 2515,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلنَّاسُ",
            "تَحْزَنُونَ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 2516,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مَّا",
            "إِنِّى",
            "قَالَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed I am"
        },
        {
          "question_id": 2517,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى _____ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "رَسُولُ",
          "options": [
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "رَسُولُ",
            "ﲶ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2518,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ _____ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "خَوْفًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2519,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ _____ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمْ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2520,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ _____ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "مِنْهُمْ",
            "عِوَجًا",
            "وَلَٰكِنِّى"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 2521,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا _____ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "لَنَا",
            "ٱلَّذِى",
            "إِذْ",
            "أَمَرَ"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 2522,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى _____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "تُسْرِفُوٓا۟",
            "إِلَىٰ",
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "for Whom"
        },
        {
          "question_id": 2523,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَكَانُوا۟",
            "رَبِّكَ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 2524,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَمَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 2525,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ءَايَةٍ",
            "فِى",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 2526,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "وَإِذَا",
            "ثُمَّ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 2527,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ _____ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "وَجَدْنَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَٰهَ",
            "مُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 2528,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَوَعَجِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2529,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بَٰلِغُوهُ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 2530,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "يُحْىِۦ",
          "options": [
            "يُحْىِۦ",
            "قَوْمَكَ",
            "ﲀ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "He gives life"
        },
        {
          "question_id": 2531,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ _____ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَيُمِيتُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَيُمِيتُ",
            "أُنَاسٍ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "and causes death"
        },
        {
          "question_id": 2532,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ _____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "فَـَٔامِنُوا۟",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَـَٔامِنُوا۟",
            "فِيهِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "So believe"
        },
        {
          "question_id": 2533,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ _____ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَمَاذَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "قُلْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 2534,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِ",
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "أَخَذَ",
            "ٱلْمُعْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2535,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ _____ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "عَلَىٰ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 2536,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ _____ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْأُمِّىِّ",
          "options": [
            "وَأَقَامُوا۟",
            "أَن",
            "ءَاسَىٰ",
            "ٱلْأُمِّىِّ"
          ],
          "translation": "the unlettered"
        },
        {
          "question_id": 2537,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ _____ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﱬ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَأَهْلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 2538,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى _____ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "وَلِۦِّىَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "يُؤْمِنُ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 2539,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ _____ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "مَّا",
            "أَوَعَجِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 2540,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ _____ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَكَلِمَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱسْتَرْهَبُوهُمْ",
            "لَيْسَ",
            "تَقُولُوٓا۟",
            "وَكَلِمَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Words"
        },
        {
          "question_id": 2541,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ _____ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَٱتَّبِعُوهُ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "وَإِذَا",
            "تَعْقِلُونَ",
            "وَٱتَّبِعُوهُ"
          ],
          "translation": "and follow him"
        },
        {
          "question_id": 2542,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ _____ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "مَا",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2543,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِ ٱلنَّبِىِّ ٱلْأُمِّىِّ ٱلَّذِى يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَكَلِمَٰتِهِۦ وَٱتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "تَهْتَدُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(be) guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "159",
      "ayah_key": "7:159",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2544,
          "question": "_____ قَوْمِ مُوسَىٰٓ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَمِن",
            "فِىٓ",
            "وَيُسَبِّحُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 2545,
          "question": "وَمِن _____ مُوسَىٰٓ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ﲂ",
            "ٱلْحَجَرَ",
            "قَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 2546,
          "question": "وَمِن قَوْمِ _____ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "قَالَ",
            "يُحْىِۦ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 2547,
          "question": "وَمِن قَوْمِ مُوسَىٰٓ _____ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "أُمَّةٌ",
          "options": [
            "بِصَاحِبِهِم",
            "مِن",
            "أُمَّةٌ",
            "ذُرِّيَّتَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) a community"
        },
        {
          "question_id": 2548,
          "question": "وَمِن قَوْمِ مُوسَىٰٓ أُمَّةٌ _____ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "يَهْدُونَ",
          "options": [
            "تُخْرَجُونَ",
            "ٱثْنَتَىْ",
            "رَبِّنَا",
            "يَهْدُونَ"
          ],
          "translation": "(which) guides"
        },
        {
          "question_id": 2549,
          "question": "وَمِن قَوْمِ مُوسَىٰٓ أُمَّةٌ يَهْدُونَ _____ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "شَدِيدًا",
            "عَلَيْهِ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "with truth"
        },
        {
          "question_id": 2550,
          "question": "وَمِن قَوْمِ مُوسَىٰٓ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ _____ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَبِهِۦ",
          "options": [
            "بِكِتَٰبٍ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "وَبِهِۦ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "and by it"
        },
        {
          "question_id": 2551,
          "question": "وَمِن قَوْمِ مُوسَىٰٓ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ _____",
          "answer": "يَعْدِلُونَ",
          "options": [
            "يَعْدِلُونَ",
            "فَٱنتَقَمْنَا",
            "تَتْرُكْهُ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "establishes justice"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "160",
      "ayah_key": "7:160",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2552,
          "question": "_____ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "مَلَكَيْنِ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَقَطَّعْنَٰهُمُ",
            "فَجَآءَهَا"
          ],
          "translation": "And We divided them"
        },
        {
          "question_id": 2553,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ _____ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱثْنَتَىْ",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱثْنَتَىْ",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "(into) two"
        },
        {
          "question_id": 2554,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ _____ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَشْرَةَ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "عَشْرَةَ",
            "يَرِثُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(and) ten [i.e. twelve]"
        },
        {
          "question_id": 2555,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ _____ أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَسْبَاطًا",
          "options": [
            "بِهَآ",
            "مَنَعَكَ",
            "أَسْبَاطًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "tribes"
        },
        {
          "question_id": 2556,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا _____ وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أُمَمًا",
          "options": [
            "ءَامَنتُم",
            "أُمَمًا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱجْعَل"
          ],
          "translation": "(as) communities"
        },
        {
          "question_id": 2557,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا _____ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَأَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "وَلَٰكِنِّى",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "And We inspired"
        },
        {
          "question_id": 2558,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ _____ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَّعَنَتْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2559,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ _____ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "يُحِبُّ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَقَطَّعْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 2560,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ _____ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "إِذِ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "إِذِ",
            "رَبِّكُمْ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2561,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ _____ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱسْتَسْقَىٰهُ",
          "options": [
            "ٱلْجَهْرِ",
            "ٱسْتَسْقَىٰهُ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "تَحْمِلْ"
          ],
          "translation": "asked him for water"
        },
        {
          "question_id": 2562,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ _____ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَوْمُهُۥٓ",
          "options": [
            "قَوْمُهُۥٓ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "لَهْوًا"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 2563,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ _____ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَلْعَبُونَ",
            "قَالَ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 2564,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ _____ بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱضْرِب",
          "options": [
            "حَثِيثًا",
            "إِلَى",
            "ﱮ",
            "ٱضْرِب"
          ],
          "translation": "Strike"
        },
        {
          "question_id": 2565,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب _____ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "بِّعَصَاكَ",
          "options": [
            "بِّعَصَاكَ",
            "نَزْغٌ",
            "تَرَىٰنِى",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "with your staff"
        },
        {
          "question_id": 2566,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ _____ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَجَرَ",
          "options": [
            "فَلَنَسْـَٔلَنَّ",
            "قِرَدَةً",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْحَجَرَ"
          ],
          "translation": "the stone"
        },
        {
          "question_id": 2567,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ _____ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَٱنۢبَجَسَتْ",
          "options": [
            "فَٱنۢبَجَسَتْ",
            "بِمَا",
            "إِنَّ",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Then gushed forth"
        },
        {
          "question_id": 2568,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ _____ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "كِيدُونِ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 2569,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ _____ عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱثْنَتَا",
          "options": [
            "ٱثْنَتَا",
            "دِينَهُمْ",
            "لِنَهْتَدِىَ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 2570,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا _____ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَشْرَةَ",
          "options": [
            "عَشْرَةَ",
            "خَوْفٌ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ﲸ"
          ],
          "translation": "(and) ten [i.e. twelve]"
        },
        {
          "question_id": 2571,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ _____ قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَيْنًا",
          "options": [
            "عَيْنًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلْقَوْمُ"
          ],
          "translation": "springs"
        },
        {
          "question_id": 2572,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا _____ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ضَلَٰلَةٌ",
            "قَدْ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 2573,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ _____ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَلِمَ",
          "options": [
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "أُمَّةٌ",
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "عَلِمَ"
          ],
          "translation": "knew"
        },
        {
          "question_id": 2574,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ _____ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "لَا",
            "كُلُّ",
            "يَوْمِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 2575,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ _____ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أُنَاسٍ",
          "options": [
            "فَأْتِ",
            "إِنَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أُنَاسٍ"
          ],
          "translation": "people"
        },
        {
          "question_id": 2576,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ _____ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَّشْرَبَهُمْ",
          "options": [
            "تَشَآءُ",
            "ءَادَمَ",
            "مَّشْرَبَهُمْ",
            "ﱷ"
          ],
          "translation": "their drinking place"
        },
        {
          "question_id": 2577,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَظَلَّلْنَا",
          "options": [
            "يَنصُرُونَ",
            "مُّبِينٌ",
            "وَقَالُوا۟",
            "وَظَلَّلْنَا"
          ],
          "translation": "And We shaded"
        },
        {
          "question_id": 2578,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا _____ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "بِهِۦ",
            "ﲁ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "[on] them"
        },
        {
          "question_id": 2579,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ _____ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْغَمَٰمَ",
          "options": [
            "ٱلْغَمَٰمَ",
            "لَهُم",
            "وَلَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(with) the clouds"
        },
        {
          "question_id": 2580,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "and We sent down"
        },
        {
          "question_id": 2581,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا _____ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "لَتَأْتُونَ",
            "رَّبَّكَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 2582,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ _____ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْمَنَّ",
          "options": [
            "إِلَيْهَا",
            "رَبُّهُۥ",
            "ءَادَمَ",
            "ٱلْمَنَّ"
          ],
          "translation": "the manna"
        },
        {
          "question_id": 2583,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ _____ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلسَّلْوَىٰ",
            "ءَادَمَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "and the quails"
        },
        {
          "question_id": 2584,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ _____ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "أُنزِلَ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 2585,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ _____ طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نَفْسًا",
            "ثُمَّ",
            "مِن",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2586,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن _____ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "طَيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "طَيِّبَٰتِ",
            "نَقُصُّ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "وَءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(the) good things"
        },
        {
          "question_id": 2587,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ _____ رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مَكَانَ",
            "عَذَابَ",
            "يَأْفِكُونَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2588,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا _____ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "فَٱسْتَمِعُوا۟",
            "رَزَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "We have provided you"
        },
        {
          "question_id": 2589,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ _____ ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "دَابِرَ",
            "وَمَا",
            "إِلَّآ",
            "تَأْتِيكُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2590,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا _____ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ظَلَمُونَا",
          "options": [
            "ٱلْعَفْوَ",
            "لَقَدْ",
            "لَّهُمْ",
            "ظَلَمُونَا"
          ],
          "translation": "they wronged Us"
        },
        {
          "question_id": 2591,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا _____ كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ثِقَالًا",
            "وَلَٰكِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 2592,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن _____ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَايَٰتِىَ",
            "إِنَّا",
            "كَانُوٓا۟",
            "لَّنَا"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 2593,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "يَرْهَبُونَ",
            "رَبُّنَا",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "(to) themselves"
        },
        {
          "question_id": 2594,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمُ ٱثْنَتَىْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ إِذِ ٱسْتَسْقَىٰهُ قَوْمُهُۥٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْحَجَرَ فَٱنۢبَجَسَتْ مِنْهُ ٱثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَّشْرَبَهُمْ وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْغَمَٰمَ وَأَنزَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "بَيْنِ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "ﲐ"
          ],
          "translation": "doing wrong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "161",
      "ayah_key": "7:161",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2595,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "سَبْعِينَ",
            "وَإِذْ",
            "وَجَدْنَا",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2596,
          "question": "وَإِذْ _____ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "لَا",
            "يُؤْمِنُ",
            "ضُحًى"
          ],
          "translation": "it was said"
        },
        {
          "question_id": 2597,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ _____ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "عِندَ",
            "عَمِينَ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2598,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ _____ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱسْكُنُوا۟",
          "options": [
            "لِنَفْسِى",
            "قُلْ",
            "ٱسْكُنُوا۟",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "Live"
        },
        {
          "question_id": 2599,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ _____ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰلِدِينَ",
            "هَٰذِهِ",
            "ﰥ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(in) this"
        },
        {
          "question_id": 2600,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ _____ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْقَرْيَةَ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "بَعْدَ",
            "ٱلْقَرْيَةَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "city"
        },
        {
          "question_id": 2601,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ _____ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَكُلُوا۟",
          "options": [
            "ذِكْرٌ",
            "أَوْ",
            "كُنتَ",
            "وَكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "and eat"
        },
        {
          "question_id": 2602,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ _____ حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "مِنْهَا",
            "رَّبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 2603,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا _____ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "حَيْثُ",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 2604,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ _____ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "شِئْتُمْ",
          "options": [
            "شِئْتُمْ",
            "لَا",
            "مِنْهَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "you wish"
        },
        {
          "question_id": 2605,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ _____ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَقُولُوا۟",
          "options": [
            "وَقُولُوا۟",
            "وَإِذْ",
            "لَكَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 2606,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ _____ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "حِطَّةٌ",
          "options": [
            "لِءَادَمَ",
            "إِلَيْكَ",
            "عَصَاكَ",
            "حِطَّةٌ"
          ],
          "translation": "Repentance"
        },
        {
          "question_id": 2607,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ _____ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَٱدْخُلُوا۟",
            "جَعَلَكُمْ",
            "فَوْقَهُمْ"
          ],
          "translation": "and enter"
        },
        {
          "question_id": 2608,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ _____ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْبَابَ",
          "options": [
            "ٱلْبَابَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "بِهَا",
            "فَجَآءَهَا"
          ],
          "translation": "the gate"
        },
        {
          "question_id": 2609,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ _____ نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "سُجَّدًا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "أَن",
            "إِنِّى",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "prostrating"
        },
        {
          "question_id": 2610,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا _____ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَّغْفِرْ",
          "options": [
            "نَّغْفِرْ",
            "أَوْ",
            "مَكْرَ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "We will forgive"
        },
        {
          "question_id": 2611,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ _____ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلِلَّهِ",
            "قَبْلُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 2612,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ _____ سَنَزِيدُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِهِمْ",
            "يَأْخُذُوا۟",
            "وَلُوطًا",
            "خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ"
          ],
          "translation": "your sins"
        },
        {
          "question_id": 2613,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "سَنَزِيدُ",
          "options": [
            "سَنَزِيدُ",
            "بُشْرًۢا",
            "مِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "We will increase (reward)"
        },
        {
          "question_id": 2614,
          "question": "وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ ٱسْكُنُوا۟ هَٰذِهِ ٱلْقَرْيَةَ وَكُلُوا۟ مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا۟ حِطَّةٌ وَٱدْخُلُوا۟ ٱلْبَابَ سُجَّدًا نَّغْفِرْ لَكُمْ خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ سَنَزِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "صَعِقًا",
            "يَبْطِشُونَ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "(of) the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "162",
      "ayah_key": "7:162",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2615,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَبَدَّلَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "فَبَدَّلَ",
            "نِسَآءَكُمْ",
            "وَلَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "But changed"
        },
        {
          "question_id": 2616,
          "question": "فَبَدَّلَ _____ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَنْهُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2617,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ _____ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "كُلَّ",
            "نَاقَةُ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 2618,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "أَثْقَلَت",
            "مِنْهُمْ",
            "إِلَّا",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 2619,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ _____ غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "قَوْلًا",
            "لِقَوْمِهِ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "word"
        },
        {
          "question_id": 2620,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا _____ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "ﱲ",
            "قُلْ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 2621,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ _____ قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلَّذِى",
            "ﱴ",
            "ٱلْجَمَلُ"
          ],
          "translation": "(that) which"
        },
        {
          "question_id": 2622,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى _____ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَنَرَىٰكَ",
            "وَٱلْإِنسِ"
          ],
          "translation": "was said"
        },
        {
          "question_id": 2623,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ _____ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ",
            "ضَلُّوا۟",
            "بَـِٔيسٍۭ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2624,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ _____ عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَأَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فِى",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "So We sent"
        },
        {
          "question_id": 2625,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا _____ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "يُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 2626,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "رِجْزًا",
          "options": [
            "رِجْزًا",
            "قَالُوا۟",
            "تَتَكَبَّرَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "torment"
        },
        {
          "question_id": 2627,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا _____ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2628,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﱼ",
            "رِجْسٌ",
            "ﲶ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 2629,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مَعَهُۥٓ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "عِندَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 2630,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "لَا",
            "ءَاتَيْتُكَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 2631,
          "question": "فَبَدَّلَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ ٱلَّذِى قِيلَ لَهُمْ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "يَظْلِمُونَ",
            "ﱨ",
            "كَانُوا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "doing wrong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "163",
      "ayah_key": "7:163",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2632,
          "question": "_____ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "وَسْـَٔلْهُمْ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَسْـَٔلْهُمْ",
            "يَنظُرُونَ",
            "مَكَانَهُۥ"
          ],
          "translation": "And ask them"
        },
        {
          "question_id": 2633,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ _____ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "خَوْفٌ",
            "عَنِ",
            "فَلَنَسْـَٔلَنَّ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 2634,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ _____ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلْقَرْيَةِ",
          "options": [
            "ٱلْجَهْرِ",
            "غَيْرَ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ"
          ],
          "translation": "the town"
        },
        {
          "question_id": 2635,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ _____ كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "لَّمَن",
            "ٱلسُّفَهَآءُ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2636,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى _____ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "كَانَتْ",
            "قَدْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 2637,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ _____ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "حَاضِرَةَ",
          "options": [
            "ٱسْتَعِينُوا۟",
            "حَاضِرَةَ",
            "رَبُّكَ",
            "سُقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "situated"
        },
        {
          "question_id": 2638,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ _____ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "جَآءَتْهُمُ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "وَمَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(by) the sea"
        },
        {
          "question_id": 2639,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ _____ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "بِٱلْبَأْسَآءِ",
            "إِذْ",
            "ﱕ",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2640,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ _____ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "يَعْدُونَ",
          "options": [
            "يَعْدُونَ",
            "لِهَٰذَا",
            "لَا",
            "ﱼ"
          ],
          "translation": "they transgressed"
        },
        {
          "question_id": 2641,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ _____ ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يَسُومُهُمْ",
            "أَهْلَكْتَهُم",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2642,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى _____ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّبْتِ",
          "options": [
            "وَأَنصَحُ",
            "تَابُوا۟",
            "ٱلسَّبْتِ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "the (matter of) Sabbath"
        },
        {
          "question_id": 2643,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ _____ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "بِسِيمَىٰهُمْ",
            "ﱽ",
            "عِجْلًا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2644,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ _____ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "تَأْتِيهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "شَٰكِرِينَ",
            "تَأْتِيهِمْ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 2645,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ _____ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "حِيتَانُهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "حِيتَانُهُمْ",
            "وَلِيُّنَا",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "their fish"
        },
        {
          "question_id": 2646,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ _____ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "كَانُوا۟",
            "تَقُولُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(on the) day"
        },
        {
          "question_id": 2647,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ _____ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "سَبْتِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "سَبْتِهِمْ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) their Sabbath"
        },
        {
          "question_id": 2648,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ _____ وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "شُرَّعًا",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "ﱟ",
            "فِى",
            "شُرَّعًا"
          ],
          "translation": "visibly"
        },
        {
          "question_id": 2649,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا _____ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَيَوْمَ",
            "ﰚ",
            "ٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "and (on the) day"
        },
        {
          "question_id": 2650,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ _____ يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مِنْهُمْ",
            "ﱕ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2651,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا _____ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "يَسْبِتُونَ",
          "options": [
            "يَسْبِتُونَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "أُمَّةٌ",
            "وَلَنَسْـَٔلَنَّ"
          ],
          "translation": "they had Sabbath"
        },
        {
          "question_id": 2652,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ _____ تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "لَا",
            "يَرْجِعُونَ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟"
          ],
          "translation": "(they did) not"
        },
        {
          "question_id": 2653,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا _____ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "تَأْتِيهِمْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "أَخَذَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "تَأْتِيهِمْ"
          ],
          "translation": "come to them"
        },
        {
          "question_id": 2654,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ _____ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتَهُمْ",
            "فَخُذْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَصْحَٰبِ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 2655,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "نَبْلُوهُم",
          "options": [
            "نَبْلُوهُم",
            "يَسْمَعُونَ",
            "عَلَيْنَا",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "We test them"
        },
        {
          "question_id": 2656,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم _____ كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَفِى",
            "بِمَا",
            "ٱسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 2657,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا _____ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "ﱻ",
            "كَانُوا۟",
            "نَهَىٰكُمَا"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 2658,
          "question": "وَسْـَٔلْهُمْ عَنِ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَتْ حَاضِرَةَ ٱلْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِى ٱلسَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُم بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْسُقُونَ",
          "options": [
            "نَقُصُّ",
            "يَفْسُقُونَ",
            "نَّارٍ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "defiantly disobeying"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "164",
      "ayah_key": "7:164",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2659,
          "question": "_____ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "قَرْيَتِكُمْ",
            "رُسُلُهُم",
            "كَانَتْ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2660,
          "question": "وَإِذْ _____ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "كُنتُمْ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 2661,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ _____ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "أُمَّةٌ",
          "options": [
            "أُمَّةٌ",
            "أَهْلُ",
            "تُفْسِدُوا۟",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "a community"
        },
        {
          "question_id": 2662,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ _____ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْعَٰقِبَةُ",
            "مِنْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 2663,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ _____ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "نُرَدُّ",
            "لِيُبْدِىَ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 2664,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ _____ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "تَعِظُونَ",
          "options": [
            "لَّكُمَآ",
            "تَعِظُونَ",
            "أُمَمًا",
            "كَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(do) you preach"
        },
        {
          "question_id": 2665,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ _____ ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنِ",
            "وَقَوْمُهُۥ",
            "لَهُمْ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 2666,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا _____ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "(whom) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2667,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ _____ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "مُهْلِكُهُمْ",
          "options": [
            "وَإِلَىٰ",
            "مُهْلِكُهُمْ",
            "وَلَوْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "(is going to) destroy them"
        },
        {
          "question_id": 2668,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ _____ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَكُنَّا",
            "تَدْعُونَ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2669,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ _____ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "مُعَذِّبُهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَّا",
            "ﱢ",
            "مُعَذِّبُهُمْ"
          ],
          "translation": "punish them"
        },
        {
          "question_id": 2670,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ _____ شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَنَزَعْنَا",
            "مُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 2671,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا _____ قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "ظَهَرَ",
            "شَدِيدًا",
            "أَتَعْلَمُونَ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 2672,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا _____ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "لَّا",
            "أَوَعَجِبْتُمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 2673,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ _____ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "مَعْذِرَةً",
          "options": [
            "ﱆ",
            "مَعْذِرَةً",
            "رَبِّكَ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "To be absolved"
        },
        {
          "question_id": 2674,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً _____ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "إِلَىٰ",
            "ﲱ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 2675,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ _____ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "رَبِّكُمْ",
            "مِنْ",
            "يُخْلَقُونَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2676,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "يُخْلَقُونَ",
            "فَلَمَّآ",
            "ءَايَٰتٍ",
            "وَلَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and that they may"
        },
        {
          "question_id": 2677,
          "question": "وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِّنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا ٱللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا قَالُوا۟ مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "يَتَّقُونَ",
            "أَمَرْتُكَ",
            "وَبَيْنَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "become righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "165",
      "ayah_key": "7:165",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2678,
          "question": "_____ نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "جَهَنَّمَ",
            "فِى",
            "أَسِفًا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 2679,
          "question": "فَلَمَّا _____ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "نَسُوا۟",
          "options": [
            "نَسُوا۟",
            "يَنْهَوْنَ",
            "يَلِجَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "they forgot"
        },
        {
          "question_id": 2680,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ _____ ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنِّى",
            "ذَاقَا",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2681,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا _____ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ذُكِّرُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱبْنَ"
          ],
          "translation": "they had been reminded"
        },
        {
          "question_id": 2682,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ _____ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "عِندَكَ",
            "بِهِۦٓ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 2683,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ _____ ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "أَنجَيْنَا",
          "options": [
            "لِلنَّٰظِرِينَ",
            "سَمِيعٌ",
            "أَنجَيْنَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "We saved"
        },
        {
          "question_id": 2684,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا _____ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَى",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "نَّارٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2685,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ _____ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "يَنْهَوْنَ",
          "options": [
            "يَنْهَوْنَ",
            "قَوْمًا",
            "ٱلضَّرَّآءُ",
            "وَقَعَ"
          ],
          "translation": "forbade"
        },
        {
          "question_id": 2686,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ _____ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مُّبِينٍ",
            "وَيُسَبِّحُونَهُۥ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 2687,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ _____ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلسُّوٓءِ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَهُوَ",
            "ٱلسُّوٓءِ",
            "يَمْشُونَ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 2688,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "وَأَخَذْنَا",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "وَسْـَٔلْهُمْ",
            "ﱓ",
            "وَأَخَذْنَا"
          ],
          "translation": "and We seized"
        },
        {
          "question_id": 2689,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا _____ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَلْقِ",
            "بِهَا",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2690,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ _____ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "تَأْتِيَنَا",
            "وَلَقَدْ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 2691,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِعَذَابٍۭ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "ﰙ",
            "بِعَذَابٍۭ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "with a punishment"
        },
        {
          "question_id": 2692,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "بَـِٔيسٍۭ",
          "options": [
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "بَـِٔيسٍۭ",
            "أَجَلُهُمْ",
            "ٱلْأَعْدَآءَ"
          ],
          "translation": "wretched"
        },
        {
          "question_id": 2693,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ _____ كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَلَآ",
            "بِمَا",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 2694,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا _____ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "تَسْتَكْبِرُونَ",
            "عَنْهُم",
            "كَانُوا۟",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 2695,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦٓ أَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلسُّوٓءِ وَأَخَذْنَا ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ بِعَذَابٍۭ بَـِٔيسٍۭ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْسُقُونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "تَجْهَلُونَ",
            "أَشْرَكَ",
            "يَفْسُقُونَ"
          ],
          "translation": "defiantly disobeying"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "166",
      "ayah_key": "7:166",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2696,
          "question": "_____ عَتَوْا۟ عَن مَّا نُهُوا۟ عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا۟ قِرَدَةً خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "عَن",
            "فَلَمَّا",
            "قَالَ",
            "لَمَكْرٌ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 2697,
          "question": "فَلَمَّا _____ عَن مَّا نُهُوا۟ عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا۟ قِرَدَةً خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "عَتَوْا۟",
          "options": [
            "عَتَوْا۟",
            "يُوَٰرِى",
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "they exceeded all bounds"
        },
        {
          "question_id": 2698,
          "question": "فَلَمَّا عَتَوْا۟ _____ مَّا نُهُوا۟ عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا۟ قِرَدَةً خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "قَدِ",
            "عَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمِنْهَا"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 2699,
          "question": "فَلَمَّا عَتَوْا۟ عَن _____ نُهُوا۟ عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا۟ قِرَدَةً خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "عَرَضَ",
            "وَنَزَعْنَا",
            "مَّا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2700,
          "question": "فَلَمَّا عَتَوْا۟ عَن مَّا _____ عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا۟ قِرَدَةً خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "نُهُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلْمَآءَ",
            "إِنَّ",
            "نُهُوا۟"
          ],
          "translation": "they were forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2701,
          "question": "فَلَمَّا عَتَوْا۟ عَن مَّا نُهُوا۟ _____ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا۟ قِرَدَةً خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "مِن",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 2702,
          "question": "فَلَمَّا عَتَوْا۟ عَن مَّا نُهُوا۟ عَنْهُ _____ لَهُمْ كُونُوا۟ قِرَدَةً خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "أُنَاسٌ",
            "ءَالَآءَ",
            "مَنْ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 2703,
          "question": "فَلَمَّا عَتَوْا۟ عَن مَّا نُهُوا۟ عَنْهُ قُلْنَا _____ كُونُوا۟ قِرَدَةً خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "لَمْ",
            "مُهْلِكُهُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2704,
          "question": "فَلَمَّا عَتَوْا۟ عَن مَّا نُهُوا۟ عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ _____ قِرَدَةً خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "كُونُوا۟",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "وَٱلْبَلَدُ",
            "وَٱشْرَبُوا۟",
            "كُونُوا۟"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 2705,
          "question": "فَلَمَّا عَتَوْا۟ عَن مَّا نُهُوا۟ عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا۟ _____ خَٰسِـِٔينَ",
          "answer": "قِرَدَةً",
          "options": [
            "نَاقَةُ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "قِرَدَةً",
            "صَوَّرْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "apes"
        },
        {
          "question_id": 2706,
          "question": "فَلَمَّا عَتَوْا۟ عَن مَّا نُهُوا۟ عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا۟ قِرَدَةً _____",
          "answer": "خَٰسِـِٔينَ",
          "options": [
            "خَٰسِـِٔينَ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "يَأْمَنُ",
            "نَاقَةُ"
          ],
          "translation": "despised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "167",
      "ayah_key": "7:167",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2707,
          "question": "_____ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "قُلْ",
            "ذُرِّيَّتَهُمْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2708,
          "question": "وَإِذْ _____ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَأَذَّنَ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "تَأَذَّنَ",
            "فَٱصْبِرُوا۟"
          ],
          "translation": "declared"
        },
        {
          "question_id": 2709,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ _____ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "نَجْزِى",
            "وَتَصُدُّونَ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2710,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ _____ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَيَبْعَثَنَّ",
          "options": [
            "ﲲ",
            "نَحْنُ",
            "بِرَبِّ",
            "لَيَبْعَثَنَّ"
          ],
          "translation": "that He would surely send"
        },
        {
          "question_id": 2711,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَن",
            "أُمَمًا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 2712,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "إِلَىٰ",
            "بِهِۦ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 2713,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "مَّا",
            "فَلَا",
            "وَأَوْرَثْنَا",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 2714,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ _____ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "فَيَأْخُذَكُمْ",
            "حَرَّمَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 2715,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "مَا",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 2716,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن _____ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَسُومُهُمْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "لِقَآءَ",
            "ﰩ",
            "يَسُومُهُمْ"
          ],
          "translation": "would afflict them"
        },
        {
          "question_id": 2717,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ _____ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سُوٓءَ",
          "options": [
            "سُوٓءَ",
            "وَلَا",
            "وَيُمِيتُ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(with) a grievous"
        },
        {
          "question_id": 2718,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ _____ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "نِسَآءَكُمْ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "قَالَا"
          ],
          "translation": "[the] punishment"
        },
        {
          "question_id": 2719,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ _____ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "رَبِّى",
            "إِنَّ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2720,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ _____ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "رَبَّكَ",
            "وَكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2721,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَسَرِيعُ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَقَالُوا۟",
            "جَآءَتْ",
            "لَسَرِيعُ"
          ],
          "translation": "(is) surely swift"
        },
        {
          "question_id": 2722,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ _____ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "فَٱدْعُوهُمْ",
            "لَآ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "(in) the retribution"
        },
        {
          "question_id": 2723,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ _____ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "but indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 2724,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَغَفُورٌ",
          "options": [
            "يَدَىْ",
            "لَغَفُورٌ",
            "أَوْ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "(is) surely Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 2725,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَن يَسُومُهُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "رَّحِيمٌ",
            "وَهُمْ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "168",
      "ayah_key": "7:168",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2726,
          "question": "_____ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "لِّتَسْحَرَنَا",
            "فَوْقِهِمْ",
            "وَقَطَّعْنَٰهُمْ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "And We divided them"
        },
        {
          "question_id": 2727,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ _____ ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْأَلْوَاحِ",
            "وَلَٰكِنِ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2728,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى _____ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْمُعْتَدِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "لَسَٰحِرٌ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2729,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أُمَمًا",
          "options": [
            "أُمَمًا",
            "ﲋ",
            "ٱسْتَسْقَىٰهُ",
            "يَلْعَبُونَ"
          ],
          "translation": "(as) nations"
        },
        {
          "question_id": 2730,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا _____ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمُ",
          "options": [
            "لِبَعْضٍ",
            "مِّنْهُمُ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ﲥ"
          ],
          "translation": "Among them"
        },
        {
          "question_id": 2731,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ _____ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلصَّٰلِحُونَ",
            "وَرِيشًا"
          ],
          "translation": "(are) the righteous"
        },
        {
          "question_id": 2732,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ _____ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُمْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَلَمَّا",
            "وَمِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "and among them"
        },
        {
          "question_id": 2733,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ _____ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "دُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "مِّن",
            "دُونَ"
          ],
          "translation": "(are) other than"
        },
        {
          "question_id": 2734,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ _____ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَتَّخِذُوهُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱼ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2735,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ _____ بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَبَلَوْنَٰهُم",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "فِى",
            "وَبَلَوْنَٰهُم",
            "يَجُرُّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "And We tested them"
        },
        {
          "question_id": 2736,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم _____ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَسَنَٰتِ",
          "options": [
            "سَيُغْفَرُ",
            "أَنفُسَهُم",
            "بِٱلْحَسَنَٰتِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with the good"
        },
        {
          "question_id": 2737,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ _____ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "وَٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "تَكْسِبُونَ",
            "مِّن",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and the bad"
        },
        {
          "question_id": 2738,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "يَدْخُلُوهَا",
            "مِنْهَا",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 2739,
          "question": "وَقَطَّعْنَٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أُمَمًا مِّنْهُمُ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ وَبَلَوْنَٰهُم بِٱلْحَسَنَٰتِ وَٱلسَّيِّـَٔاتِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "أَخَذْنَآ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "رَسُولٌ",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "169",
      "ayah_key": "7:169",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2740,
          "question": "_____ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَخَلَفَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "فَخَلَفَ",
            "حَرَّمَهُمَا",
            "وَطَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "Then succeeded"
        },
        {
          "question_id": 2741,
          "question": "فَخَلَفَ _____ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2742,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ _____ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "قِيلَ",
            "هَٰرُونَ",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 2743,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "خَلْفٌ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "خَلْفٌ",
            "أَشْرَكَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "successors"
        },
        {
          "question_id": 2744,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ _____ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَرِثُوا۟",
          "options": [
            "نَفْسًا",
            "وَقَعَ",
            "وَرِثُوا۟",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "(who) inherited"
        },
        {
          "question_id": 2745,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ _____ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "مَّشْرَبَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 2746,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَأْخُذُونَ",
          "options": [
            "يَأْخُذُونَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "رَّبِّى",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "taking"
        },
        {
          "question_id": 2747,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ _____ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَرَضَ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "بِبَيِّنَةٍ",
            "عَرَضَ",
            "كَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "goods"
        },
        {
          "question_id": 2748,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ _____ ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُكَ",
            "هُمُ",
            "هَٰذَا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) this"
        },
        {
          "question_id": 2749,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا _____ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَدْنَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَدْنَىٰ",
            "نَعَمْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "رَبُّهُمَآ"
          ],
          "translation": "the lower (life)"
        },
        {
          "question_id": 2750,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ _____ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "ءَاذَانٌ"
          ],
          "translation": "and they say"
        },
        {
          "question_id": 2751,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ _____ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "سَيُغْفَرُ",
          "options": [
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "ﳉ",
            "سَيُغْفَرُ"
          ],
          "translation": "It will be forgiven"
        },
        {
          "question_id": 2752,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ _____ وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "فَمَا",
            "رَبُّ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2753,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا _____ يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "عَنِ",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَإِن",
            "يَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2754,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن _____ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَأْتِهِمْ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "يَأْتِهِمْ",
            "يَسْتَقْدِمُونَ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 2755,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ _____ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَرَضٌ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "أَنَا۠",
            "عَرَضٌ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "goods"
        },
        {
          "question_id": 2756,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ _____ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّثْلُهُۥ",
          "options": [
            "مِّثْلُهُۥ",
            "يَنَالُهُمْ",
            "وَلَا",
            "وَتَمَّتْ"
          ],
          "translation": "similar to it"
        },
        {
          "question_id": 2757,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ _____ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَأْخُذُوهُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "يَأْخُذُوهُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "they will take it"
        },
        {
          "question_id": 2758,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ _____ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "تُفْسِدُوا۟",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Was not"
        },
        {
          "question_id": 2759,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ _____ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُؤْخَذْ",
          "options": [
            "يُؤْخَذْ",
            "وَإِذَا",
            "تَقْرَبَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "taken"
        },
        {
          "question_id": 2760,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ _____ مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "يَأْتِهِمْ",
            "يَكُن",
            "قَوْمَهُۥ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 2761,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم _____ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّيثَٰقُ",
          "options": [
            "ثِقَالًا",
            "مِّيثَٰقُ",
            "مُّبِينٌ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "Covenant"
        },
        {
          "question_id": 2762,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ _____ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عَنْهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 2763,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ _____ لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "ٱلْمَنَّ",
            "أَن",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2764,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن _____ يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَلِبَاسُ",
            "قَوْمَهُۥ",
            "لَّا",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2765,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا _____ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَقُولُوا۟",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "يَقُولُوا۟",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَلِۦِّىَ"
          ],
          "translation": "they will say"
        },
        {
          "question_id": 2766,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ _____ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﰒ",
            "رَبِّهِمْ",
            "لَغَفُورٌ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 2767,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى _____ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يَأْخُذُوهُ",
            "عَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2768,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "وَعَدَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2769,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا _____ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "إِنْ",
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 2770,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ _____ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَدَرَسُوا۟",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "تَنقِمُ",
            "وَدَرَسُوا۟",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "while they studied"
        },
        {
          "question_id": 2771,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ _____ فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱنظُرْ",
            "فَقَالَ",
            "لَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2772,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا _____ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "فِيهِ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "(is) in it"
        },
        {
          "question_id": 2773,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ _____ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلدَّارُ",
          "options": [
            "أُوذِينَا",
            "وَٱلدَّارُ",
            "ٱلْخَلْقُ",
            "ﲠ"
          ],
          "translation": "And the home"
        },
        {
          "question_id": 2774,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ _____ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةُ",
          "options": [
            "سَأَصْرِفُ",
            "إِذْ",
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "لَنُؤْمِنَنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 2775,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ _____ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "لَآ",
            "مِّنَ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 2776,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ _____ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "مُنقَلِبُونَ",
            "ﲕ",
            "بِصَاحِبِهِم"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 2777,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "بُشْرًۢا",
            "لِيَسْكُنَ",
            "يَتَّقُونَ",
            "كَلِمَتُ"
          ],
          "translation": "fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 2778,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "عِندَهُمْ",
            "أَفَلَا",
            "فَضْلٍ",
            "مَعَكُم"
          ],
          "translation": "So will not"
        },
        {
          "question_id": 2779,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا ٱلْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِن يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِّثْلُهُۥ يَأْخُذُوهُ أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِم مِّيثَٰقُ ٱلْكِتَٰبِ أَن لَّا يَقُولُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْحَقَّ وَدَرَسُوا۟ مَا فِيهِ وَٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "جَآءَهُم",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "you use intellect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "170",
      "ayah_key": "7:170",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2780,
          "question": "_____ يُمَسِّكُونَ بِٱلْكِتَٰبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 2781,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِٱلْكِتَٰبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "يُمَسِّكُونَ",
          "options": [
            "يُمَسِّكُونَ",
            "عِجْلًا",
            "ﲐ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "hold fast"
        },
        {
          "question_id": 2782,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُمَسِّكُونَ _____ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "بِٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "هَٰذِهِ",
            "بَعْدِهَا",
            "يَأْخُذُونَ"
          ],
          "translation": "to the Book"
        },
        {
          "question_id": 2783,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِٱلْكِتَٰبِ _____ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "وَأَقَامُوا۟",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "مِنۢ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 2784,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِٱلْكِتَٰبِ وَأَقَامُوا۟ _____ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "كَانَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 2785,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِٱلْكِتَٰبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ لَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "فِى",
            "إِنَّا",
            "وَكَلِمَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 2786,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِٱلْكِتَٰبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّا _____ نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تَأْوِيلُهُۥ",
            "لَا",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 2787,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِٱلْكِتَٰبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّا لَا _____ أَجْرَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "نُضِيعُ",
          "options": [
            "ٱلْفَوَٰحِشَ",
            "تَضَرُّعًا",
            "نُضِيعُ",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "[We] let go waste"
        },
        {
          "question_id": 2788,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِٱلْكِتَٰبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ _____ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "أَجْرَ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "تَحْمِلْ",
            "أَجْرَ",
            "شُعَيْبًا"
          ],
          "translation": "(the) reward"
        },
        {
          "question_id": 2789,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِٱلْكِتَٰبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ _____",
          "answer": "ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "options": [
            "ﲈ",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "(of) the reformers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "171",
      "ayah_key": "7:171",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2790,
          "question": "_____ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "رَسُولُ",
            "صَٰلِحًا",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2791,
          "question": "وَإِذْ _____ ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "نَتَقْنَا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰغِرِينَ",
            "إِنَّ",
            "بِمُوسَىٰ",
            "نَتَقْنَا"
          ],
          "translation": "We raised"
        },
        {
          "question_id": 2792,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا _____ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلْجَبَلَ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ﳉ",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلْجَبَلَ"
          ],
          "translation": "the mountain"
        },
        {
          "question_id": 2793,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ _____ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "فَوْقَهُمْ",
          "options": [
            "فَوْقَهُمْ",
            "عَلِيمٍ",
            "حَرَّمَ",
            "ﲈ"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 2794,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ _____ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "كَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "كَأَنَّهُۥ",
            "تَقُولُوا۟",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "as if it was"
        },
        {
          "question_id": 2795,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ _____ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "ظُلَّةٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱضْرِب",
            "ظُلَّةٌ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "a canopy"
        },
        {
          "question_id": 2796,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ _____ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَظَنُّوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ﱏ",
            "رَجَعَ",
            "وَظَنُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "and they thought"
        },
        {
          "question_id": 2797,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ _____ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ءَاسَىٰ",
            "ﱦ",
            "عَلَيْهِم",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "that it"
        },
        {
          "question_id": 2798,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ _____ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَاقِعٌۢ",
          "options": [
            "وَاقِعٌۢ",
            "بِهَا",
            "يَسُومُونَكُمْ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "(would) fall"
        },
        {
          "question_id": 2799,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ _____ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "بِهِمْ",
            "مِّن",
            "ٱلْعِجْلَ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 2800,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ _____ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "خُذُوا۟",
          "options": [
            "إِنْ",
            "جَعَلَكُمْ",
            "خُذُوا۟",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "(We said), \"Take"
        },
        {
          "question_id": 2801,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ _____ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "تَدْعُوهُمْ",
            "مِّن",
            "مَآ",
            "لِقَآءَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2802,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ _____ بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰكُم",
          "options": [
            "رَحْمَتِكَ",
            "ءَاتَيْنَٰكُم",
            "فَٱنظُرْ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "We have given you"
        },
        {
          "question_id": 2803,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم _____ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "بِقُوَّةٍ",
          "options": [
            "أَهْلَهَا",
            "بِقُوَّةٍ",
            "يَسْتَأْخِرُونَ",
            "وَإِلَىٰ"
          ],
          "translation": "with strength"
        },
        {
          "question_id": 2804,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ _____ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَطَمَعًا"
          ],
          "translation": "and remember"
        },
        {
          "question_id": 2805,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ _____ فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "صَٰلِحًا",
            "مُوسَىٰ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2806,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا _____ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فِيهِ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(is) in it"
        },
        {
          "question_id": 2807,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "رَبِّ",
            "ﰊ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2808,
          "question": "وَإِذْ نَتَقْنَا ٱلْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٌ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُۥ وَاقِعٌۢ بِهِمْ خُذُوا۟ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٍ وَٱذْكُرُوا۟ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "تَتَّقُونَ",
            "مَا",
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ"
          ],
          "translation": "fear Allah"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "172",
      "ayah_key": "7:172",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2809,
          "question": "_____ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمُ",
            "ٱلْغَمَٰمَ",
            "ﱴ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2810,
          "question": "وَإِذْ _____ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "أَخَذَ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "أَغَيْرَ",
            "أَخَذَ",
            "فَأَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "(was) taken"
        },
        {
          "question_id": 2811,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ _____ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْحَجَرَ",
            "رَبُّكَ",
            "سُوٓءَ"
          ],
          "translation": "(by) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2812,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ _____ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "مُهْلِكُهُمْ",
            "رَّبِّ",
            "دَّعَوَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2813,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ _____ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "رَسُولٌ",
            "وَإِلَىٰ",
            "وَسْـَٔلْهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 2814,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ _____ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِن",
            "ءَادَمَ",
            "تُشْمِتْ"
          ],
          "translation": "(of) Adam "
        },
        {
          "question_id": 2815,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ _____ ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "بَدَأَكُمْ",
            "مِنۢ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2816,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن _____ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ظُهُورِهِمْ",
          "options": [
            "ﲵ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "وَلَٰكِنِ"
          ],
          "translation": "their loins "
        },
        {
          "question_id": 2817,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ _____ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ذُرِّيَّتَهُمْ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتَهُمْ",
            "كَيْفَ",
            "وَتَفْصِيلًا",
            "وَخَرَّ"
          ],
          "translation": "their descendants"
        },
        {
          "question_id": 2818,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَأَشْهَدَهُمْ",
          "options": [
            "ٱتَّقَىٰ",
            "وَأَشْهَدَهُمْ",
            "مُتَبَّرٌ",
            "الٓمٓصٓ"
          ],
          "translation": "and made them testify"
        },
        {
          "question_id": 2819,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ _____ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "شِئْنَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "تَرَىٰنِى",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 2820,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ _____ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 2821,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ _____ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "أَلَسْتُ",
          "options": [
            "مُّهْتَدُونَ",
            "أَن",
            "يَقُولُوا۟",
            "أَلَسْتُ"
          ],
          "translation": "Am I not"
        },
        {
          "question_id": 2822,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ _____ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِرَبِّكُمْ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "بِرَبِّكُمْ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "كَيْدِى"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2823,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ _____ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَّا",
            "قَالُوا۟",
            "ظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 2824,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ _____ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "مِنْهُمْ",
            "إِلَيْكَ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 2825,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ _____ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "شَهِدْنَآ",
          "options": [
            "فَذَرُوهَا",
            "شَهِدْنَآ",
            "يَعْرِفُونَ",
            "أَهْلَكْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "we have testified"
        },
        {
          "question_id": 2826,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ _____ تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قَبْلُ",
            "أَن",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "Lest"
        },
        {
          "question_id": 2827,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "تَقُولُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَهْلِهَآ",
            "صَٰمِتُونَ",
            "تَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 2828,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﱻ",
            "يَوْمَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 2829,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ _____ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَمَا",
            "وَٱلْقُمَّلَ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 2830,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "إِنَّا",
            "بِبَيِّنَةٍ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2831,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا _____ عَنْ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "أَوَعَجِبْتُمْ",
            "كُنَّا",
            "هَٰذَا",
            "ٱلسُّوٓءُ"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 2832,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا _____ هَٰذَا غَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "وَمِنْهُمْ",
            "عَنْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَاقِعٌۢ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 2833,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ _____ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَجَآءُو",
            "سَلَٰمٌ",
            "صُرِفَتْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 2834,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنۢ بَنِىٓ ءَادَمَ مِن ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ شَهِدْنَآ أَن تَقُولُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا _____",
          "answer": "غَٰفِلِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْجَرَادَ",
            "إِلَّا",
            "لِّقَوْمٍ",
            "غَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "unaware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "173",
      "ayah_key": "7:173",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2835,
          "question": "_____ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَوْ",
            "يَقْتُلُونَنِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 2836,
          "question": "أَوْ _____ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "تَقُولُوٓا۟",
          "options": [
            "عَمِينَ",
            "كَذَّبَ",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "تَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 2837,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ _____ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "يَلْهَث",
            "رَّبِّكُمْ",
            "إِنَّمَآ",
            "ءَالَآءَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 2838,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ _____ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "أَشْرَكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "كُلَّمَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "أَشْرَكَ"
          ],
          "translation": "partners (were) associated (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 2839,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ _____ مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "ءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "حَرَّمَ",
            "أَسْبَاطًا",
            "ءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "(by) our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 2840,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا _____ قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِءَادَمَ",
            "وَأُمْلِى",
            "أُمَّةٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2841,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن _____ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قَبْلُ",
            "وَّقَالُوا۟",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "before (us)"
        },
        {
          "question_id": 2842,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ _____ ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "أَيْدٍ"
          ],
          "translation": "and we are"
        },
        {
          "question_id": 2843,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا _____ مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "ذُرِّيَّةً",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةً",
            "وَإِذَا",
            "يَقُصُّونَ",
            "ﲞ"
          ],
          "translation": "descendants"
        },
        {
          "question_id": 2844,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً _____ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "وَٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "عَنْهَا",
            "مِّنۢ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2845,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ _____ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "هُدًى",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "عِلْمُهَا"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 2846,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ _____ بِمَا فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "أَفَتُهْلِكُنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَفَتُهْلِكُنَا",
            "ٱلْمَدَآئِنِ",
            "وَأَقَامُوا۟"
          ],
          "translation": "So will You destroy us"
        },
        {
          "question_id": 2847,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا _____ فَعَلَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "أَعْلَمُ",
            "إِلَىَّ",
            "ﲴ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2848,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا _____ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "فَعَلَ",
          "options": [
            "فَعَلَ",
            "وَٱلسَّرَّآءُ",
            "ٱلْعِجْلَ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "did"
        },
        {
          "question_id": 2849,
          "question": "أَوْ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أَشْرَكَ ءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِّنۢ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ _____",
          "answer": "ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "مَسْجِدٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the falsifiers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "174",
      "ayah_key": "7:174",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2850,
          "question": "_____ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ وَلَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "وَقُولُوا۟",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 2851,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلْءَايَٰتِ وَلَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "نُفَصِّلُ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "نُفَصِّلُ",
            "نَفْعًا",
            "هَدَىٰنَا"
          ],
          "translation": "We explain"
        },
        {
          "question_id": 2852,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ _____ وَلَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ﰕ",
            "دَابِرَ",
            "يُجَلِّيهَا"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 2853,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَعَلَّهُمْ",
            "كُلُّ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 2854,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ وَلَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "مَسَّنِىَ",
            "تَرَىٰنِى",
            "يَرْجِعُونَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "175",
      "ayah_key": "7:175",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2855,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "وَٱتْلُ",
          "options": [
            "ﲏ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "And recite"
        },
        {
          "question_id": 2856,
          "question": "وَٱتْلُ _____ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "تَنقِمُ",
            "مِنۢ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2857,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ _____ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "نَبَأَ",
          "options": [
            "تَأْمُرُونَ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "نَبَأَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(the) story"
        },
        {
          "question_id": 2858,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ _____ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَتَكُونَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(of the) one whom"
        },
        {
          "question_id": 2859,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ _____ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "فَٱهْبِطْ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "وَهَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "We gave [him]"
        },
        {
          "question_id": 2860,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ _____ فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ٱلْخَبَٰٓئِثَ",
            "عِلْمًا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 2861,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا _____ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "فَٱنسَلَخَ",
          "options": [
            "فَٱنسَلَخَ",
            "لَا",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "وَجَدْنَآ"
          ],
          "translation": "but he detached"
        },
        {
          "question_id": 2862,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ _____ فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِنْهَا",
            "سُجَّدًا",
            "لَئِنِ"
          ],
          "translation": "[from] them"
        },
        {
          "question_id": 2863,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "فَأَتْبَعَهُ",
          "options": [
            "فَأَتْبَعَهُ",
            "ﲅ",
            "قَدْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "so followed him"
        },
        {
          "question_id": 2864,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ _____ فَكَانَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "تُوعِدُونَ",
            "أَوَلَمْ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 2865,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "فَكَانَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "فَكَانَ",
            "وَيُؤْتُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and he became"
        },
        {
          "question_id": 2866,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ _____ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَمَرَ",
            "مَدْيَنَ",
            "مِنَ",
            "وَٰحِدَةٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2867,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱلَّذِىٓ ءَاتَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا فَٱنسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَكَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَاوِينَ",
          "options": [
            "ذِكْرٌ",
            "قَوْلًا",
            "تَقُولُوا۟",
            "ٱلْغَاوِينَ"
          ],
          "translation": "those gone astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "176",
      "ayah_key": "7:176",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2868,
          "question": "_____ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ﱙ",
            "قُلْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2869,
          "question": "وَلَوْ _____ لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "شِئْنَا",
          "options": [
            "جَمْعُكُمْ",
            "ﰷ",
            "شِئْنَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 2870,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا _____ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَرَفَعْنَٰهُ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "لَرَفَعْنَٰهُ",
            "ءَالَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "surely, We (could) have raised him"
        },
        {
          "question_id": 2871,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ _____ وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَأَقُل",
            "يَفْتِنَنَّكُمُ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "with these"
        },
        {
          "question_id": 2872,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا _____ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّهُۥٓ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "وَلَٰكِنَّهُۥٓ",
            "أَلَّا",
            "أَلَسْتُ"
          ],
          "translation": "[and] but he"
        },
        {
          "question_id": 2873,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ _____ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَخْلَدَ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "قَوْمِى",
            "أَخْلَدَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "adhered"
        },
        {
          "question_id": 2874,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ _____ ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "إِلَى",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2875,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى _____ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2876,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ _____ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "رَحْمَتِكَ",
            "وَٱتَّبَعَ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "and followed"
        },
        {
          "question_id": 2877,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ _____ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "هَوَىٰهُ",
          "options": [
            "هَوَىٰهُ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "يَتَكَبَّرُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "his (vain) desires"
        },
        {
          "question_id": 2878,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ _____ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فَمَثَلُهُۥ",
          "options": [
            "فَمَثَلُهُۥ",
            "فِى",
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "So his example"
        },
        {
          "question_id": 2879,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ _____ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "كَمَثَلِ",
          "options": [
            "بَٰلِغُوهُ",
            "كَمَثَلِ",
            "وَتَمَّتْ",
            "خُذِ"
          ],
          "translation": "(is) like (the) example"
        },
        {
          "question_id": 2880,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ _____ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْكَلْبِ",
          "options": [
            "ٱلْكَلْبِ",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلْجِبَالَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) the dog"
        },
        {
          "question_id": 2881,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ _____ تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ﲇ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "مِّنْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2882,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن _____ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "تَحْمِلْ",
          "options": [
            "تَحْمِلْ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "حَتَّىٰ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "you attack"
        },
        {
          "question_id": 2883,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ _____ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلَّذِى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[on] him"
        },
        {
          "question_id": 2884,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ _____ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "يَلْهَثْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "يَلْهَثْ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "he lolls out his tongue"
        },
        {
          "question_id": 2885,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ _____ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "بِهَآ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2886,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ _____ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "تَتْرُكْهُ",
          "options": [
            "تَتْرُكْهُ",
            "يَنصُرُونَ",
            "أَدَعَوْتُمُوهُمْ",
            "أَشْيَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "if you leave him"
        },
        {
          "question_id": 2887,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ _____ ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "يَلْهَث",
          "options": [
            "ﱒ",
            "يَلْهَث",
            "إِلَّا",
            "ﳂ"
          ],
          "translation": "he lolls out his tongue"
        },
        {
          "question_id": 2888,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث _____ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَّٰلِكَ",
          "options": [
            "ﲠ",
            "وَمَا",
            "ذَّٰلِكَ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 2889,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "تَأْوِيلُهُۥ",
            "عَن",
            "مَثَلُ",
            "يَفْسُقُونَ"
          ],
          "translation": "(is the) example"
        },
        {
          "question_id": 2890,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "مِن",
            "شُعَيْبًا",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 2891,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2892,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "لَمْ",
            "مِنْهَآ",
            "ٱلَّتِى",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 2893,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱثْنَتَىْ",
            "خَوْفٌ"
          ],
          "translation": "[in] Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 2894,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فَٱقْصُصِ",
          "options": [
            "لَنَآ",
            "هُوَ",
            "ضَلُّوا۟",
            "فَٱقْصُصِ"
          ],
          "translation": "So relate"
        },
        {
          "question_id": 2895,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ _____ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْقَصَصَ",
          "options": [
            "ٱلْقَصَصَ",
            "أُمَّ",
            "هُدًى",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "the story"
        },
        {
          "question_id": 2896,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱلْعَفْوَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 2897,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَٰهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُۥٓ أَخْلَدَ إِلَى ٱلْأَرْضِ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَمَثَلُهُۥ كَمَثَلِ ٱلْكَلْبِ إِن تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَث ذَّٰلِكَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَٱقْصُصِ ٱلْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "عِلْمُهَا",
            "وَلَٰكِنِ",
            "قَالَ",
            "يَتَفَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "reflect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "177",
      "ayah_key": "7:177",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2898,
          "question": "_____ مَثَلًا ٱلْقَوْمُ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَأَنفُسَهُمْ كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "سَآءَ",
            "قَالَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Evil"
        },
        {
          "question_id": 2899,
          "question": "سَآءَ _____ ٱلْقَوْمُ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَأَنفُسَهُمْ كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "ٱلْمُفْتَرِينَ",
            "يَمْشُونَ",
            "مَثَلًا",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "(as) an example"
        },
        {
          "question_id": 2900,
          "question": "سَآءَ مَثَلًا _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَأَنفُسَهُمْ كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "إِنَّا",
            "وَٱلْعَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "(are) the people"
        },
        {
          "question_id": 2901,
          "question": "سَآءَ مَثَلًا ٱلْقَوْمُ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَأَنفُسَهُمْ كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَظَلَّلْنَا",
            "كَانُوا۟",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2902,
          "question": "سَآءَ مَثَلًا ٱلْقَوْمُ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَأَنفُسَهُمْ كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "أَبَوَيْكُم",
            "خَيْرٌ",
            "مُؤْمِنُونَ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 2903,
          "question": "سَآءَ مَثَلًا ٱلْقَوْمُ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ وَأَنفُسَهُمْ كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَعِظُونَ",
            "ٱئْتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 2904,
          "question": "سَآءَ مَثَلًا ٱلْقَوْمُ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ كَانُوا۟ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَأَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "أَهْلَهَا",
            "وَأَنفُسَهُمْ",
            "بِهَا",
            "وَتَنْحِتُونَ"
          ],
          "translation": "and themselves"
        },
        {
          "question_id": 2905,
          "question": "سَآءَ مَثَلًا ٱلْقَوْمُ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَأَنفُسَهُمْ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "لَئِن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2906,
          "question": "سَآءَ مَثَلًا ٱلْقَوْمُ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَأَنفُسَهُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "شُرَكَآءَكُمْ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "أُمَّةٍ",
            "ﱰ"
          ],
          "translation": "wrong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "178",
      "ayah_key": "7:178",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2907,
          "question": "_____ يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِى وَمَن يُضْلِلْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "أَنظُرْ",
            "فَمَا",
            "مَن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 2908,
          "question": "مَن _____ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِى وَمَن يُضْلِلْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "يَهْدِ",
          "options": [
            "وَيُحَرِّمُ",
            "أَتَقُولُونَ",
            "يَهْدِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) guided"
        },
        {
          "question_id": 2909,
          "question": "مَن يَهْدِ _____ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِى وَمَن يُضْلِلْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱجْعَل",
            "وَأَصْلَحَ",
            "بِرَبِّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2910,
          "question": "مَن يَهْدِ ٱللَّهُ _____ ٱلْمُهْتَدِى وَمَن يُضْلِلْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "أَخْرَجَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "then he"
        },
        {
          "question_id": 2911,
          "question": "مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ _____ وَمَن يُضْلِلْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلْمُهْتَدِى",
          "options": [
            "لَئِنِ",
            "يَهْدِ",
            "يَتَّقُونَ",
            "ٱلْمُهْتَدِى"
          ],
          "translation": "(is) the guided one"
        },
        {
          "question_id": 2912,
          "question": "مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِى _____ يُضْلِلْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "كُلًّۢا",
            "ٱسْتَقَرَّ",
            "وَمَن",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "while whoever"
        },
        {
          "question_id": 2913,
          "question": "مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِى وَمَن _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "يُضْلِلْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "نَصِيبُهُم",
            "يُضْلِلْ",
            "يَهْدُونَ"
          ],
          "translation": "He lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 2914,
          "question": "مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِى وَمَن يُضْلِلْ _____ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "بِهِۦ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 2915,
          "question": "مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِى وَمَن يُضْلِلْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "وَلِلَّهِ",
            "قَالَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 2916,
          "question": "مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِى وَمَن يُضْلِلْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "وَقَعَ",
            "ٱلْفَوَٰحِشَ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "179",
      "ayah_key": "7:179",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2917,
          "question": "_____ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "كَانُوا۟",
            "فَدَلَّىٰهُمَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 2918,
          "question": "وَلَقَدْ _____ لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "ذَرَأْنَا",
          "options": [
            "يَكْسِبُونَ",
            "فَلَمَّآ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ذَرَأْنَا"
          ],
          "translation": "We have created"
        },
        {
          "question_id": 2919,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا _____ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "لِجَهَنَّمَ",
          "options": [
            "عُدْنَا",
            "ﲪ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "لِجَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "for Hell"
        },
        {
          "question_id": 2920,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ _____ مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "لِى",
            "ﱐ",
            "نِسَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 2921,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا _____ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَلِۦِّىَ",
            "ﲤ",
            "يَضَّرَّعُونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2922,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ _____ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "حَمْلًا"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 2923,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ _____ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "وَٱتْلُ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "بَيِّنَةٌ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "and men"
        },
        {
          "question_id": 2924,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ _____ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "حِطَّةٌ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 2925,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ _____ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "قُلُوبٌ",
          "options": [
            "ﱸ",
            "قُلُوبٌ",
            "إِلَّآ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) hearts"
        },
        {
          "question_id": 2926,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ _____ يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "لَّا",
            "ءَالَآءَ",
            "خَلْفِهِمْ"
          ],
          "translation": "(but) not"
        },
        {
          "question_id": 2927,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا _____ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مِّنَ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "they understand"
        },
        {
          "question_id": 2928,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ _____ وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "بِهَا",
            "تَدْعُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 2929,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا _____ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "يَنزَغَنَّكَ",
            "ﱨ",
            "فَلَمَّا",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 2930,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ _____ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "أَعْيُنٌ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَعْيُنٌ",
            "إِنْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(are) eyes"
        },
        {
          "question_id": 2931,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ _____ يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "لَّا",
            "ﲕ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(but) not"
        },
        {
          "question_id": 2932,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا _____ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "بِقُوَّةٍ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "أَبْوَٰبُ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 2933,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ _____ وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "رَبُّهُۥ",
            "إِلَّا",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 2934,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا _____ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَلَهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "بِقُوَّةٍ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 2935,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ _____ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "ءَاذَانٌ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ءَاذَانٌ",
            "لَغَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(are) ears"
        },
        {
          "question_id": 2936,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ _____ يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ﲼ",
            "لَّا",
            "شَىْءٍ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "(but) not"
        },
        {
          "question_id": 2937,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا _____ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَبَشِيرٌ",
            "فِيهَآ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "they hear"
        },
        {
          "question_id": 2938,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "بِهَآ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "فَكَانَ",
            "مَنْ",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 2939,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ _____ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "قَآئِلُونَ",
            "لَٱسْتَكْثَرْتُ",
            "فَمَن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 2940,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "كَٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "كَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "يَتَوَفَّوْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) like cattle"
        },
        {
          "question_id": 2941,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ _____ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "ﱴ",
            "لَيْسَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "nay"
        },
        {
          "question_id": 2942,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ _____ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "هُمْ",
            "رَّبِّ",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 2943,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "أَضَلُّ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "سَنَسْتَدْرِجُهُم",
            "يَنزَغَنَّكَ",
            "أَضَلُّ"
          ],
          "translation": "(are) more astray"
        },
        {
          "question_id": 2944,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ _____ هُمُ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "ﳃ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 2945,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُسَخَّرَٰتٍۭ",
            "كَيْفَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 2946,
          "question": "وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ لَهُمْ قُلُوبٌ لَّا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَّا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ ءَاذَانٌ لَّا يَسْمَعُونَ بِهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰفِلُونَ",
          "options": [
            "وَأَن",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "خَلْفٌ",
            "ٱلْغَٰفِلُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the heedless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "180",
      "ayah_key": "7:180",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2947,
          "question": "_____ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِّعَصَاكَ",
            "وَتَرَىٰهُمْ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 2948,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَسْمَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "كَانَ",
            "أَن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(are) the names "
        },
        {
          "question_id": 2949,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ _____ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "نَصِيبُهُم",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "the most beautiful"
        },
        {
          "question_id": 2950,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ _____ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَٱدْعُوهُ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "لَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
            "خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ",
            "فَٱدْعُوهُ"
          ],
          "translation": "so invoke Him"
        },
        {
          "question_id": 2951,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ _____ وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَوَٰعَدْنَا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "by them"
        },
        {
          "question_id": 2952,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا _____ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَذَرُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلنُّجُومَ",
            "ٱلَّتِى",
            "مِّنَ",
            "وَذَرُوا۟"
          ],
          "translation": "And leave"
        },
        {
          "question_id": 2953,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ _____ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَأْتِيهِمْ",
            "سَوْءَٰتِهِمَآ",
            "سَنَزِيدُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2954,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُلْحِدُونَ",
          "options": [
            "يُلْحِدُونَ",
            "قَبْلُ",
            "ثُمَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "deviate"
        },
        {
          "question_id": 2955,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ _____ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرَةَ",
            "وَلِۦِّىَ",
            "فِىٓ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 2956,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ _____ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَسْمَٰٓئِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "عَذَابِىٓ",
            "أَسْمَٰٓئِهِۦ",
            "ﲥ"
          ],
          "translation": "His names"
        },
        {
          "question_id": 2957,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَيُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "سَيُجْزَوْنَ",
            "أَنتُمْ",
            "إِلَٰهٍ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "They will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 2958,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَعْرِشُونَ",
            "يَخْرُجُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2959,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مِن",
            "فَلَا",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2960,
          "question": "وَلِلَّهِ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ فَٱدْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا۟ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ أَسْمَٰٓئِهِۦ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱلْأَلْوَاحِ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "181",
      "ayah_key": "7:181",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2961,
          "question": "_____ خَلَقْنَآ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَمِمَّنْ",
          "options": [
            "فِى",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَمِمَّنْ"
          ],
          "translation": "And of (those) whom"
        },
        {
          "question_id": 2962,
          "question": "وَمِمَّنْ _____ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَآ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "تَحْتِهِمُ",
            "خَلَقْنَآ",
            "بِأَمْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "We have created"
        },
        {
          "question_id": 2963,
          "question": "وَمِمَّنْ خَلَقْنَآ _____ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "أُمَّةٌ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "قَوْمِ",
            "أُمَّةٌ",
            "وَنَادَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) a nation"
        },
        {
          "question_id": 2964,
          "question": "وَمِمَّنْ خَلَقْنَآ أُمَّةٌ _____ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "يَهْدُونَ",
          "options": [
            "وَنَصَحْتُ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَهْدُونَ"
          ],
          "translation": "who guides"
        },
        {
          "question_id": 2965,
          "question": "وَمِمَّنْ خَلَقْنَآ أُمَّةٌ يَهْدُونَ _____ وَبِهِۦ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "with the truth"
        },
        {
          "question_id": 2966,
          "question": "وَمِمَّنْ خَلَقْنَآ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ _____ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَبِهِۦ",
          "options": [
            "وَبِهِۦ",
            "فَوَسْوَسَ",
            "لِنَهْتَدِىَ",
            "فَوْقَهُمْ"
          ],
          "translation": "and thereby"
        },
        {
          "question_id": 2967,
          "question": "وَمِمَّنْ خَلَقْنَآ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِٱلْحَقِّ وَبِهِۦ _____",
          "answer": "يَعْدِلُونَ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "ﲥ",
            "وَإِذَا",
            "يَعْدِلُونَ"
          ],
          "translation": "they establish justice"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "182",
      "ayah_key": "7:182",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2968,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﲬ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَأَقُل",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 2969,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "تَتَّخِذُونَ",
            "وَإِن",
            "ﱅ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 2970,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "وَإِن",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 2971,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَنَسْتَدْرِجُهُم",
          "options": [
            "سَنَسْتَدْرِجُهُم",
            "لِبَاسًا",
            "رَّبِّكُمْ",
            "فَأَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "We will gradually lead them"
        },
        {
          "question_id": 2972,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُم _____ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فَٱدْعُوهُ",
            "ٱلْجَبَلَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2973,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "حَيْثُ",
            "وَأُمْلِى"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 2974,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "بَصَآئِرُ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2975,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "مَن",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "they know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "183",
      "ayah_key": "7:183",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2976,
          "question": "_____ لَهُمْ إِنَّ كَيْدِى مَتِينٌ",
          "answer": "وَأُمْلِى",
          "options": [
            "وَأُمْلِى",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "رَّبِّ",
            "يَجِدُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "And I will give respite"
        },
        {
          "question_id": 2977,
          "question": "وَأُمْلِى _____ إِنَّ كَيْدِى مَتِينٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فَضْلٍ",
            "مِن",
            "لَهُمْ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2978,
          "question": "وَأُمْلِى لَهُمْ _____ كَيْدِى مَتِينٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَتَفْصِيلًا",
            "حَمَلَتْ",
            "وَنَادَىٰهُمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2979,
          "question": "وَأُمْلِى لَهُمْ إِنَّ _____ مَتِينٌ",
          "answer": "كَيْدِى",
          "options": [
            "أَغْوَيْتَنِى",
            "مَشَٰرِقَ",
            "كَيْدِى",
            "غَيْرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "My plan"
        },
        {
          "question_id": 2980,
          "question": "وَأُمْلِى لَهُمْ إِنَّ كَيْدِى _____",
          "answer": "مَتِينٌ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "تِلْكُمَا",
            "طِينٍ",
            "مَتِينٌ"
          ],
          "translation": "(is) firm"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "184",
      "ayah_key": "7:184",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2981,
          "question": "_____ يَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِهِم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "كَيْفَ",
            "ﱓ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 2982,
          "question": "أَوَلَمْ _____ مَا بِصَاحِبِهِم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَتَفَكَّرُوا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَتَفَكَّرُوا۟",
            "مِّثْلُهُۥ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "they reflect"
        },
        {
          "question_id": 2983,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ _____ بِصَاحِبِهِم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱتَّخَذَ",
            "مَا",
            "وَجَٰوَزْنَا",
            "قَرِيبٌ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2984,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ مَا _____ مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِصَاحِبِهِم",
          "options": [
            "بِصَاحِبِهِم",
            "يَكُونَ",
            "ﲥ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "in their companion"
        },
        {
          "question_id": 2985,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِهِم _____ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَبَّكَ",
            "جَٰثِمِينَ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 2986,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِهِم مِّن _____ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جِنَّةٍ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "لَمَكْرٌ",
            "وَسْـَٔلْهُمْ",
            "جِنَّةٍ"
          ],
          "translation": "(is) any madness"
        },
        {
          "question_id": 2987,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِهِم مِّن جِنَّةٍ _____ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "لَهُمَا",
            "إِنْ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2988,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِهِم مِّن جِنَّةٍ إِنْ _____ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "يَتَّبِعُوكُمْ",
            "لَّا",
            "لَّعَنَتْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 2989,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِهِم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رَبَّكَ",
            "أُنزِلَ",
            "أُمَّةٌ"
          ],
          "translation": "(is) but"
        },
        {
          "question_id": 2990,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِهِم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْوَاحِ",
            "ٱلْغَٰفِلِينَ",
            "نَذِيرٌ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 2991,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِهِم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "مَآ",
            "لِلَّذِينَ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "185",
      "ayah_key": "7:185",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2992,
          "question": "_____ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "يَجُرُّهُۥٓ",
            "لَسَٰحِرٌ",
            "ضَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 2993,
          "question": "أَوَلَمْ _____ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَنظُرُوا۟",
          "options": [
            "وَإِخْوَٰنُهُمْ",
            "يَنظُرُوا۟",
            "قَالَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "they look"
        },
        {
          "question_id": 2994,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ _____ مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَٱقْصُصِ",
            "فِى",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "يَمُدُّونَهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2995,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَلَكُوتِ",
          "options": [
            "فَأْتِنَا",
            "مَلَكُوتِ",
            "إِنْ",
            "وَلَنَسْـَٔلَنَّ"
          ],
          "translation": "(the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 2996,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "وَمَآ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 2997,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "غَيْرُهُۥ",
            "فَأَوْفُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 2998,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "كَانُوا۟",
            "وَمَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 2999,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَأَعْرِضْ",
            "خَلَقَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "has (been) created"
        },
        {
          "question_id": 3000,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ _____ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ءَايَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "صَٰمِتُونَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 3001,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ _____ شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَٱلْأَمْرُ",
            "مِن",
            "وَجَعَلْنَا",
            "بَعْدِىٓ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 3002,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن _____ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "(every)thing"
        },
        {
          "question_id": 3003,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ _____ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَأَنْ",
          "options": [
            "ٱلَّتِىٓ",
            "ٱلنَّاقَةَ",
            "إِنَّكَ",
            "وَأَنْ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 3004,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ _____ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "بِى",
            "ءَامَنَ",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "perhaps"
        },
        {
          "question_id": 3005,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ _____ يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰿ",
            "عَلَىٰٓ",
            "أَن",
            "وَإِمَّآ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 3006,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن _____ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "ﲞ",
            "وَكَلَّمَهُۥ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "has"
        },
        {
          "question_id": 3007,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ _____ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَدِ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "مِّنْ",
            "أَوَّلُ",
            "قَدِ"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 3008,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ _____ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱقْتَرَبَ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "ٱلْغَٰفِرِينَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱقْتَرَبَ"
          ],
          "translation": "come near "
        },
        {
          "question_id": 3009,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ _____ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَجَلُهُمْ",
          "options": [
            "أَجَلُهُمْ",
            "مَعِىَ",
            "لَمْ",
            "جِئْتَ"
          ],
          "translation": "their term"
        },
        {
          "question_id": 3010,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ _____ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "يَنظُرُوا۟",
            "مِّنَ",
            "حَرَّمَهُمَا",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "So in what"
        },
        {
          "question_id": 3011,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ _____ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَدِيثٍۭ",
          "options": [
            "لِيُنذِرَكُمْ",
            "عَذَابَ",
            "حَدِيثٍۭ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "statement"
        },
        {
          "question_id": 3012,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَعْدَهُۥ",
          "options": [
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "بَعْدَهُۥ",
            "لَّمْ",
            "رَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "after this"
        },
        {
          "question_id": 3013,
          "question": "أَوَلَمْ يَنظُرُوا۟ فِى مَلَكُوتِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ وَأَنْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَدِ ٱقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "كُنَّا",
            "لِتُنذِرَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "will they believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "186",
      "ayah_key": "7:186",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3014,
          "question": "_____ يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَلَا هَادِىَ لَهُۥ وَيَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لَتَأْتُونَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 3015,
          "question": "مَن _____ ٱللَّهُ فَلَا هَادِىَ لَهُۥ وَيَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "يُضْلِلِ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَأُ",
            "فَهُمْ",
            "مَكَّنَّٰكُمْ",
            "يُضْلِلِ"
          ],
          "translation": "(is) let go astray"
        },
        {
          "question_id": 3016,
          "question": "مَن يُضْلِلِ _____ فَلَا هَادِىَ لَهُۥ وَيَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﲏ",
            "ٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 3017,
          "question": "مَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ _____ هَادِىَ لَهُۥ وَيَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ﰵ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "then (there is) no"
        },
        {
          "question_id": 3018,
          "question": "مَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَلَا _____ لَهُۥ وَيَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "هَادِىَ",
          "options": [
            "هَادِىَ",
            "إِن",
            "ٱلْمُهْتَدِى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 3019,
          "question": "مَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَلَا هَادِىَ _____ وَيَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "مَكْتُوبًا",
            "لَهُۥ",
            "وَلَقَدْ",
            "تِلْكُمَا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 3020,
          "question": "مَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَلَا هَادِىَ لَهُۥ _____ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "وَيَذَرُهُمْ",
          "options": [
            "وَيَذَرُهُمْ",
            "سُوٓءَ",
            "رَبَّكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And He leaves them"
        },
        {
          "question_id": 3021,
          "question": "مَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَلَا هَادِىَ لَهُۥ وَيَذَرُهُمْ _____ طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "فِى",
            "وَقَالُوا۟",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3022,
          "question": "مَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَلَا هَادِىَ لَهُۥ وَيَذَرُهُمْ فِى _____ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "طُغْيَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "بِمَا",
            "وَهُوَ",
            "طُغْيَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "their transgression"
        },
        {
          "question_id": 3023,
          "question": "مَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَلَا هَادِىَ لَهُۥ وَيَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ _____",
          "answer": "يَعْمَهُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَهُونَ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "مُّفَصَّلَٰتٍ"
          ],
          "translation": "wandering blindly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "187",
      "ayah_key": "7:187",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3024,
          "question": "_____ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَسْـَٔلُونَكَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبَ",
            "وَلَمَّا",
            "وَتَبْغُونَهَا",
            "يَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "They ask you"
        },
        {
          "question_id": 3025,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ _____ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "أَعَجِلْتُمْ",
            "عَنِ",
            "مِنۢ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 3026,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ _____ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 3027,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ _____ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَيَّانَ",
          "options": [
            "وَلُوطًا",
            "إِلَىٰ",
            "أَيَّانَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "when will be"
        },
        {
          "question_id": 3028,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ _____ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مُرْسَىٰهَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَيْلَةً",
            "ٱفْتَحْ",
            "مُرْسَىٰهَا"
          ],
          "translation": "its appointed time"
        },
        {
          "question_id": 3029,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا _____ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَّا",
            "قُلْ",
            "ﱮ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 3030,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ _____ عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "مِّن",
            "لَوْ",
            "جَعَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 3031,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا _____ عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِلْمُهَا",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عِلْمُهَا",
            "نَفْعًا"
          ],
          "translation": "its knowledge"
        },
        {
          "question_id": 3032,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا _____ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 3033,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ _____ لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلِبَاسُ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 3034,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى _____ يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "وَزَوْجُكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "no (one)"
        },
        {
          "question_id": 3035,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا _____ لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُجَلِّيهَا",
          "options": [
            "أَتُجَٰدِلُونَنِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُجَلِّيهَا",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "can reveal [it]"
        },
        {
          "question_id": 3036,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا _____ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِوَقْتِهَآ",
          "options": [
            "جِئْتُكُم",
            "لِوَقْتِهَآ",
            "إِن",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "its time"
        },
        {
          "question_id": 3037,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ _____ هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّئَةِ",
            "لَهُۥ",
            "إِلَّا",
            "بِٱلسِّنِينَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 3038,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا _____ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﲛ",
            "هُوَ",
            "كَيْفَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 3039,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثَقُلَتْ",
          "options": [
            "تَأْمُرُونَ",
            "ثَقُلَتْ",
            "يَأْتِيَهُم",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "It lays heavily"
        },
        {
          "question_id": 3040,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلسُّوٓءِ",
            "ٱلشَّجَرَةَ",
            "طَيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3041,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "بِهَآ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 3042,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "غَٰفِلِينَ",
            "لَهُمْ",
            "جِئْنَٰهُم",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 3043,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﲘ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "لَا",
            "شِئْنَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 3044,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا _____ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَأْتِيكُمْ",
          "options": [
            "تَأْتِيكُمْ",
            "ٱلْكَلْبِ",
            "ءَامَنَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "will it come to you"
        },
        {
          "question_id": 3045,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ _____ بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تَكُونَا",
            "بِىَ",
            "يَجِدُونَهُۥ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 3046,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا _____ يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "بَغْتَةً",
            "تِلْقَآءَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 3047,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً _____ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَسْـَٔلُونَكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "مِنَ",
            "تَسْجُدَ"
          ],
          "translation": "They ask you"
        },
        {
          "question_id": 3048,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ _____ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَأَنَّكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "كَأَنَّكَ",
            "بَلْ",
            "قَآئِلُونَ"
          ],
          "translation": "as if you"
        },
        {
          "question_id": 3049,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ _____ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَفِىٌّ",
          "options": [
            "ﱲ",
            "مِّنۢ",
            "تَأْتِنَا",
            "حَفِىٌّ"
          ],
          "translation": "(were) well informed"
        },
        {
          "question_id": 3050,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ _____ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَتَعَٰلَى",
            "سُوٓءَ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 3051,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا _____ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ﲞ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 3052,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ _____ عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "قَوْلًا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ذُرِّيَّةً"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 3053,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا _____ عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِلْمُهَا",
          "options": [
            "عِلْمُهَا",
            "كَشَفْنَا",
            "بَأْسُنَا",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "its knowledge"
        },
        {
          "question_id": 3054,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا _____ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "جَآءَتْنَا",
            "ﲒ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 3055,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "أُرْسِلَ",
            "صَٰلِحًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3056,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "عَنْ",
            "قَدْ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 3057,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "مِنْهَا",
            "مِنَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 3058,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "كَشَفْنَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 3059,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 3060,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَآ إِلَّا هُوَ ثَقُلَتْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً يَسْـَٔلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِىٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِندَ ٱللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "مِن",
            "يَعْدِلُونَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "188",
      "ayah_key": "7:188",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3061,
          "question": "_____ لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مِّن",
            "قُل",
            "أَمْثَالُكُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 3062,
          "question": "قُل _____ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "بِهِۦ",
            "لَّآ",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 3063,
          "question": "قُل لَّآ _____ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَمْلِكُ",
          "options": [
            "أَمْلِكُ",
            "هَدَىٰنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "I have power"
        },
        {
          "question_id": 3064,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ _____ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِنَفْسِى",
          "options": [
            "لِنَفْسِى",
            "مَا",
            "قَوْمِ",
            "وَإِمَّآ"
          ],
          "translation": "for myself"
        },
        {
          "question_id": 3065,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى _____ وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نَفْعًا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ﰾ",
            "بِىَ",
            "نَفْعًا"
          ],
          "translation": "(to) benefit"
        },
        {
          "question_id": 3066,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا _____ ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تَقْعُدُوا۟",
            "قَالَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "and no"
        },
        {
          "question_id": 3067,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا _____ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ضَرًّا",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "لَغَفُورٌ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلْمَلَأُ"
          ],
          "translation": "(power to) harm"
        },
        {
          "question_id": 3068,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا _____ مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تَكُونَا",
            "وَلِأَخِى",
            "إِلَّا",
            "رُسُلُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 3069,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا _____ شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "لِّكُلِّ",
            "مَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 3070,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا _____ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "مَا",
            "مُوسَىٰ",
            "فِى",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 3071,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ _____ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "سَأَصْرِفُ",
            "ٱللَّهُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3072,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ _____ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "وَلَوْ",
            "لَنَكُونَنَّ",
            "فَوَسْوَسَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 3073,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ _____ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "مَكْرَ",
            "كُنتُ",
            "إِنَّ",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "I would"
        },
        {
          "question_id": 3074,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ _____ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "يَبْطِشُونَ",
            "وَقَعَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "know"
        },
        {
          "question_id": 3075,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ _____ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبَ",
          "options": [
            "عَرَضَ",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "ﲾ",
            "كَشَفْتَ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 3076,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ _____ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَٱسْتَكْثَرْتُ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "مِنَ",
            "قَالَ",
            "لَٱسْتَكْثَرْتُ"
          ],
          "translation": "surely I could have multiplied"
        },
        {
          "question_id": 3077,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ _____ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﲣ",
            "جَآءَتْكُم",
            "ٱلسَّيِّئَةِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 3078,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ _____ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "مُّبِينٍ",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 3079,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ _____ مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "ٱلْأَعْرَافِ",
            "وَمَا",
            "بِرِسَٰلَٰتِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 3080,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا _____ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَسَّنِىَ",
          "options": [
            "ٱقْتَرَبَ",
            "مَسَّنِىَ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "(could) have touched me"
        },
        {
          "question_id": 3081,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ _____ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلسُّوٓءُ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلسُّوٓءُ",
            "تَعِدُنَآ",
            "وَبَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 3082,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ _____ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "قُل",
            "أَمْ",
            "ذَاقَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 3083,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ _____ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "عَلَيْهِمُ",
            "نَزْغٌ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "(am) I"
        },
        {
          "question_id": 3084,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ _____ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "ﲪ",
            "إِلَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 3085,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا _____ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "رَّبَّكَ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "يَأْتِيَنَّكُمْ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 3086,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَبَشِيرٌ",
          "options": [
            "وَلَنَسْـَٔلَنَّ",
            "وَبَشِيرٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and a bearer of good tidings"
        },
        {
          "question_id": 3087,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ﱸ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "to a people"
        },
        {
          "question_id": 3088,
          "question": "قُل لَّآ أَمْلِكُ لِنَفْسِى نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ وَلَوْ كُنتُ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ لَٱسْتَكْثَرْتُ مِنَ ٱلْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِىَ ٱلسُّوٓءُ إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "وَلَٰكِنِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْمُصْلِحِينَ"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "189",
      "ayah_key": "7:189",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3089,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "رَبِّنَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 3090,
          "question": "هُوَ _____ خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهِ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "ﲊ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 3091,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "خَلَقَكُم",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "خَلَقَكُم",
            "لَهُمْ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 3092,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم _____ نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَدَرَسُوا۟",
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "مِّن",
            "وَعَدَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3093,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن _____ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "نَّفْسٍ",
          "options": [
            "وَجَٰوَزْنَا",
            "أَيْدٍ",
            "وَدَمَّرْنَا",
            "نَّفْسٍ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 3094,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ _____ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَٰحِدَةٍ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٍ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "وَلَا",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "single"
        },
        {
          "question_id": 3095,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ _____ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 3096,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ _____ زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كُنتُمْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 3097,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا _____ لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "زَوْجَهَا",
          "options": [
            "زَوْجَهَا",
            "لَكُم",
            "مَا",
            "يَجُرُّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "its mate"
        },
        {
          "question_id": 3098,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا _____ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لِيَسْكُنَ",
          "options": [
            "لِيَسْكُنَ",
            "لَمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "that he might live"
        },
        {
          "question_id": 3099,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ _____ فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "إِلَيْهَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "إِلَيْهَا",
            "فِى",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "with her"
        },
        {
          "question_id": 3100,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا _____ تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 3101,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا _____ حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "تَغَشَّىٰهَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تَغَشَّىٰهَا",
            "ءَابَآءَنَا",
            "بِهَآ"
          ],
          "translation": "he covers her"
        },
        {
          "question_id": 3102,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا _____ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "حَمَلَتْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَمَاذَا",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "حَمَلَتْ"
          ],
          "translation": "she carries"
        },
        {
          "question_id": 3103,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ _____ خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "حَمْلًا",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "مِن",
            "أَن",
            "حَمْلًا"
          ],
          "translation": "a burden"
        },
        {
          "question_id": 3104,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا _____ فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "خَفِيفًا",
          "options": [
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "خَفِيفًا",
            "وَجَدْنَا",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "light"
        },
        {
          "question_id": 3105,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا _____ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "فَمَرَّتْ",
          "options": [
            "فَمَرَّتْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَلَمَّا",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "and continues"
        },
        {
          "question_id": 3106,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ _____ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مِّنَ",
            "لِيُؤْمِنُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 3107,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ _____ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَمَثَلُهُۥ",
            "فَلَمَّآ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 3108,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ _____ دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَثْقَلَت",
          "options": [
            "جَآءَتْ",
            "أَثْقَلَت",
            "فِى",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "she grows heavy"
        },
        {
          "question_id": 3109,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت _____ ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "دَّعَوَا",
          "options": [
            "دَّعَوَا",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "they both invoke"
        },
        {
          "question_id": 3110,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا _____ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "نَفْعًا",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3111,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ _____ لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "رَبَّهُمَا",
          "options": [
            "نَتَقْنَا",
            "يَفْسُقُونَ",
            "دَارِهِمْ",
            "رَبَّهُمَا"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 3112,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا _____ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "ٱسْتَسْقَىٰهُ",
            "ٱلرَّجْفَةُ",
            "عَشْرَةَ",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 3113,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ _____ صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْتَنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَاتَيْتَنَا",
            "إِلَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "You give us"
        },
        {
          "question_id": 3114,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا _____ لَّنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَوَٰعَدْنَا",
            "صَٰلِحًا",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "a righteous (child)"
        },
        {
          "question_id": 3115,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا _____ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لَّنَكُونَنَّ",
          "options": [
            "لَّنَكُونَنَّ",
            "وَأَدْخِلْنَا",
            "عَن",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "surely we will be"
        },
        {
          "question_id": 3116,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ _____ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "ﲉ",
            "مِنَ",
            "طَيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 3117,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا فَلَمَّا تَغَشَّىٰهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِۦ فَلَمَّآ أَثْقَلَت دَّعَوَا ٱللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ ءَاتَيْتَنَا صَٰلِحًا لَّنَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "قَالَ",
            "خُوَارٌ"
          ],
          "translation": "the thankful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "190",
      "ayah_key": "7:190",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3118,
          "question": "_____ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا جَعَلَا لَهُۥ شُرَكَآءَ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "حِجَابٌ",
            "سُقِطَ",
            "فَلَمَّآ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 3119,
          "question": "فَلَمَّآ _____ صَٰلِحًا جَعَلَا لَهُۥ شُرَكَآءَ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ءَاتَىٰهُمَا",
          "options": [
            "تَجِدُ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ءَاتَىٰهُمَا"
          ],
          "translation": "He gives them"
        },
        {
          "question_id": 3120,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا _____ جَعَلَا لَهُۥ شُرَكَآءَ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "يَدْخُلُوهَا",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "a good, (child)"
        },
        {
          "question_id": 3121,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا _____ لَهُۥ شُرَكَآءَ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "جَعَلَا",
          "options": [
            "جَعَلَا",
            "وَتَبْغُونَهَا",
            "أُولَىٰهُمْ",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "they make"
        },
        {
          "question_id": 3122,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا جَعَلَا _____ شُرَكَآءَ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "لَهُۥ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 3123,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا جَعَلَا لَهُۥ _____ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "شُرَكَآءَ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "لَكُمْ",
            "يَعْرِشُونَ",
            "شُرَكَآءَ"
          ],
          "translation": "partners"
        },
        {
          "question_id": 3124,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا جَعَلَا لَهُۥ شُرَكَآءَ _____ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فِيمَآ",
          "options": [
            "فِيمَآ",
            "لِتُنذِرَ",
            "ثَقُلَتْ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 3125,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا جَعَلَا لَهُۥ شُرَكَآءَ فِيمَآ _____ فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ءَاتَىٰهُمَا",
          "options": [
            "مُؤْمِنُونَ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "ءَاتَىٰهُمَا",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "He has given them"
        },
        {
          "question_id": 3126,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا جَعَلَا لَهُۥ شُرَكَآءَ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا _____ ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَتَعَٰلَى",
          "options": [
            "وَقَوْمُهُۥ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَتَعَٰلَى",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "But exalted"
        },
        {
          "question_id": 3127,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا جَعَلَا لَهُۥ شُرَكَآءَ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "عَصَاكَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 3128,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا جَعَلَا لَهُۥ شُرَكَآءَ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَمَّا",
            "سَاعَةً",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 3129,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُمَا صَٰلِحًا جَعَلَا لَهُۥ شُرَكَآءَ فِيمَآ ءَاتَىٰهُمَا فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "بِٱلْحَسَنَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "they associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "191",
      "ayah_key": "7:191",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3130,
          "question": "_____ مَا لَا يَخْلُقُ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "أَيُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "ٱلْجِنِّ",
            "أَيُشْرِكُونَ",
            "بَعْضُكُمْ",
            "لَسَرِيعُ"
          ],
          "translation": "Do they associate"
        },
        {
          "question_id": 3131,
          "question": "أَيُشْرِكُونَ _____ لَا يَخْلُقُ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنَ",
            "تِلْكَ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 3132,
          "question": "أَيُشْرِكُونَ مَا _____ يَخْلُقُ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "كَأَنَّهُۥ",
            "أَرِنِىٓ",
            "وَلَهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(can) not"
        },
        {
          "question_id": 3133,
          "question": "أَيُشْرِكُونَ مَا لَا _____ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "يَخْلُقُ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "create"
        },
        {
          "question_id": 3134,
          "question": "أَيُشْرِكُونَ مَا لَا يَخْلُقُ _____ وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "وَلِكُلِّ",
            "يَدَهُۥ",
            "إِنَّمَا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 3135,
          "question": "أَيُشْرِكُونَ مَا لَا يَخْلُقُ شَيْـًٔا _____ يُخْلَقُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ٱلْخَٰلِدِينَ",
            "هِىَ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 3136,
          "question": "أَيُشْرِكُونَ مَا لَا يَخْلُقُ شَيْـًٔا وَهُمْ _____",
          "answer": "يُخْلَقُونَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بَعْدِ",
            "تَشَآءُ",
            "يُخْلَقُونَ"
          ],
          "translation": "are created"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "192",
      "ayah_key": "7:192",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3137,
          "question": "_____ يَسْتَطِيعُونَ لَهُمْ نَصْرًا وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَإِن",
            "كَذَّبَ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 3138,
          "question": "وَلَا _____ لَهُمْ نَصْرًا وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "أَنَّهُم",
            "مَا",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "لِأُخْرَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "they are able"
        },
        {
          "question_id": 3139,
          "question": "وَلَا يَسْتَطِيعُونَ _____ نَصْرًا وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِّنَ",
            "دَّعَوَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to (give) them"
        },
        {
          "question_id": 3140,
          "question": "وَلَا يَسْتَطِيعُونَ لَهُمْ _____ وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "نَصْرًا",
          "options": [
            "مِّنْهُمُ",
            "نَصْرًا",
            "كُنتَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "any help"
        },
        {
          "question_id": 3141,
          "question": "وَلَا يَسْتَطِيعُونَ لَهُمْ نَصْرًا _____ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "فَمَا",
            "لَهُمْ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 3142,
          "question": "وَلَا يَسْتَطِيعُونَ لَهُمْ نَصْرًا وَلَآ _____ يَنصُرُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ضُحًى",
            "رَبِّنَا",
            "حَقًّا"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 3143,
          "question": "وَلَا يَسْتَطِيعُونَ لَهُمْ نَصْرًا وَلَآ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَنصُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "وَرِثُوا۟",
            "يَنصُرُونَ",
            "ٱلرَّجْفَةُ"
          ],
          "translation": "can they help"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "193",
      "ayah_key": "7:193",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3144,
          "question": "_____ تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "يُرْسِلُ",
            "وَإِن",
            "ءَاتَيْنَٰكُم",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 3145,
          "question": "وَإِن _____ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "تَدْعُوهُمْ",
          "options": [
            "تَرَىٰنِى",
            "كَذَّبُوا۟",
            "مِّنْهُ",
            "تَدْعُوهُمْ"
          ],
          "translation": "you call them"
        },
        {
          "question_id": 3146,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ _____ ٱلْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "هُمْ",
            "إِلَى",
            "يَرْجِعُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 3147,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى _____ لَا يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَقَوْمُهُۥ",
            "أَخَاهُمْ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 3148,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ _____ يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 3149,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا _____ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "يَتَّبِعُوكُمْ",
          "options": [
            "ﳆ",
            "قَالَ",
            "رَبَّنَا",
            "يَتَّبِعُوكُمْ"
          ],
          "translation": "will they follow you"
        },
        {
          "question_id": 3150,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ _____ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "سَوَآءٌ",
          "options": [
            "أَبْغِيكُمْ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "سَوَآءٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(It is) same"
        },
        {
          "question_id": 3151,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ _____ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "سَمِيعٌ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 3152,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ _____ أَمْ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "أَدَعَوْتُمُوهُمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "أَدَعَوْتُمُوهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "whether you call them"
        },
        {
          "question_id": 3153,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ _____ أَنتُمْ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "أَلَمْ",
            "أَمْ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 3154,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ _____ صَٰمِتُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "أَنتُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 3155,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰمِتُونَ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "تَقُولُوا۟",
            "فَٱصْبِرُوا۟",
            "صَٰمِتُونَ"
          ],
          "translation": "remain silent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "194",
      "ayah_key": "7:194",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3156,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَإِن",
            "أُنزِلَ",
            "سُبْحَٰنَكَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3157,
          "question": "إِنَّ _____ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱجْعَل",
            "ٱسْتَقَرَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَايَٰتِىَ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 3158,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "رَبُّهُمَآ",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "you call"
        },
        {
          "question_id": 3159,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مُّجْرِمِينَ",
            "مِن",
            "نَفْسِكَ",
            "ﳃ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3160,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "ءَاتَيْتُكَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 3161,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ _____ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰠ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3162,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عِبَادٌ",
          "options": [
            "عِبَادٌ",
            "مَا",
            "بِأَمْرِهِۦٓ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "(are) slaves"
        },
        {
          "question_id": 3163,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ _____ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَمْثَالُكُمْ",
          "options": [
            "وَرَقِ",
            "أَمْثَالُكُمْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "بِسِحْرٍ"
          ],
          "translation": "like you"
        },
        {
          "question_id": 3164,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ _____ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَٱدْعُوهُمْ",
          "options": [
            "فَٱدْعُوهُمْ",
            "ﰴ",
            "مِنَّآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "So invoke them"
        },
        {
          "question_id": 3165,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ _____ لَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَلْيَسْتَجِيبُوا۟",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مِّنَ",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "فَلْيَسْتَجِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "and let them respond"
        },
        {
          "question_id": 3166,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "هُمُ",
            "وَنَادَىٰهُمَا",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 3167,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "فَمَثَلُهُۥ",
            "خُذِ",
            "إِن",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 3168,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "مَلَكُوتِ",
            "كُنتُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 3169,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَٱدْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَلْهَثْ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "195",
      "ayah_key": "7:195",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3170,
          "question": "_____ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "أَلَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَى",
            "وَلَنَسْـَٔلَنَّ",
            "أَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Are for them"
        },
        {
          "question_id": 3171,
          "question": "أَلَهُمْ _____ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "أَرْجُلٌ",
          "options": [
            "أَرْجُلٌ",
            "أَبْلَغْتُكُمْ",
            "مَا",
            "أَعْمَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "feet"
        },
        {
          "question_id": 3172,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ _____ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "يَمْشُونَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يَوْمَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "يَمْشُونَ"
          ],
          "translation": "(to) walk"
        },
        {
          "question_id": 3173,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ _____ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "بِهَآ",
          "options": [
            "بِهَآ",
            "بِمَا",
            "وَزَوْجُكَ",
            "أُمَمًا"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 3174,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ _____ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِمَّا",
            "جَسَدًا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 3175,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ _____ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "قَٰهِرُونَ",
            "قَوْمِ",
            "خَفِيفًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 3176,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ _____ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "أَيْدٍ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "كَانُوا۟",
            "أَيْدٍ",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "hands"
        },
        {
          "question_id": 3177,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ _____ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "يَبْطِشُونَ",
          "options": [
            "يَبْطِشُونَ",
            "أُورِثْتُمُوهَا",
            "ﲥ",
            "ٱسْكُنْ"
          ],
          "translation": "(to) hold"
        },
        {
          "question_id": 3178,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ _____ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "بِهَآ",
          "options": [
            "لِءَادَمَ",
            "بِهَآ",
            "كَانَتْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 3179,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ _____ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أُخْتَهَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 3180,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ _____ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﱫ",
            "ٱلْمَنَّ",
            "لَهُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 3181,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ _____ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "أَعْيُنٌ",
          "options": [
            "أَعْيُنٌ",
            "يَخْلُقُ",
            "سَبِيلِ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "eyes"
        },
        {
          "question_id": 3182,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ _____ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "يُبْصِرُونَ",
            "تَبَارَكَ",
            "أَصَبْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "(to) see"
        },
        {
          "question_id": 3183,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ _____ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "بِهَآ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "بِهَآ",
            "أَجَلُهُمْ",
            "ٱلضَّلَٰلَةُ"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 3184,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ _____ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "بِٱلْعُرْفِ",
            "دُونِهِۦ",
            "عَشْرَةَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 3185,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ _____ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلنَّارِ",
            "لَنَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 3186,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ _____ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "ءَاذَانٌ",
          "options": [
            "حُلِيِّهِمْ",
            "ءَاذَانٌ",
            "ٱلْجَهْرِ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "ears"
        },
        {
          "question_id": 3187,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ _____ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "لَيَبْعَثَنَّ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَنَصَرُوهُ",
            "وَضَلَّ"
          ],
          "translation": "(to) hear"
        },
        {
          "question_id": 3188,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ _____ قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "وَبَيْنَ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "عَهْدٍ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 3189,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا _____ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "قُلِ",
            "شَٰكِرِينَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 3190,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ _____ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "ٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "ﰞ",
            "عَلَيْهِم",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "Call"
        },
        {
          "question_id": 3191,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ _____ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "شُرَكَآءَكُمْ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "قَالُوا۟",
            "شُرَكَآءَكُمْ",
            "يَرْجِعُونَ"
          ],
          "translation": "your partners"
        },
        {
          "question_id": 3192,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ _____ كِيدُونِ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "ثُمَّ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 3193,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ _____ فَلَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "كِيدُونِ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةَ",
            "إِنَّ",
            "كِيدُونِ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "scheme against me"
        },
        {
          "question_id": 3194,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ _____ تُنظِرُونِ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ٱلرِّزْقِ",
            "لِيُنذِرَكُمْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 3195,
          "question": "أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَآ أَمْ لَهُمْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا قُلِ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا _____",
          "answer": "تُنظِرُونِ",
          "options": [
            "وَأَقَامُوا۟",
            "تُنظِرُونِ",
            "رُسُلُنَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "give me respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "196",
      "ayah_key": "7:196",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3196,
          "question": "_____ وَلِۦِّىَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْكِتَٰبَ وَهُوَ يَتَوَلَّى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَأَلْقَى",
            "لَمْ",
            "مَّكَرْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3197,
          "question": "إِنَّ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْكِتَٰبَ وَهُوَ يَتَوَلَّى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَلِۦِّىَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنِ",
            "بِهَآ",
            "وَلِۦِّىَ",
            "يَضَّرَّعُونَ"
          ],
          "translation": "my protector"
        },
        {
          "question_id": 3198,
          "question": "إِنَّ وَلِۦِّىَ _____ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْكِتَٰبَ وَهُوَ يَتَوَلَّى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "ﰵ",
            "ٱللَّهُ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 3199,
          "question": "إِنَّ وَلِۦِّىَ ٱللَّهُ _____ نَزَّلَ ٱلْكِتَٰبَ وَهُوَ يَتَوَلَّى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "مِنْهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 3200,
          "question": "إِنَّ وَلِۦِّىَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ ٱلْكِتَٰبَ وَهُوَ يَتَوَلَّى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "نَزَّلَ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "نَزَّلَ",
            "ﲮ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "revealed"
        },
        {
          "question_id": 3201,
          "question": "إِنَّ وَلِۦِّىَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى نَزَّلَ _____ وَهُوَ يَتَوَلَّى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "مَا",
            "بِمَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 3202,
          "question": "إِنَّ وَلِۦِّىَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْكِتَٰبَ _____ يَتَوَلَّى ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "وَٱلْإِثْمَ",
            "كَانَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 3203,
          "question": "إِنَّ وَلِۦِّىَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْكِتَٰبَ وَهُوَ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "يَتَوَلَّى",
          "options": [
            "رَبِّىَ",
            "يَتَوَلَّى",
            "يَتَّخِذُوهُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "protects"
        },
        {
          "question_id": 3204,
          "question": "إِنَّ وَلِۦِّىَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْكِتَٰبَ وَهُوَ يَتَوَلَّى _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "يُقْصِرُونَ",
            "فَٱذْكُرُوٓا۟",
            "وَإِيَّٰىَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "197",
      "ayah_key": "7:197",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3205,
          "question": "_____ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﲯ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "وَٱلضَّرَّآءِ"
          ],
          "translation": "And those whom"
        },
        {
          "question_id": 3206,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "إِلَىٰ",
            "تَدْعُونَ",
            "لَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "you invoke"
        },
        {
          "question_id": 3207,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ _____ دُونِهِۦ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "قُلُوبِ",
            "لَّهُمْ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3208,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن _____ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلدِّينَ",
            "دُونِهِۦ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 3209,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ _____ يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "لَا",
            "وَعَزَّرُوهُ",
            "غَيْرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 3210,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا _____ نَصْرَكُمْ وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "فِى",
            "أَتَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "they are able"
        },
        {
          "question_id": 3211,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَطِيعُونَ _____ وَلَآ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "نَصْرَكُمْ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "إِصْلَٰحِهَا",
            "ﰀ",
            "نَصْرَكُمْ"
          ],
          "translation": "(to) help you"
        },
        {
          "question_id": 3212,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ _____ أَنفُسَهُمْ يَنصُرُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "جِئْتَنَا",
            "وَلَكُمْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 3213,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَآ _____ يَنصُرُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "لَنَكُونَنَّ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَٱتْلُ",
            "تَحْيَوْنَ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 3214,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَآ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَنصُرُونَ",
          "options": [
            "ﱾ",
            "إِلَىٰ",
            "مِّنَ",
            "يَنصُرُونَ"
          ],
          "translation": "can they help"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "198",
      "ayah_key": "7:198",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3215,
          "question": "_____ تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "ٱلنَّارِ",
            "فِىٓ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 3216,
          "question": "وَإِن _____ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "تَدْعُوهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَذَرُوهَا",
            "تَدْعُوهُمْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "you call them"
        },
        {
          "question_id": 3217,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ _____ ٱلْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "نَجْزِى",
            "وَمِمَّنْ",
            "لِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 3218,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى _____ لَا يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "ٱبْنَ",
            "نَتَقْنَا",
            "بِمَا",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 3219,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ _____ يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَفَأَمِنَ",
            "أَكْثَرَ",
            "ٱلسُّوٓءِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 3220,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا _____ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "يَسْمَعُوا۟",
          "options": [
            "يَسْمَعُوا۟",
            "مَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "رَبِّىَ"
          ],
          "translation": "do they not"
        },
        {
          "question_id": 3221,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا۟ _____ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَتَرَىٰهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِن",
            "وَتَرَىٰهُمْ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "And you see them"
        },
        {
          "question_id": 3222,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ _____ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "ﰜ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "شُعَيْبًا"
          ],
          "translation": "looking"
        },
        {
          "question_id": 3223,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ _____ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِلَيْكَ",
            "إِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "at you"
        },
        {
          "question_id": 3224,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ _____ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ٱتَّبَعْتُمْ",
            "ءَامَنتُم",
            "بِٱلسِّنِينَ"
          ],
          "translation": "but they "
        },
        {
          "question_id": 3225,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ _____ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَالَا",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 3226,
          "question": "وَإِن تَدْعُوهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا۟ وَتَرَىٰهُمْ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "وَيَنْهَىٰهُمْ",
            "فَٱنتَقَمْنَا",
            "وَلِۦِّىَ",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "(do) they see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "199",
      "ayah_key": "7:199",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3227,
          "question": "_____ ٱلْعَفْوَ وَأْمُرْ بِٱلْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "خُذِ",
          "options": [
            "ﳃ",
            "خُذِ",
            "تَجِدُ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "Hold"
        },
        {
          "question_id": 3228,
          "question": "خُذِ _____ وَأْمُرْ بِٱلْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "ٱلْعَفْوَ",
          "options": [
            "وَٱلنُّجُومَ",
            "ٱلْعَفْوَ",
            "بِهَا",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(to) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 3229,
          "question": "خُذِ ٱلْعَفْوَ _____ بِٱلْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "وَأْمُرْ",
          "options": [
            "وَأْمُرْ",
            "لَكُم",
            "نَجْزِى",
            "نَّكُونَ"
          ],
          "translation": "and enjoin"
        },
        {
          "question_id": 3230,
          "question": "خُذِ ٱلْعَفْوَ وَأْمُرْ _____ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "بِٱلْعُرْفِ",
          "options": [
            "بِٱلْعُرْفِ",
            "وَمَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 3231,
          "question": "خُذِ ٱلْعَفْوَ وَأْمُرْ بِٱلْعُرْفِ _____ عَنِ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "وَأَعْرِضْ",
          "options": [
            "لَا",
            "تَأْتِهِم",
            "وَأَعْرِضْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and turn away"
        },
        {
          "question_id": 3232,
          "question": "خُذِ ٱلْعَفْوَ وَأْمُرْ بِٱلْعُرْفِ وَأَعْرِضْ _____ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "عَنِ",
            "مَعْذِرَةً",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3233,
          "question": "خُذِ ٱلْعَفْوَ وَأْمُرْ بِٱلْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قَالَ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ"
          ],
          "translation": "the ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "200",
      "ayah_key": "7:200",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3234,
          "question": "_____ يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنِّى",
            "ٱلْمُفْتَرِينَ",
            "وَإِمَّا",
            "لَّخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 3235,
          "question": "وَإِمَّا _____ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَنزَغَنَّكَ",
          "options": [
            "نُخْرِجُ",
            "يَنزَغَنَّكَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "an evil suggestion comes to you"
        },
        {
          "question_id": 3236,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَأْتِهِمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3237,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ _____ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "ءَاسَىٰ",
            "مِلَّتِنَا",
            "مِّنَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "[the] Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 3238,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "نَزْغٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَنظُرُونَ",
            "ﱸ",
            "نَزْغٌ"
          ],
          "translation": "[an evil suggestion]"
        },
        {
          "question_id": 3239,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ _____ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَٱسْتَعِذْ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنجِيلِ",
            "فَٱسْتَعِذْ",
            "ﲨ",
            "نَصْرَكُمْ"
          ],
          "translation": "then seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 3240,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ _____ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 3241,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَتَعْلَمُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَيَٰٓـَٔادَمُ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 3242,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "حَرَّمَ",
            "سَمِيعٌ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearing"
        },
        {
          "question_id": 3243,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَظَلَّلْنَا",
            "وَإِن",
            "قَالَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "201",
      "ayah_key": "7:201",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3244,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3245,
          "question": "إِنَّ _____ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "وَإِذْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 3246,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ إِذَا مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "هُمُ",
            "وَقَوْمُهُۥ",
            "كَانَ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 3247,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ _____ مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مُسَخَّرَٰتٍۭ",
            "ﲔ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 3248,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا _____ طَٰٓئِفٌ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "مَسَّهُمْ",
          "options": [
            "لِتُنذِرَ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "مَسَّهُمْ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "touches them"
        },
        {
          "question_id": 3249,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا مَسَّهُمْ _____ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "طَٰٓئِفٌ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "بِبَيِّنَةٍ",
            "طَٰٓئِفٌ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "an evil thought"
        },
        {
          "question_id": 3250,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّنَ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3251,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ مِّنَ _____ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "وَنَادَىٰٓ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 3252,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ فَإِذَا هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "تَذَكَّرُوا۟",
          "options": [
            "تَذَكَّرُوا۟",
            "كَمَا",
            "قَالُوا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "they remember (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 3253,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ _____ هُم مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ﰮ",
            "نِسَآءَكُمْ",
            "فَٱنۢبَجَسَتْ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and then"
        },
        {
          "question_id": 3254,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا _____ مُّبْصِرُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "وَقَبِيلُهُۥ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 3255,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ إِذَا مَسَّهُمْ طَٰٓئِفٌ مِّنَ ٱلشَّيْطَٰنِ تَذَكَّرُوا۟ فَإِذَا هُم _____",
          "answer": "مُّبْصِرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰفِلِينَ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "مُّبْصِرُونَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) those who see (aright)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "202",
      "ayah_key": "7:202",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3256,
          "question": "_____ يَمُدُّونَهُمْ فِى ٱلْغَىِّ ثُمَّ لَا يُقْصِرُونَ",
          "answer": "وَإِخْوَٰنُهُمْ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "ٱلْحَسَنَةَ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "وَإِخْوَٰنُهُمْ"
          ],
          "translation": "But their brothers"
        },
        {
          "question_id": 3257,
          "question": "وَإِخْوَٰنُهُمْ _____ فِى ٱلْغَىِّ ثُمَّ لَا يُقْصِرُونَ",
          "answer": "يَمُدُّونَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "يَمُدُّونَهُمْ",
            "لَنَا",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "they plunge them"
        },
        {
          "question_id": 3258,
          "question": "وَإِخْوَٰنُهُمْ يَمُدُّونَهُمْ _____ ٱلْغَىِّ ثُمَّ لَا يُقْصِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "فِى",
            "أَرْجِهْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3259,
          "question": "وَإِخْوَٰنُهُمْ يَمُدُّونَهُمْ فِى _____ ثُمَّ لَا يُقْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْغَىِّ",
          "options": [
            "ٱلْغَىِّ",
            "إِلَّا",
            "فَإِنِ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "the error"
        },
        {
          "question_id": 3260,
          "question": "وَإِخْوَٰنُهُمْ يَمُدُّونَهُمْ فِى ٱلْغَىِّ _____ لَا يُقْصِرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 3261,
          "question": "وَإِخْوَٰنُهُمْ يَمُدُّونَهُمْ فِى ٱلْغَىِّ ثُمَّ _____ يُقْصِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "عِندَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 3262,
          "question": "وَإِخْوَٰنُهُمْ يَمُدُّونَهُمْ فِى ٱلْغَىِّ ثُمَّ لَا _____",
          "answer": "يُقْصِرُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُقْصِرُونَ",
            "وَلَا",
            "ﳈ"
          ],
          "translation": "they cease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "203",
      "ayah_key": "7:203",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3263,
          "question": "_____ لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَهُۥ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 3264,
          "question": "وَإِذَا _____ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "أَتُهْلِكُنَا",
            "لَمْ",
            "خَالِصَةً"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 3265,
          "question": "وَإِذَا لَمْ _____ بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تَأْتِهِم",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰹ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "تَأْتِهِم"
          ],
          "translation": "you bring them"
        },
        {
          "question_id": 3266,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم _____ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَصْحَٰبُ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 3267,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ _____ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "يَخْرُجُ",
            "نَشَآءُ",
            "نَتَقْنَا"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 3268,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ _____ ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "وَإِذَا",
            "وَفِيهَا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "Why (have) not"
        },
        {
          "question_id": 3269,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا _____ قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱجْتَبَيْتَهَا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "مِنَّآ",
            "ٱجْتَبَيْتَهَا"
          ],
          "translation": "you devised it"
        },
        {
          "question_id": 3270,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا _____ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "إِنَّا",
            "قُلْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 3271,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ _____ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 3272,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ _____ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَتَّبِعُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَلَا",
            "ﲺ",
            "أَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "I follow"
        },
        {
          "question_id": 3273,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ _____ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "مَا",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 3274,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا _____ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "مَّكَرْتُمُوهُ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 3275,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ _____ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰒ",
            "ﳊ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 3276,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ _____ رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فَلَا",
            "ﲤ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3277,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن _____ هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَّبِّى",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "فَذَرُوهَا",
            "رَّبِّى",
            "غَيْرُهُۥ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 3278,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى _____ بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "بَلَآءٌ",
            "هَٰذَا",
            "مَا",
            "وَإِيَّٰىَ"
          ],
          "translation": "This (is)"
        },
        {
          "question_id": 3279,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا _____ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَصَآئِرُ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "بَصَآئِرُ",
            "وَبِهِۦ",
            "نُضِيعُ"
          ],
          "translation": "enlightenment"
        },
        {
          "question_id": 3280,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ _____ رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "لَكُم",
            "ٱدَّارَكُوا۟",
            "وَغَضَبٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3281,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن _____ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "هُدًى",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 3282,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ _____ وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "نُفَصِّلُ",
            "وَهُدًى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and guidance"
        },
        {
          "question_id": 3283,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "مُسْتَقَرٌّ",
            "أَرِنِىٓ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 3284,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ﰺ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 3285,
          "question": "وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِم بِـَٔايَةٍ قَالُوا۟ لَوْلَا ٱجْتَبَيْتَهَا قُلْ إِنَّمَآ أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ مِن رَّبِّى هَٰذَا بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "بِىَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "أَنظُرْ"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "204",
      "ayah_key": "7:204",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3286,
          "question": "_____ قُرِئَ ٱلْقُرْءَانُ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥ وَأَنصِتُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "بِٱلْحَسَنَٰتِ",
            "إِلَيْكَ",
            "قِرَدَةً"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 3287,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلْقُرْءَانُ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥ وَأَنصِتُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "قُرِئَ",
          "options": [
            "صَدْرِكَ",
            "قُرِئَ",
            "رُسُلُهُم",
            "وَبَٰطِلٌ"
          ],
          "translation": "is recited"
        },
        {
          "question_id": 3288,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ _____ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥ وَأَنصِتُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانُ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "نَّارٍ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 3289,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ ٱلْقُرْءَانُ _____ لَهُۥ وَأَنصِتُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَمِعُوا۟",
          "options": [
            "يَأْخُذُوهُ",
            "تَدْعُوهُمْ",
            "سُوٓءَ",
            "فَٱسْتَمِعُوا۟"
          ],
          "translation": "then listen"
        },
        {
          "question_id": 3290,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ ٱلْقُرْءَانُ فَٱسْتَمِعُوا۟ _____ وَأَنصِتُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "فِيهَآ",
            "لَهُۥ",
            "وَقَاسَمَهُمَآ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 3291,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ ٱلْقُرْءَانُ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥ _____ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَأَنصِتُوا۟",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "وَأَنصِتُوا۟",
            "أَنْ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "and pay attention"
        },
        {
          "question_id": 3292,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ ٱلْقُرْءَانُ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥ وَأَنصِتُوا۟ _____ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "زَوْجَهَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 3293,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ ٱلْقُرْءَانُ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥ وَأَنصِتُوا۟ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْحَمُونَ",
          "options": [
            "ﱘ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "لَا",
            "يَهْدُونَ"
          ],
          "translation": "receive mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "205",
      "ayah_key": "7:205",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3294,
          "question": "_____ رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَٱذْكُر",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "وَٱذْكُر",
            "ٱلْجَمَلُ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 3295,
          "question": "وَٱذْكُر _____ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "رَّبَّكَ",
          "options": [
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "رَّبَّكَ",
            "أَسْبَاطًا",
            "سَيُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 3296,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ _____ نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﲂ",
            "فِى",
            "عَدُوَّكُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3297,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى _____ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "نَفْسِكَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فَكُلَا",
            "نَفْسِكَ",
            "ٱلْحَسَنَةَ"
          ],
          "translation": "yourself"
        },
        {
          "question_id": 3298,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ _____ وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "تَضَرُّعًا",
          "options": [
            "هُم",
            "ضَلَٰلَةٌ",
            "تَضَرُّعًا",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "humbly"
        },
        {
          "question_id": 3299,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا _____ وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَخِيفَةً",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "وَخِيفَةً",
            "وَفِى",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and (in) fear"
        },
        {
          "question_id": 3300,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً _____ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَدُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰙ",
            "وَدُونَ",
            "فَتَعَٰلَى"
          ],
          "translation": "and without"
        },
        {
          "question_id": 3301,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ _____ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْجَهْرِ",
          "options": [
            "ٱلْجَهْرِ",
            "أَرْجُلٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "هَدَىٰنَا"
          ],
          "translation": "the loudness"
        },
        {
          "question_id": 3302,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ _____ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَسُومُهُمْ",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَسْجِدٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 3303,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ _____ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "خَطِيٓـَٰٔتِكُمْ",
            "إِنِّى",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "[the] words"
        },
        {
          "question_id": 3304,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ _____ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِٱلْغُدُوِّ",
          "options": [
            "تِلْكُمَا",
            "وَيَقُولُونَ",
            "إِنَّ",
            "بِٱلْغُدُوِّ"
          ],
          "translation": "in the mornings"
        },
        {
          "question_id": 3305,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ _____ وَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَٱلْءَاصَالِ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاصَالِ",
            "أُورِثْتُمُوهَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "and (in) the evenings"
        },
        {
          "question_id": 3306,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ _____ تَكُن مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَرَقِ",
            "خَيْرٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 3307,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا _____ مِّنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "ﲨ",
            "تَكُن",
            "هُمُ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 3308,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن _____ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ذِكْرٌ",
            "مُؤَذِّنٌۢ",
            "يَٰبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 3309,
          "question": "وَٱذْكُر رَّبَّكَ فِى نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ ٱلْجَهْرِ مِنَ ٱلْقَوْلِ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ وَلَا تَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰفِلِينَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلضَّرَّآءُ",
            "يَهْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "the heedless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "206",
      "ayah_key": "7:206",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3310,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَيُسَبِّحُونَهُۥ وَلَهُۥ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَسْمَٰٓئِهِۦ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "إِنَّ",
            "ﲟ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3311,
          "question": "إِنَّ _____ عِندَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَيُسَبِّحُونَهُۥ وَلَهُۥ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِن",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 3312,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَيُسَبِّحُونَهُۥ وَلَهُۥ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "تُحِبُّونَ",
            "فَٱهْبِطْ",
            "لِأُخْرَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) near"
        },
        {
          "question_id": 3313,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ عِندَ _____ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَيُسَبِّحُونَهُۥ وَلَهُۥ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهَآ",
            "رَبِّكَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 3314,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ _____ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَيُسَبِّحُونَهُۥ وَلَهُۥ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَّدْحُورًا",
            "لَا",
            "فِيهِ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 3315,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ لَا _____ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَيُسَبِّحُونَهُۥ وَلَهُۥ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "يَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "ﰴ",
            "فِى",
            "نَزَّلَ"
          ],
          "translation": "(do) they turn away in pride"
        },
        {
          "question_id": 3316,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ _____ عِبَادَتِهِۦ وَيُسَبِّحُونَهُۥ وَلَهُۥ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "سُوٓءَ",
            "عَظِيمٍ",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3317,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ _____ وَيُسَبِّحُونَهُۥ وَلَهُۥ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "عِبَادَتِهِۦ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَيَوْمَ",
            "عِبَادَتِهِۦ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "His worship"
        },
        {
          "question_id": 3318,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ _____ وَلَهُۥ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "وَيُسَبِّحُونَهُۥ",
          "options": [
            "وَيُسَبِّحُونَهُۥ",
            "قَالُوٓا۟",
            "قَالَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "And they glorify Him"
        },
        {
          "question_id": 3319,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَيُسَبِّحُونَهُۥ _____ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "وَلَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَهُۥ",
            "فَإِذَا",
            "ﱋ",
            "ٱسْتَعِينُوا۟"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 3320,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَيُسَبِّحُونَهُۥ وَلَهُۥ _____",
          "answer": "يَسْجُدُونَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ءَاتَيْتَنَا",
            "يَسْجُدُونَ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "they prostrate"
        }
      ]
    }
  ]
}